<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2023 06:13:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Indústria abre quase 300 empregos em Petrópolis no primeiro trimestre No mês de março, setor foi o que mais abriu vagas de trabalho formais; no geral,</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industria-abre-quase-300-empregos-em-petropolis-no-primeiro-trimestre-237030</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3094-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Indústria abre quase 300 empregos em Petrópolis no primeiro trimestre &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mês de março, setor foi o que mais abriu vagas de trabalho formais; no geral, saldo positivo foi de 108, de acordo com dados do Novo Caged &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0332_20230427202503_RJDEX.jpg" longdesc="78343;44290"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis terminou o mês de março com saldo positivo de criação de empregos formais. Foram 108 vagas geradas, de acordo com dados do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), divulgado pelo Ministério do Trabalho nessa quinta-feira (27/04). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos três primeiros meses do ano, o saldo é de 357 empregos abertos no município. O maior destaque é a indústria. No primeiro trimestre de 2023, só neste setor foram abertos 293 postos de trabalho. Em janeiro, foram 60 novas vagas; em fevereiro, 158; já no mês passado, 75. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan), "o bom desempenho da indústria de Petrópolis foi impulsionado, em especial, pelos Serviços Industriais de Utilidade Pública, com destaque para Coleta, Tratamento e Disposição de Resíduos, que contratou 287 novos trabalhadores no primeiro trimestre". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade ressalta ainda que esse resultado já vem desde o ano passado, impulsionado por diversos ramos: "Entretanto, o setor industrial apresenta saldo positivo desde setembro de 2022, acumulando quase 900 novos empregos nesses sete meses. Nessa linha, outros segmentos industriais também se destacam positivamente: Manutenção, Reparação e Instalação de Máquinas e Equipamentos, Construção Civil, Indústria de Alimentos e Bebidas e Fabricação de Produtos Têxteis, mostrando a diversidade do setor industrial em Petrópolis". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indústria é o terceiro setor que mais emprega na cidade, com quase 13,4 mil – e é o que mais cresceu em total de empregados no período, um aumento de 2,24%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Número mais alto de empregados formais &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da indústria, só o setor de serviços também teve resultados positivos em todos os meses. No trimestre, o saldo é de 255 vagas abertas. A agropecuária tem saldo dois. Construção civil e comércio apresentam números negativos e fecharam 25 e 138 postos de trabalho entre janeiro e março. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado geral, a cidade atingiu 64.140 pessoas trabalhando com carteira assinada, número mais alto na série histórica e um avanço de 0,17% em março. No último mês, houve 2.705 admissões e 2.597 demissões no município. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado absorveu mais homens (saldo de 89, contra 19 para mulheres). Os mais jovens (faixa etária de 18/24 anos e 25/29 anos) foram os que tiveram mais oportunidades de emprego. Pessoas com ensino médio foram as que encontraram mais espaço para trabalho em março. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Damasceno: resultado positivo e normal para março, apesar de juros altos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Desenvolvimento Econômico, Thiago Damaceno, diz que esperava um resultado até melhor, mas entende que os números estão em linha com o que geralmente ocorre nesta época do ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É um resultado baixo ainda, mas está em consonância com o mês de março. Normalmente, dezembro é um mês que emprega mais, até por conta da sazonalidade, dos eventos de final de ano, Natal e por aí em diante. E aí janeiro e fevereiro sempre tem, historicamente, uma pequena queda, que é um ajuste que se tem no mercado. E a partir de março, começa a ter uma recuperação. Esse é o número frio que a gente olha, mas por trás disso é importante ressaltar que a gente tem a percepção que a economia da cidade vem crescendo cada vez mais, é uma economia que está cada vez mais dinâmica", explicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, Petrópolis conseguiu ter saldo positivo apesar da taxa de juros alta no Brasil, que atrapalha investimentos em todo país. Damaceno ressalta que há muitas obras em andamento na cidade, o que é importante para girar a economia local. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"São mais de R$ 100 milhões em investimentos em obras que estão acontecendo e boa parte desse valor fica no mercado interno, fica na nossa economia interna e gera mais emprego, gera renda, gera compra no comércio. A gente tem percebido também uma procura muito grande por abertura de empresas, por abertura de microempreendedores individuais (MEI). Então todos os dados que nós temos acompanhado, além do Caged, apontam uma retomada e um ritmo de crescimento da nossa economia interna, mesmo frente a todos esses entraves do ponto de vista da economia nacional e internacional", comentou o secretário. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Resultado no Rio e no país &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio foi o terceiro estado do país que mais abriu vagas de trabalho em março, com 19.427. – atrás só de São Paulo e Minas Gerais. No país, o saldo positivo foi de 195 mil empregos criados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0612_x_0328_20230427202359_ZLMB2.png" width="720" height="386" longdesc="78342;22164"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industria-abre-quase-300-empregos-em-petropolis-no-primeiro-trimestre-237030</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Petrópolis 2030” comemora aporte para a ligação Bingen-Quitandinha e seguirá monitorando a execução da conexão entre os bairros</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-2030-comemora-aporte-para-a-ligacao-bingen-quitandinha-e-seguira-monitorando-a-execucao-da-conexao-entre-os-bairros-237031</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3094-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Petrópolis 2030” comemora aporte para a ligação Bingen-Quitandinha e seguirá monitorando a execução da conexão entre os bairros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0787_20230427202744_KTVN6.jpg" width="428" height="571" longdesc="78344;110519"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Movimento Empresarial Petrópolis 2030 comemora o anúncio do aporte do governo do Estado, na ordem de R$ 3,4 milhões, para a instalação da ligação Bingen-Quitandinha. A obra necessária para a conexão viária dos bairros faz parte do rol de 19 projetos e programas que são pleiteados para o desenvolvimento econômico da cidade e, por isso, estará mantida na pauta do movimento junto ao governo do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos acompanhar de perto o projeto e toda a sua execução. Temos a convicção de que ele voltou a ser um dos protagonistas em solução de mobilidade urbana da cidade também fruto da cobrança do movimento que, apesar de recém-criado, tem o peso de 22 instituições empresariais e representativas da sociedade do município”, considera o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas (CDL Petrópolis), Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa Ômega Construtora e Serviços foi eleita em tomada de preços feita pela Secretaria estadual de Transportes como responsável pelos serviços técnicos que vão viabilizar a ligação. De acordo com estudos feitos em 2011, 30% do fluxo de veículos pode deixar de acessar o Centro Histórico com a ligação entre os bairros que são as duas principais entradas para a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a ligação, seriam 18 mil veículos a menos acessando o Centro Histórico, dado que deve ser superior, considerando o crescimento da frota em uma década com Petrópolis registrando hoje 122 mil veículos leves e 30 mil motos, de acordo com levantamento do Detran-RJ de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento considera que foi fundamental para o projeto começar a sair do papel o empenho do secretário estadual de Governo, Bernardo Rossi, e de Transportes, Washington Reis, que atuaram de forma firme a partir do interesse, ainda em 2021, do então prefeito interino Hingo Hammes que retomou a pauta e realizou estudos necessários que viabilizaram a atual proposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Movimento Empresarial Petrópolis 2030, além da ligação Bingen-Quitandinha, tem como uma das pautas em mobilidade a nova pista da BR-040 e a nova concessão desta rodovia federal que é fundamental para a cidade. Então, estas reivindicações continuarão a ser cuidadas e acompanhadas até a sua execução para darmos prosseguimento a outras ações em trânsito que são importantes para o desenvolvimento econômico da cidade e qualidade de vida do morador”, completa Claudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é o Movimento Empresarial ‘Petrópolis 2030’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento empresarial nasceu da convergência de ideias de representantes de vários setores produtivos na cidade que identificam que é preciso reverter, em pouco tempo, o esvaziamento econômico que Petrópolis sofre. Reunidas, as instituições elencaram 19 propostas básicas de obras, programas e equipamentos que podem mudar essa realidade e estabeleceram como meta o ano de 2030 para que estejam em funcionamento estas reivindicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis 2030 listou todas as propostas e entregou ao governo do Estado em reunião dia 14 de abril tendo como interlocutor o secretário estadual de Desenvolvimento Econômico, Vinicius Farah. Os pleitos apresentados são propostas que vão gerar estrutura e ambiente favoráveis a novos negócios e expansão dos já existentes. Elas são focadas em facilidade de acesso à cidade, formação educacional e estrutura para atrair indústrias, por exemplo. Também vislumbram consolidar Petrópolis como ‘marca’ para o Turismo e gerar mais possibilidades ao setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pauta inclui  a revitalização da Rua Teresa, um centro de convenções, uma escola de cervejaria, melhoria no abastecimento de energia, expansão do gás natural encanado e investimentos em segurança.  Também foi pontuada a urgência de uma Agência de Desenvolvimento Regional Resolve RJ concentrando serviços públicos para empresas e novos empreendedores. Também entram pleitos como um radar meteorológico de última geração e a efetiva instalação de um heliporto, projeto executivo já finalizado pelo governo do estado. Os setores também identificaram como essenciais a criação da Faculdade de Tecnologia e a inclusão de um curso de tecnologia (programação de computadores) no ensino médio em Petrópolis, além de uma campanha de divulgação da cidade para consolidar o turismo e atrair investimentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram formados grupos menores de trabalho divididos entre setores e pleitos que estão detalhando e levantando dados para um atuar junto ao governo do estado em cada uma das propostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades envolvidas têm representantes da Indústria (Firjan), Comércio (Sicomércio, Arte e CDL), Construção Civil (Sindicato da Construção Civil), Confecção (Sindicato da Indústria de Confecção), Tecnologia (Serratec), Hotelaria (Petrópolis Convention, Sindicato da Indústria Hoteleira e ABIH-RJ), Eventos (AssociEventos) e Cervejaria (Associação de Microcervejarias de Petrópolis).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também fazem parte o MercoSerra, Associação de Guias de Turismo de Petrópolis,  Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis, NovAmosanta, Conselho Comunitário de Segurança, Conselho Regional de Engenheiros e Arquitetos, Associação Petropolitana de Preservação Ferroviária e o Museu Imperial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-de-alimentos-prestes-a-ser-implantado-ainda-nao-tem-plano-de-acao-237034"&gt;Banco de Alimentos prestes a ser implantado ainda não tem plano de ação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-2030-comemora-aporte-para-a-ligacao-bingen-quitandinha-e-seguira-monitorando-a-execucao-da-conexao-entre-os-bairros-237031</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Banco de Alimentos prestes a ser implantado ainda não tem plano de ação Obras de execução e debate de implantação já ocorrem, porém, questões sobre ar</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-de-alimentos-prestes-a-ser-implantado-ainda-nao-tem-plano-de-acao-237034</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3094-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Banco de Alimentos prestes a ser implantado ainda não tem plano de ação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Obras de execução e debate de implantação já ocorrem, porém, questões sobre arrecadação e distribuição ainda necessitam de solução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230427203618_VXNNI.jpg" longdesc="78347;56338"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro Banco de Alimentos (BA) de Petrópolis está prestes a ser implantado. Com o objetivo de recolher doações, manipular os alimentos arrecadados e distribuí-los para as famílias em situação de insegurança alimentar na cidade, a iniciativa da Prefeitura Municipal de Petrópolis (PMP) já conta com a execução das obras de instalação no térreo do prédio que a administração comprou ainda no ano passado na Rua Floriano Peixoto, no Centro. Além disto, também foi instaurado um grupo de trabalho (GT) para debater a implantação. Apesar disso, questões a respeito da arrecadação dos alimentos, assim como da distribuição dos mesmos, que são parte essencial do programa, ainda não foram solucionadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isto porque, de acordo com a ata da reunião de 28 de fevereiro deste ano, do Conselho Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável (Comsea), que integra o GT, a demora na concretização do plano de ação ocorreu devido a mudanças provenientes de gestões distintas. “O projeto do BA foi iniciado e formatado na gestão anterior e a SAS o recebeu em junho de 2022. O projeto foi atualizado na gestão atual, para contemplar todos os aspectos necessários, e a planilha de custeio teve que ser refeita. O local anteriormente previsto também foi mudado e o atual é um prédio próprio da Prefeitura. O projeto aprovado precisou de modificações porque antes era previsto um local alugado”, assegurou um agente da pasta de Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, após a retomada dos trabalhos, ainda em dezembro de 2022, a PMP informou que os alimentos seriam arrecadados por meio de campanhas de doação e em eventos esportivos, culturais e de turismo. Depois de manipulados no banco, os alimentos seriam distribuídos para as famílias em situação de insegurança alimentar por meio dos equipamentos da Secretaria de Assistência Social (SAS), como também, com o caminhão-baú do Programa Alimenta Brasil, que receberam do Ministério da Cidadania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, para o desenvolvimento e a implantação da localidade do BA, foi realizada uma licitação ainda no dia 11 de janeiro deste ano, no antigo Centro Administrativo da Prefeitura, em que a empresa JBK Serviço e Construção Civil LTDA saiu como a responsável pela realização da obra de execução no térreo do prédio na Floriano Peixoto. Já no começo de fevereiro (no dia 02), o contrato foi firmado e agora, apenas no dia 03 de abril, foi comunicada a ordem de início dos trabalhos – com a publicação oficial no Diário Oficial (D.O.) sendo feita apenas no dia 17. O prazo é de 90 dias corridos e o valor orçado em R$ 298.957,16. Todas as informações foram retiradas do Portal da Transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elaboração tardia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, durante a reunião de 28 de fevereiro deste ano, do Conselho Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável (Comsea), que integra o GT, os presentes debateram a respeito de qual seria o público a ser contemplado pelo BA; como seria feita a busca de fornecedores; e a elaboração de um manual de boas práticas para o banco de alimentos. “Em março, será definido junto ao CRAS, o público a ser contemplado pelo BA e as possibilidades são três: público final, equipamentos da assistência ou organizações da sociedade civil. Será feita busca de fornecedores, pequenos comerciantes, varejistas e também haverá uma busca de doadores, assim como a construção de um histórico e de um cadastro, de acordo com a sazonalidade dos alimentos. E um manual de boas práticas para o banco de alimentos será elaborado, para possibilitar sua inclusão na Rede Brasileira de Banco de Alimentos”, informou um agente da Secretária de Assistência Social (SAS), conforme descreve a ata da reunião que consta no portal da Casa dos Conselhos Augusto Ângelo Zanatta, pertencente à Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só que, até a última atualização, nada havia sido solucionado. Até por isso, foi resolvido criar o GT para debater estas questões de logísticas. No entanto, a primeira reunião ocorreu somente no dia 12 de abril, em que foi conversado o modelo de operação do banco – porém, a previsão de conclusão das obras é para os primeiríssimos dias de julho, enquanto, os encontros, irão ocorrer quinzenalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionamos então a Prefeitura de Petrópolis a respeito destes tópicos, para a elucidação das questões de público-alvo, processo de captação e recebimento de doações, além do andamento das obras e a realização do manual de boas práticas. No entanto, não obtivemos retorno até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-2030-comemora-aporte-para-a-ligacao-bingen-quitandinha-e-seguira-monitorando-a-execucao-da-conexao-entre-os-bairros-237031"&gt;“Petrópolis 2030” comemora aporte para a ligação Bingen-Quitandinha e seguirá monitorando a execução da conexão entre os bairros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-de-alimentos-prestes-a-ser-implantado-ainda-nao-tem-plano-de-acao-237034</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confira como será o funcionamento dos estabelecimentos no dia do Trabalhador</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-como-sera-o-funcionamento-dos-estabelecimentos-no-dia-do-trabalhador-237045</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Feriado/3094-342" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Feriado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Confira como será o funcionamento dos estabelecimentos no dia do Trabalhador&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0301_20230427205219_36BEJ.jpg" longdesc="78353;48880"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comércio de Petrópolis ficará quase todo fechado na próxima segunda-feira (1°), feriado do Dia do Trabalhador. Confira como ficam o comércio, as agências bancárias e os pontos turísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Repartições Públicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na saúde, as unidades básicas e postos de saúde também estarão fechadas. Abrem normalmente as Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) de Cascatinha, Itaipava e Centro (que está funcionando no Hospital Municipal Nelson de Sá Earp); o Pronto Socorro Leônidas Sampaio, no Alto da Serra; os Serviços de Pronto Atendimento da Posse e Pedro do Rio; o setor de urgência do Hospital Alcides Carneiro; e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, Samu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comércio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comércio, em geral, incluindo os polos de moda da Rua Teresa, Bingen, 16 de Março e Rua do Imperador, estarão fechados. A Feirinha de Itaipava vai funcionar nesta segunda-feira, 1º de Maio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bancos e INSS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os bancos não funcionarão nesta segunda-feira, assim como as agências do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Receita Federal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência da Receita Federal em Petrópolis estará fechada no dia 1º de maio, reabrindo no dia 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Correios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Correios informam que não haverá atendimento nas agências na próxima segunda-feira (1º), em razão do feriado do Dia do Trabalho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pontos Turísticos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns pontos turísticos que não funcionam às segundas-feiras, estarão abertos, como: Palácio de Cristal, Parque Crémerie, Centro Cultural Sesc Quitandinha, Museu de Porcelana, Exposição Coragem e Fé, na Casa da Princesa Isabel, Trono de Fátima, Cervejaria Bohemia e o Espaço Liberty Garden. O Circuito Ecosol, na Praça Visconde de Mauá, e a Feira de Artesanato de Nogueira, também estarão funcionando, assim como os Trenzinhos no Centro Histórico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado Extra - As lojas Mercado Extra Petrópolis, Paulo Barbosa, Alto da Serra e Corrêas não abrirão no feriado de 1° de maio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pão de Açúcar - A loja do Pão de Açúcar em Itaipava também não funcionará na data.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assaí Atacadista – A unidade do Assaí Atacadista em Petrópolis não abrirá na data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armazém do Grão - As lojas do Mercado Armazém do Grão, Mosela, Capela, Corrêas, Valparaíso, Quitandinha e 16 de Março não abrirão no feriado de 1° de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Polícia Federal &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a expectativa de aumento na movimentação de veículos em virtude do feriado do Dia 1º de Maio, a Polícia Rodoviária Federal (PRF) inicia hoje a Operação Dia do Trabalho 2023 nas rodovias federais do Rio de Janeiro. A iniciativa segue até o final de domingo, com foco na redução de sinistros graves e na promoção da segurança pra quem vai viajar nesse período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para reduzir colisões graves, a PRF irá intensificar a fiscalização para coibir principalmente o excesso de velocidade, as ultrapassagens indevidas e a embriaguez ao volante. Nas abordagens será verificada a documentação, equipamentos obrigatórios e se todos utilizam o cinto de segurança ou os dispositivos de retenção para crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A educação para o trânsito mais uma vez será reforçada para alertar motoristas e passageiros sobre cuidados que preservam vidas. As ações de combate ao crime contam com equipes especializadas e buscam combater a prática de ilícitos nas rodovias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Concer reforça o atendimento na BR-040, entre o Rio de Janeiro e Juiz de Fora, durante o fim de semana prolongado pelo feriado do Trabalhador. Os horários de pico no período tendem a ocorrer hoje e sexta das 16h às 20h, e na segunda, a partir das 15h. O reforço operacional será mantido nos trechos de maior movimento de tráfego, em especial na Serra de Petrópolis, abrangendo equipes de assistência mecânica e de Conservação. As equipes médicas também estarão de prontidão 24 horas por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As três praças de pedágio da Concer ficam em Duque de Caxias (km 102), Areal (km 45) e Simão Pereira (km 816, em Minas Gerais). Em cada uma delas, o motorista conta com o posto do Serviço de Informação ao Usuário (SIU), espaço climatizado que oferece água gelada, banheiros e atendentes treinados que fornecem informações em geral sobre a rodovia. O serviço funciona 24 horas por dia, 7 dias na semana. Em Caxias, o SIU está presente no km 104, nos dois sentidos da rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de necessidade de atendimento médico ou mecânico na rodovia, o motorista deve acionar a Concessionária através da Central de Atendimento ao Usuário (0800-282-0040). Portadores de deficiência auditiva e de fala devem ligar para 0800-281-0041. O serviço funciona 24 horas por dia, assim como a vistoria realizada pelos inspetores de tráfego da Concer em toda a rodovia. Tanto as centrais como o www.concer.com.br informam ainda as condições de trânsito e clima ao longo da BR-040.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro recurso que facilita a comunicação do usuário com a concessionária é o WhatsApp Concer, que transmite alertas e as condições de trânsito de acordo com o trecho escolhido: (21-99724-2655, Duque de Caxias| 97288-3912, Serra | 997848115, Itaipava-Juiz de Fora).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Concessionária recomenda ainda que o motorista respeite a sinalização e os limites de velocidade, que variam ao longo da rodovia, e que verifique as condições do veículo antes de iniciar a viagem, com atenção ao bom funcionamento de freios, faróis e conservação dos pneus, entre outros itens, evitando assim transtornos no deslocamento. Em caso de chuva, o usuário deve redobrar a prudência devido à possibilidade de pistas escorregadias. Para fazer contato com o serviço de emergência da Polícia Rodoviária Federal, o usuário deve ligar para 191.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abih-rj-e-hoteisrio-divulgam-ocupacao-hoteleira-para-o-feriado-do-dia-do-trabalhador-237035"&gt;ABIH-RJ e HotéisRIO divulgam ocupação hoteleira para o feriado do Dia do Trabalhador
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-como-sera-o-funcionamento-dos-estabelecimentos-no-dia-do-trabalhador-237045</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Programação da Semana Fashion Revolution 2023 segue até amanhã (29) em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programacao-da-semana-fashion-revolution-2023-segue-ate-amanha-29-em-petropolis-237033</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Moda/3094-315" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Moda&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programação da Semana Fashion Revolution 2023 segue até amanhã (29) em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0590_20230427203302_OAWFN.jpg" longdesc="78346;72144"&gt;&lt;br&gt; Foto: Evaldo Macedo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Elaine Vieira – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionar o processo para uma moda justa, segura, transparente e mais sustentável. Esses são os objetivos do Movimento Global Fashion Revolution que vem reforçando a visão da indústria para uma moda que conserve e restaure o meio ambiente e que valorize as pessoas acima do lucro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano com o tema "Manifesto Pela Revolução na Moda”, o foco está nos 10 anos do desastre do Rana Plaza, edifício localizado em Daca, na capital de Bangladesh, que funcionava como um mercado, banco e uma das dezenas de fábricas de confecção do país.  Em 2013, o prédio desabou e causou a morte de 1.134 pessoas que trabalhavam no local ou próximo ao endereço: durante os resgates das vítimas, ficou evidente a falta de transparência quanto às marcas que compravam daquela fábrica e sobre as condições precárias de trabalho. Desde então, as preocupações a respeito de uma moda mais sustentável ganharam espaço.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A semana acontece simultaneamente em 100 países. Em Petrópolis a programação vai até sábado (29) de forma gratuita em vários pontos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila Filardi Leal, do Núcleo de Moda Consciente e Sustentável de Petrópolis, está à frente do movimento. “O evento na cidade está sendo realizado com apoio do governo municipal, através do Instituto Municipal de Cultura. Estamos com uma semana muito bacana, que se encerra amanhã. Foram oito dias de atividade diversas, entre oficinas, rodas de conversas, palestras e desfiles. No encerramento teremos um evento LGBTQI+ com performas e danças e premiação para as categorias, com o tema “Jeans”. As oficinas de customização são temáticas, voltadas para os assuntos que desenvolvemos, juntamente com os talentos do ramo da moda que temos na cidade”.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é envolver a moda nos espaços que promovem cultura na cidade, como o Museu do Artesanato, o Centro de Cultural, chamando as pessoas que trabalham no ramo para promoverem as experiências, ensinar técnicas para as pessoas que estudam moda e se interessam por sustentabilidade, ou querem ser envolver mais com o assunto. Está sendo uma experiência bem bacana. Essa é a primeira vez que temos um apoio, então está sendo tudo bem organizado”, coloca Camila Filardi.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja a programação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28 de abril - Centro de Cultura Raul de Leoni &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-14h às 16h - Oficina: customização de jeans com Kildary Campo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-16h às 18 – Oficina: reparos rápidos (levar uma peça danificada) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-18h – Roda de conversa: profissão costureira com mulheres do Coletivo Fênix de Costureiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h – Roda de conversa: cultura Ballroom e sua expressão na moda com Godmother Cloud Cabal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h – Desfile: moda sustentável com marcas locais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;29 de abril – Museu do Artesanato&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11h – Palestra: tradição e moda digna com Beatriz Corrêas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h30 – Roda de conversa: artesanato, identidade e cultura com Cocco Barçante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h às 17h – Oficina: macramê sustentável com Andreza Dalcamim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*19h – Jeans Kiki Ball – no Studio Fátima Cruz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programacao-da-semana-fashion-revolution-2023-segue-ate-amanha-29-em-petropolis-237033</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é Lei: CPTrans não poderá alterar o quadro de horários do transporte público sem aviso prévio de sete dias</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-cptrans-nao-podera-alterar-o-quadro-de-horarios-do-transporte-publico-sem-aviso-previo-de-sete-dias-237036</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Lei/3094-44" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Lei&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agora é Lei: CPTrans não poderá alterar o quadro de horários do transporte público sem aviso prévio de sete dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0314_20230427180624_JZK4O.jpg" longdesc="78330;85204"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Lei nº 8.519, promulgada no dia 29 de março, de autoria do vereador Junior Paixão, a Companhia Petropolitana de Trânsito – CPTRANS está proibida de realizar alteração no quadro de horários, em qualquer linha de transporte público municipal, sem aviso prévio de sete dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei prevê que a empresa faça, em seu site, um aviso prévio com a data da publicação e da alteração, e o mantenha atualizado sempre que houver previsão de mudança. A CPTRANS deverá exigir das empresas concessionárias e permissionárias de transporte público do município que também publiquem em suas páginas na internet e redes sociais as mudanças de horários previstas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Junior Paixão diz que, embora conste na página da companhia um ícone de alterações de horários de linhas municipais, ele não é bem divulgado e nem sempre está atualizado. “São muitas reclamações que recebemos dos usuários de transporte público que, muitas vezes, são pegos de surpresa com mudanças de horários, sem aviso prévio, o que causa transtornos em suas rotinas,” explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Lei busca garantir aos usuários o direito de saber com antecedência sobre a mudança de horários e poder manifestar, através de suas associações representativas, a opinião da comunidade", finaliza o vereador.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-cptrans-nao-podera-alterar-o-quadro-de-horarios-do-transporte-publico-sem-aviso-previo-de-sete-dias-237036</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Idosos, grávidas, pessoas com crianças de colo e com deficiência têm preferência em qualquer assento dos ônibus</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/idosos-gravidas-pessoas-com-criancas-de-colo-e-com-deficiencia-tem-preferencia-em-qualquer-assento-dos-onibus-237032</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3094-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Idosos, grávidas, pessoas com crianças de colo e com deficiência têm preferência em qualquer assento dos ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230427203020_03R4U.jpg" longdesc="78345;45753"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, todos os assentos dos ônibus em Petrópolis passam a ser de uso preferencial de idosos com idade superior a 60 anos, grávidas, pessoas com crianças de colo, pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida. É o que diz a Lei nº 8.539, de autoria do vereador Gil Magno, sancionada no último dia 12 de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos reforçar o exercício da cidadania e do respeito ao próximo, sem custos adicionais às empresas, que poderão manter a configuração atual dos assentos prioritários ou estendê-los aos demais assentos. Trata-se de uma norma solidária e de caráter educacional. Neste caso, possíveis infrações serão respondidas com a orientação para desocupar o assento”, comenta Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As instruções sobre a nova Lei serão fixadas ao longo dos veículos, em locais de fácil visualização no transporte público coletivo e nos terminais de ônibus. Na ausência de usuários preferenciais, os assentos serão livres para utilização das demais pessoas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei é válida apenas para os ônibus que circulam na cidade. Os ônibus intermunicipais já seguem essa regra conforme determina a lei estadual 8.415/19.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-marcelo-chitao-quer-construcao-de-quadras-de-areia-em-locais-publicos-da-cidade-237038"&gt;Vereador Marcelo Chitão quer construção de quadras de areia em locais públicos da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/idosos-gravidas-pessoas-com-criancas-de-colo-e-com-deficiencia-tem-preferencia-em-qualquer-assento-dos-onibus-237032</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ABIH-RJ e HotéisRIO divulgam ocupação hoteleira para o feriado do Dia do Trabalhador</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abih-rj-e-hoteisrio-divulgam-ocupacao-hoteleira-para-o-feriado-do-dia-do-trabalhador-237035</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Feriado/3094-342" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Feriado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ABIH-RJ e HotéisRIO divulgam ocupação hoteleira para o feriado do Dia do Trabalhador&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230427203902_X8MVJ.jpg" longdesc="78348;19591"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais um fim de semana prolongado de pé na estrada. Nesta quinta-feira, dia 27 de abril, ABIH-RJ e HotéisRIO divulgaram a pesquisa de ocupação para o feriado do Dia do Trabalhador. Segundo a ABIH-RJ, a taxa de ocupação hoteleira média nos principais municípios indutores do Estado do Rio de Janeiro para o período de 29 de abril a 1º de maio atingiu 81,74%. Na capital, a procura está ainda mais aquecida, com ocupação média de 83,78% nos hotéis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No interior (média de 81,74%), Miguel Pereira continua se destacando nos feriados, com 93%. Depois vêm Macaé (84%), Cabo Frio (83,30%), Teresópolis (82,50%), Petrópolis (82,40%), Nova Friburgo (82,10%) e Armação dos Búzios, Itatiaia/ Penedo e Rio das Ostras (empatados com 82%). Na casa dos 70% estão Arraial do Cabo (79,50%), Angra dos Reis (79,20%), Paraty e Valença/ Conservatória (ambos com 78%) e Vassouras (76,40%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do HotéisRIO e conselheiro da ABIH-RJ, Alfredo Lopes, comemora os números: “Nos despedimos de abril e abrimos o mês de maio com mais um feriado para aumentar o fluxo de visitantes e movimentar a hotelaria em todo o estado. A tendência é manter bons números de ocupação, já que os meses de maio e junho são de alta temporada da Serra e também o período de festivais gastronômicos em todo estado, então as perspectivas são muito positivas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Capital – Já na cidade do Rio de Janeiro a média está em 83,78%, com destaques para as regiões Leme/Copacabana (91,53%), Ipanema/Leblon (90,17%), Barra/Recreio com (78,83%) e Botafogo/Flamengo (77,52%).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confira-como-sera-o-funcionamento-dos-estabelecimentos-no-dia-do-trabalhador-237045"&gt;Confira como será o funcionamento dos estabelecimentos no dia do Trabalhador&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abih-rj-e-hoteisrio-divulgam-ocupacao-hoteleira-para-o-feriado-do-dia-do-trabalhador-237035</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Liberdade religiosa é tema de encontro de associação muçulmana 29ª Reunião Anual Jalsa Salana do Brasil ocorre em Petrópolis neste domingo (30/04)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/liberdade-religiosa-e-tema-de-encontro-de-associacao-muculmana-237037</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3094-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Liberdade religiosa é tema de encontro de associação muçulmana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;29ª Reunião Anual Jalsa Salana do Brasil ocorre em Petrópolis neste domingo (30/04)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0787_20230427204144_X4V55.jpg" width="332" height="443" longdesc="78349;49637"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;“Julgar a religião alheia como errada ou mentirosa não faz parte de nossa conduta. E no Islã, se você prega o ódio, e não o amor, então, você não é muçulmano de verdade. E também, parte vital da crença do Islã é acreditar em todos os livros divinos anteriores ao Alcorão. Como Allah (Deus) é único, Ele não daria, e nem deu, ensinamentos diferentes às religiões. O que acontece é que Ele passou os seus ensinamentos à humanidade de passo em passo, de acordo com a necessidade e a capacidade da compreensão humana”, explica o presidente da Associação Ahmadia do Islã no Brasil, Wasim Ahmad Zafar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com este ensinamento então que ele decidiu como tema da 29ª Reunião Anual Jalsa Salana do Brasil a questão da ‘Liberdade Religiosa’. O evento, que será gratuito, irá ocorrer no domingo (30) aqui mesmo, em Petrópolis, na Mesquita Baitul Awal, que fica na Estrada da Saudade, nº 215. Wasim ainda conta que pretende conceder, durante o encontro, um espaço para que cada representante de uma religião distinta possa dialogar e palestrar a respeito da fé que o rege, e convida a todos os interessados que compareçam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já conseguimos confirmar a presença de seis representantes – de judeu, a católico, a espírita... E também convidamos representes políticos da cidade, desde o Executivo até ao Legislativo, para que compareçam. Anteriormente, já tivemos a presença de vereadores e secretários. E, ainda mais importante, disponibilizamos um espaço acolhedor para que todo e qualquer indivíduo, de qualquer segmento social e/ou religioso, participe deste momento único”, conta o presidente da associação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Comunidade Muçulmana Ahmadia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comunidade Muçulmana Ahmadia possui milhões de seguidores espalhados pelos mais de 210 países em que está presente, e já traduziu o Sagrado Corão completo em mais de 70 idiomas do mundo. Pregam a realização do bem para toda a humanidade, sem diferença de cor, nação ou religião, além de difundir o Islã de forma pacífica. Afirmam ainda que o trabalho que realizam hoje é que é o verdadeiro Jihad Islâmica (o esforço para construir uma boa sociedade).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também divergem de outras religiões no que se trata sobre a vinda do Messias. “Os seguidores de todas as grandes religiões estão esperando, ansiosamente, pela chegada de um reformador – prometido nas suas escrituras sagradas. Os Judeus acreditam na chegada do Messias; os cristãos afirmam que haverá a segunda vinda de Jesus; os hindus aguardam a chegada de Krishna. Mas, nós, da Ahmadia, além de crer que as profecias relativas ao advento de vários reformadores são, essencialmente, verdadeiras, acreditamos, principalmente, que esse Messias Prometido já chegou no século passado, em Qadian – uma aldeia da Índia – na pessoa de Hazrat Mirza Ghulam Ahmad, quem fundou a Comunidade Muçulmana Ahmadia em 23 de março de 1889”, explica Wasim Ahmad Zafar.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/liberdade-religiosa-e-tema-de-encontro-de-associacao-muculmana-237037</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador Marcelo Chitão quer construção de quadras de areia em locais públicos da cidade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-marcelo-chitao-quer-construcao-de-quadras-de-areia-em-locais-publicos-da-cidade-237038</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3094-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Marcelo Chitão quer construção de quadras de areia em locais públicos da cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230427204358_8CWRM.jpg" longdesc="78350;38635"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com objetivo de incentivar a prática esportiva em locais públicos, principalmente facilitando o acesso da população feminina e idosos, o vereador Marcelo Chitão apresentou indicação para a Prefeitura, para que construa quadras de areia em locais públicos. A medida tem como objetivo fomentar a prática de esportes como futvôlei, vôlei de praia e beach tennis, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador destaca a importância da indicação legislativa para a promoção do esporte e da qualidade de vida na cidade. "A construção de quadras de areia em locais públicos é uma forma de incentivar a prática de esportes e promover a integração social. Hoje, as únicas opções na cidade estão em ambientes privados. É uma oportunidade de quebrar barreiras e promover a inclusão de toda a comunidade nesses esportes", afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As quadras de areia são uma opção acessível para quem quer praticar esportes ao ar livre, ideais para os esportes de praia, que exigem um piso adequado para a prática. Com a construção de mais quadras de areia em locais públicos, a população terá acesso a esses esportes e poderá desfrutar dos benefícios que eles proporcionam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ponto interessante destacado pelo vereador é a adesão das mulheres a esses esportes. Tradicionalmente dominados por homens, o futvôlei, o vôlei de praia e o beach tennis vêm ganhando cada vez mais adeptas do sexo feminino. Com a prática desses esportes, as mulheres podem melhorar a forma física, aumentar a autoestima e promover a integração social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prática de esportes ao ar livre é uma atividade saudável, ajuda a prevenir doenças e reduz o estresse. Além disso, segundo o vereador, as quadras de areia podem se tornar um ponto de encontro para a comunidade, promovendo a convivência e a integração.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/idosos-gravidas-pessoas-com-criancas-de-colo-e-com-deficiencia-tem-preferencia-em-qualquer-assento-dos-onibus-237032"&gt;Idosos, grávidas, pessoas com crianças de colo e com deficiência têm preferência em qualquer assento dos ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-marcelo-chitao-quer-construcao-de-quadras-de-areia-em-locais-publicos-da-cidade-237038</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reinaldo Paes Barreto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-237001</link><description>Reinaldo Paes BarretoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-237001</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vida PATRIÓTICA ...e outros assuntos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-237027</link><description>Vida MilitarOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-237027</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Eliana Alves Cruz, vencedora do Prêmio Jabuti 2022, participa de seminário com o escritor Tom Farias em Petrópolis Autores de obras aclamadas pelo púb</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eliana-alves-cruz-vencedora-do-premio-jabuti-2022-participa-de-seminario-com-o-escritor-tom-farias-em-petropolis-237026</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3094-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Eliana Alves Cruz, vencedora do Prêmio Jabuti 2022, participa de seminário com o escritor Tom Farias em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Autores de obras aclamadas pelo público e crítica, artistas discutem questões raciais sob a ótica das letras e das artes visuais em programação inaugural do Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230427194924_4KSWB.jpg" longdesc="78335;22872"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os escritores Eliana Alves Cruz e Tom Farias estarão em Petrópolis, Região Serrana do Rio, neste sábado (29/4), às 19h, para participar do seminário “Performances, escrita e personagens”. A atividade integra a programação paralela de “Um oceano para lavar as mãos”, exposição inaugural do Centro Cultural Sesc Quitandinha. O seminário tem entrada franca e contará com a apresentação e mediação do historiador Flávio Gomes. Saiba mais em www.sescrio.org.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juntos, os três têm uma vasta produção literária aclamada por leitores e pela crítica especializada – fundamentalmente sobre questões raciais. Eliana Alves Cruz, por exemplo, foi a ganhadora do Prêmio Jabuti 2022 na categoria Contos, pelo livro “A vestida”. Colunista da Folha de São Paulo e crítico de literatura do jornal O Globo, Tom Farias é autor de “Cruz e Sousa: Dante Negro do Brasil” e “Carolina, uma biografia”, ambos finalistas do mesmo prêmio, em 2009 e 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor da UFRJ, Flávio Gomes acumula obras de referência no meio acadêmico. Entre eles estão “Negros e políticas” (2005), “A hidra e os pântanos” (2006), “O alufá Rufino” (2011) e “Mocambos e quilombos: história do campesinato negro no Brasil” (2015), como autor; e “Mulheres negras no Brasil escravista e do pós-emancipação” (2012), “Políticas da raça” (2014), “Dicionário da escravidão e liberdade” (2018) e “Enciclopédia Negra” (2021), como organizador – esses dois últimos juntamente com Lília Schwarcz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Num Atlântico Negro – entre África, Brasil e Américas – personagens reinventaram culturas e os mundos em torno delas. Fundamentalmente produziram experiências, desenvolvendo performances. Neste encontro vamos conversar com escritores que seguiram trajetórias e misturaram biografias”, observa Flávio Gomes, que é curador da programação literária paralela à exposição “Um oceano para lavar as mãos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação paralela&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do período da exposição “Um oceano para lavar as mãos”, que fica em cartaz até 17 de setembro de 2023, serão quatro os encontros em formato de seminário.  Flávio Gomes explica que “uma das principais propostas do eixo seminário é resgatar as formas poéticas da língua escrita, bem como das formas da tradição oral, da livre conversação, do conto, do contar uma história, à mão livre. A cultura griot na qual estamos imersos celebra a roda, a escuta e a fantasia de forma sagrada. Observar a dimensão da poesia no dia-a-dia de trabalhadoras e trabalhadores, bem como de suas crianças e idosos é um compromisso da nossa exposição. Estes seminários e apresentações contarão com importantes nomes da tradição da escrita e da fala sul-americanas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os curadores-gerais da exposição, Marcelo Campos e Filipe Graciano, destacam que “pensar a história do Brasil é se aproximar, inevitavelmente, de um passado diaspórico. O corpo negro se reconfigura em lócus de outros atravessamentos que, hoje, apresentam-se em uma renovada potência crítica quando nos conscientizamos dos sujeitos invisibilizados por um passado colonial, imperial e escravocrata. Um mar de distância separa saberes e tradições de sujeitos desapropriados e sequestrados de suas terras que passaram a ser explorados. Um mar, um oceano, onde muitos lavaram as mãos em sentido duplo é ambíguo. Se ainda vivemos em uma sociedade racista, pouco foi feito para a igualdade racial. Contudo, este mesmo mar nos traz as divindades que nos ajudam a limpar e expurgar tanta desumanidade. A partir dessas observações constrói-se coletivamente a exposição ‘Um oceano para lavar as mãos’”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avenida Joaquim Rolla, nº 2 – Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terças a domingos e feriados, das 10h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitas guiadas: terças a domingos e feriados, das 10h às 16h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação ao entorno do Lago Quitandinha: terças a domingos e feriados, das 9h às 17h (em caso de chuva a visitação é suspensa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contato: 4020-2101&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;falecomagente@sescrio.org.br&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eliana-alves-cruz-vencedora-do-premio-jabuti-2022-participa-de-seminario-com-o-escritor-tom-farias-em-petropolis-237026</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Obras irregulares preocupam moradores no Roseiral</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obras-irregulares-preocupam-moradores-no-roseiral-237039</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3094-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obras irregulares preocupam moradores no Roseiral&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0787_20230427204558_VHTNS.jpg" width="375" height="500" longdesc="78351;127009"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Virgílio de Sá Pereira Júnior, no Roseiral, denunciaram ao jornal sobre obras irregulares no local. O lote que está sendo ocupado para essa irregularidade fica na divisa com a Rua Haroldo Mano, no Jardim Salvador e causa preocupações aos residentes do local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o lote foi desapropriado em 2000 para ser construída uma escola. “Nesse local não foi feito nada durante anos e essa pessoa se apropriou do local e está fazendo uma construção irregular. Essa situação vem causando transtornos para todos nós e estamos indignados com essa obra e por ser em um local que não era para fazer”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura disse que fiscais do Núcleo de Fiscalização de Obras Particulares estiveram no local em 2021, quando a obra foi vistoriada e embargada. Uma nova vistoria será feita no local.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/problemas-em-estrada-na-posse-prejudicam-o-fluxo-de-transito-237040"&gt;Problemas em estrada na Posse prejudicam o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237041"&gt;Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237042"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sacolas-de-lixo-ficam-na-rua-durante-dias-no-quarteirao-brasileiro-237043"&gt;Sacolas de lixo ficam na rua durante dias no Quarteirão Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obras-irregulares-preocupam-moradores-no-roseiral-237039</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Problemas em estrada na Posse prejudicam o fluxo de trânsito</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/problemas-em-estrada-na-posse-prejudicam-o-fluxo-de-transito-237040</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3094-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Problemas em estrada na Posse prejudicam o fluxo de trânsito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0318_20230425203123_PNTGS.jpg" longdesc="78254;27902"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preocupados com a situação da Estrada Arnaldo Dyckerhoff, conhecida como Jurity, no Brejal, distrito da Posse, moradores reivindicam por serviços de manutenção viária. A estrada está com muitos buracos, que formam poças de água com a chuva  causando prejuízos e danos para quem trafega no local diariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com moradores, serviços paliativos são realizados periodicamente, mas o ideal seria o recapeamento da estrada. “Por ser uma estrada vicinal esperávamos mais atenção, acredito que deveria ser feito um projeto de serviço definitivo e duradouro como a execução de asfaltamento. Os problemas são antigos, a Prefeitura veio aqui viu o problema e não fez nada. Estamos cobrando do poder público por todas as comunidades da Posse”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador completa destacando a importância da região com mercadorias dos produtores. “Nós estamos nesse abandono há um tempo. Pela nossa rua, lá em cima, é onde é escoada a mercadoria da região. Somos o maior produtor de orgânico do Estado do Rio de Janeiro e o maior de hortaliça convencional do município e, mesmo assim, temos esse descaso. São, mais ou menos, seis quilômetros de estrada, não é muita coisa”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que região da Posse está recebendo as ações integradas do programa Nosso Bairro, que incluiu a manutenção das estradas vicinais. Nesta terça-feira (25), as equipes da Prefeitura estão na Estrada Arnaldo Dyckerhoff fazendo a capina e roçada, para que nos próximos dias sejam realizadas as intervenções na estrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura também está asfaltando as ruas do bairro Nossa Senhora de Fátima, onde serão pavimentados aproximadamente dois km de extensão das vias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos próximos dias, os bairros de Santo Antônio e Boa Vista também estarão recebendo as intervenções de pavimentação, recapeamento e a operação tapa-buraco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região da Posse também estão sendo realizados serviços de capina; roçada; varrição; pintura de postes; recolhimento de lixo e entulho; poda de árvores; substituição e instalação de novas de lixeiras; coleta e compra de materiais recicláveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, estão acontecendo a recuperação, manutenção e revitalização dos espaços públicos da região, como: reforma e revitalização de praças; conserto e instalação de brinquedos; instalação de cercas e telas; revitalização dos canteiros; recuperação de mobiliário urbano; construção de baia para instalação de contêineres de lixo; instalações de corrimões, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investimentos na iluminação pública, com a instalação de lâmpadas LED e a revitalização da sinalização viária também são ações do programa Nosso Bairro no distrito da Posse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-irregulares-preocupam-moradores-no-roseiral-237039"&gt;Obras irregulares preocupam moradores no Roseiral&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237041"&gt;Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237042"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sacolas-de-lixo-ficam-na-rua-durante-dias-no-quarteirao-brasileiro-237043"&gt;Sacolas de lixo ficam na rua durante dias no Quarteirão Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/problemas-em-estrada-na-posse-prejudicam-o-fluxo-de-transito-237040</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237041</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3094-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0450_x_0600_20230427120101_H68TN.jpg" width="297" height="396" longdesc="78290;44453"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os abrigos de pontos de ônibus são de grande utilidade aos usuários, principalmente em dias de sol forte ou de chuva, duas situações muito comuns nesta época do ano. Por isso, muitas reclamações vêm sendo realizadas acerca do abrigo na Estrada das Arcas em Itaipava. Além disso, a faixa de pedestre está em um estado precário, precisando ser revitalizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores a falta de respeito com a população é grande. “O ponto de ônibus é uma vergonha o lugar para um idoso ou uma pessoa com criança no colo sentar está em um estado precário. A parte de trás do abrigo está com um verdadeiro matagal e fora a falta de segurança com essa faixa de pedestre. Será que é porque aceitamos tudo que eles deixaram nosso bairro largado”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedestre completou dizendo que a faixa apagada traz insegurança. “Para as pessoas que precisam atravessar é uma falta enorme de segurança e se é um motorista que não conhece a região, pode acabar causando um acidente. Isso é desfavorável e prejudica bastante as pessoas”, acrescentou o pedestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-irregulares-preocupam-moradores-no-roseiral-237039"&gt;Obras irregulares preocupam moradores no Roseiral&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/problemas-em-estrada-na-posse-prejudicam-o-fluxo-de-transito-237040"&gt;Problemas em estrada na Posse prejudicam o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237042"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sacolas-de-lixo-ficam-na-rua-durante-dias-no-quarteirao-brasileiro-237043"&gt;Sacolas de lixo ficam na rua durante dias no Quarteirão Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237041</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237042</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3094-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0269_x_0600_20230427120148_43VI5.jpg" width="243" height="542" longdesc="78291;61933"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os diversos problemas do bairro Caxambu revoltam os moradores da região. Os principais problemas estão na Rua Inácio Ferreira da Silva, e vão desde buracos na via até falta de capina. O que mais incomoda os residentes do bairro é a falta de garantia de que providências serão tomadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, eles estão revoltados com a situação e criticam a postura dos órgãos responsáveis, que prometem uma solução e não tomam as providências necessárias. “Nós pagamos IPTU para asfaltamento e os serviços de capina há muito tempo e nunca recebemos o serviço. Capina não se vê de jeito nenhum aqui. Os buracos são muito grandes e quando chove acumula água”, relatou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que o local está dentro do cronograma de serviços da Comdep, e estará recebendo as intervenções necessárias na próxima semana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-irregulares-preocupam-moradores-no-roseiral-237039"&gt;Obras irregulares preocupam moradores no Roseiral&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/problemas-em-estrada-na-posse-prejudicam-o-fluxo-de-transito-237040"&gt;Problemas em estrada na Posse prejudicam o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237041"&gt;Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sacolas-de-lixo-ficam-na-rua-durante-dias-no-quarteirao-brasileiro-237043"&gt;Sacolas de lixo ficam na rua durante dias no Quarteirão Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237042</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sacolas de lixo ficam na rua durante dias no Quarteirão Brasileiro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sacolas-de-lixo-ficam-na-rua-durante-dias-no-quarteirao-brasileiro-237043</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3094-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sacolas de lixo ficam na rua durante dias no Quarteirão Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0443_20230427204841_JXJX5.jpg" longdesc="78352;76239"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coleta de lixo é um dos problemas frequentes enfrentados pelos moradores de Petrópolis. Desta vez, na Rua Professor Stroeller, no Quarteirão Brasileiro, as sacolas estão espalhadas pelas calçadas. Os moradores do local denunciaram esta situação, pois tem tido acúmulo de lixo na única caçamba neste trecho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os moradores da localidade, as sacolas ficam alguns dias na calçada devido à coleta não ser realizada de maneira regular. “As ruas estão cheias de lixos onde existe a proliferação de ratos e baratas. Infelizmente o bairro está abandonado e Ficamos preocupados porque por aqui passam muitas pessoas e o acúmulo de entulhos está contribuindo para cachorros se alimentarem e fazerem ainda mais sujeira”, relatou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-irregulares-preocupam-moradores-no-roseiral-237039"&gt;Obras irregulares preocupam moradores no Roseiral&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/problemas-em-estrada-na-posse-prejudicam-o-fluxo-de-transito-237040"&gt;Problemas em estrada na Posse prejudicam o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237041"&gt;Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237042"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sacolas-de-lixo-ficam-na-rua-durante-dias-no-quarteirao-brasileiro-237043</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Enel Distribuição explica sobre o valor da tarifa mínima das contas de energia Clientes que tiverem a sua conta de energia com valor abaixo de R$ 65 p</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-distribuicao-explica-sobre-o-valor-da-tarifa-minima-das-contas-de-energia-236996</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3094-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Enel Distribuição explica sobre o valor da tarifa mínima das contas de energia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Clientes que tiverem a sua conta de energia com valor abaixo de R$ 65 poderão postergar esse pagamento e quitá-lo junto com a próxima conta; Benefício está disponível e beneficia mais de 300 mil clientes do Estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0427_20230427115507_15INQ.jpg" longdesc="78286;62952"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio explica sobre mais uma facilidade para os clientes da distribuidora: a tarifa mínima nas contas de energia. Aqueles que possuem gastos inferiores a R$ 65 na conta de energia não precisam quitar o débito no mês correspondente. Isso porque, para esses clientes, o pagamento poderá ser feito na fatura seguinte ou quando a fatura atingir, cumulativamente, o valor mínimo de R$ 65. A empresa reforça que essa é uma ação para contribuir com o planejamento do orçamento familiar, flexibilizar os pagamentos das contas de energia e para auxiliar no equilíbrio das contas do mês dos clientes que possuem baixo consumo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora de Mercado da Enel Distribuição Rio, Ana Teresa Raposo, explica que mais de 300 mil clientes estão sendo beneficiados. “A Enel tem trabalhado em ações que possam facilitar a organização financeira das famílias. Além das ações de parcelamento e condições facilitadas que estamos trabalhando ao longo do ano, a ampliação dessa condição tem o intuito de beneficiar aqueles clientes que consomem pouco e, dessa forma, não precisarão desembolsar esse valor de imediato, já que o valor é acumulado na fatura do mês seguinte até atingir o limite do projeto”, ressalta.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem tem direito ao benefício e como funciona: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os clientes que consumirem menos de R$ 65 por mês são automaticamente inclusos no benefício. É importante reforçar que as contas continuarão sendo entregues mensalmente também para esses clientes, mas serão emitidas sem código de barras e com a sinalização na própria conta, informando que ela não precisará ser paga naquele mês. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês seguinte, caso a soma da fatura anterior e da atual tenha atingido R$ 65 ou mais, será emitida uma conta normal, com todas as informações e dados necessários para o pagamento, incluindo o código de barras. Também constará na conta a informação de “pequenos valores”, onde é possível checar o valor da conta anterior. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atenção! Por ser uma flexibilização oferecida pela Enel, não serão cobrados multas ou acréscimos. Até atingir o valor limite de R$ 65 no máximo, três contas podem ser acumuladas e, no quarto mês, a conta deverá ser paga, independentemente do valor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o cliente prefira não aderir ao benefício, ele pode solicitar, a qualquer momento, o seu cancelamento por meio dos canais de atendimento, no 0800 280 0120. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Enel Distribuição Rio  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio, subsidiária da multinacional italiana Enel, atende 66 municípios do estado do Rio de Janeiro, abrangendo 73% do território estadual, com cobertura de uma área de 32.188 km². A Região Metropolitana de Niterói e São Gonçalo e os municípios de Itaboraí e Magé representam a maior concentração do total de 3 milhões de clientes atendidos pela companhia. A estratégia de atuação da Enel é baseada no seu Plano de Sustentabilidade e nos compromissos assumidos com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável da Agenda 2030 da ONU. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-distribuicao-explica-sobre-o-valor-da-tarifa-minima-das-contas-de-energia-236996</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236994</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236994</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia da empregada doméstica: elas protestam também com poesia Na internet ou no caderninho, arte rima com consciência</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-da-empregada-domestica-elas-protestam-tambem-com-poesia-237028</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3094-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia da empregada doméstica: elas protestam também com poesia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na internet ou no caderninho, arte rima com consciência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230427201623_DIPMF.jpg" longdesc="78341;27056"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Acervo pessoal  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Claudio Ferreira - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caderno de Isaura, cabe o mundo. Lá estão as casas em que trabalhou, os caminhos de fuga, os sonhos desfeitos, as esperanças empilhadas, os cômodos desarrumados, as letras que se arrumaram, junto com a vida. De todos os espaços a serem limpos, se encantou mesmo, em uma das casas em que trabalhou, por um dos espaços, o da biblioteca. Lá descobriu, ao folhear os livros, que ela também, empregada doméstica, poderia expressar as angústias. A cuiabana Isaura Benevides, hoje aos 40 anos, moradora de Goiânia (GO), não pára de escrever. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sou Isaura, empregada fiel/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Desde pequena, fui ensinada assim/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Minha mãe me guiou com seu papel/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Uma Casa Grande foi o que eu vi, onde o dono sempre tinha razão/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O salário, que parecia ilusão, era posto sem muita consideração/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Mas hoje eu quero mais do que isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quero ser dona do meu próprio chão, mostrar que a empregada doméstica tem direito à sua própria versão”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há mais de uma década, os textos passaram a correr fácil, em versos ou algo assim. “Eu nem sei o que é isso, se poesia ou outra coisa qualquer. Não tenho estudo para explicar o que faço. Tenho vontade e escrevo”. Tanta vontade que, “nos últimos anos”, já lotou de textos um caderno de 80 páginas. Os versos ainda não vão para as redes sociais. Gosta mesmo de ler para as colegas de trabalho. “Elas gostam. Como viram que eu gosto de escrever sobre nossa vida de empregada, elas me procuram para saber dos nossos direitos”. Empoderada pelas palavras, não aceita que patrões venham dizer que ela é tratada como “se fosse da família”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa história começou na infância, quando morava com a família na área rural de Cuiabá. Acompanhava a mãe nas faxinas e ajudava a cuidar das crianças das casas. Era difícil tempo para estudar. Em busca de oportunidades, a família foi morar em Campinas. Casou na adolescência. Com 20 anos, já tinha três filhos. “A minha infância e adolescência foi de babá, diarista, limpar, lavar”. No interior paulista, viu-se em um pesadelo de marido agressor. Fugiu com as crianças e refez a vida. Mas sem deixar o serviço doméstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evolução&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os direitos e a proteção cresceram há dez anos com a aprovação da PEC das Domésticas, em abril de 2013, que foi regulamentada em junho de 2015. “A empregada passou a ter fundo de garantia, auxílio desemprego, hora extra, salário família. São quase todos os direitos, com exceção do abono do PIS (benefício anual para trabalhadores que recebem em média até dois salários mínimos de remuneração mensal de empregadores contribuintes do PIS ou do Pasep)”, afirma o presidente do Instituto Doméstica Legal, Mário Avelino. A organização não governamental atua com campanhas para melhorar as condições de trabalho da categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avelino entende que o avanço das leis não tem relação com a queda de vagas de empregadas domésticas com registro em carteira. A proteção não é a vilã da história. “Estima-se 1,5 milhão de domésticos com carteira assinada. E mais de 6 milhões de trabalhadoras na informalidade”. Para ele, trata-se de uma atividade ocupada em mais de 93% por mulheres, e em mais de 70% por pessoas negras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Avelino, o problema tem mais relação com a conjuntura econômica e as dificuldades pelas quais passam os empregadores, como as famílias de classe média. Problemas que se agravaram nos tempos de pandemia. Com o fim dos piores dias da covid-19, Avelino entende que a sociedade e os governos devem ajudar no esclarecimento de quem trabalha no serviço doméstico e dos empregadores sobre a segurança que representa a proteção social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avelino defende que abusos e assédios sejam denunciados nas delegacias regionais do Trabalho diante das “demonstrações diárias de uma sociedade ainda com olhar escravocrata”. “Acho muito importante que as trabalhadoras se manifestem. A poesia, como você citou, é um caminho para o qual bato palmas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a data, Dia da Empregada Doméstica, nesta quinta (27), ele entende que se torna importante para garantir visibilidade a uma categoria que não tem prioridade na estrutura social dos direitos das profissões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-da-empregada-domestica-elas-protestam-tambem-com-poesia-237028</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Supremo retoma julgamento sobre correção do FGTS pela TR Dois ministros já haviam considerado a medida inconstitucional</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-retoma-julgamento-sobre-correcao-do-fgts-pela-tr-237029</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3094-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Supremo retoma julgamento sobre correção do FGTS pela TR&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dois ministros já haviam considerado a medida inconstitucional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0359_20230427120312_MXULP.jpg" longdesc="78293;37050"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) retoma hoje (27) o julgamento sobre a legalidade da utilização da Taxa Referencial (TR) para correção das contas do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, os ministros Luís Roberto Barroso e André Mendonça votaram para considerar inconstitucional o uso da TR para correção. Para os ministros, a remuneração das contas não pode ser inferior ao rendimento da caderneta de poupança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após as manifestações dos dois magistrados, a sessão foi suspensa e será retomada nesta quinta-feira, às 14h. Faltam os votos de oito ministros. Em função da aposentadoria de Ricardo Lewandowski, a Corte não conta com o voto do 11° ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso começou a ser julgado pelo Supremo a partir de uma ação protocolada pelo partido Solidariedade, em 2014. A legenda sustenta que a correção pela taxa, que tem rendimento próximo de 0% ao ano - não remunera adequadamente os correntistas, perdendo para a inflação real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FGTS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O fundo foi criado em 1966 para substituir a garantia de estabilidade no emprego. O FGTS funciona como uma poupança compulsória e proteção financeira contra o desemprego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de dispensa sem justa causa, o empregado recebe o saldo do FGTS, mais a multa de 40% sobre o montante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a entrada da ação no STF, leis começaram a vigorar, e as contas passaram a ser corrigidas com juros de 3% ao ano, o acréscimo de distribuição de lucros do fundo, além da correção pela TR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AGU&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No início do julgamento, a Advocacia-Geral da União (AGU) defendeu a extinção da ação. No entendimento da AGU, as leis 13.446/2017 e 13.932/2019 estabeleceram a distribuição de lucros para os cotistas. Dessa forma, segundo o órgão, não é mais possível afirmar que o emprego da TR gera remuneração menor que a inflação real. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-retoma-julgamento-sobre-correcao-do-fgts-pela-tr-237029</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo Central registra maior déficit para meses de março em 3 anos Resultado primário ficou negativo em R$ 7,085 bilhões no mês passado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-central-registra-maior-deficit-para-meses-de-marco-em-3-anos-237044</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3094-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo Central registra maior déficit para meses de março em 3 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado primário ficou negativo em R$ 7,085 bilhões no mês passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230427182807_FU8E3.jpg" longdesc="78331;36078"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Fabio Rodrigues - Pozzebom / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao arrecadar menos por causa de desonerações concedidas pelo governo passado e com gastos de programas sociais em alta, o Governo Central – Tesouro Nacional, Previdência Social e Banco Central – registrou o maior déficit primário para meses de março em três anos. No mês passado, o resultado ficou negativo em R$ 7,085 bilhões, déficit de 10,4% maior que o resultado negativo de R$ 6,418 bilhões obtido em março de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao descontar a inflação pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), conta mais usada pelos analistas, o déficit é 5,5% maior que o de março do ano passado. Tanto em valores nominais como reais (corrigidos pela inflação), o resultado de março foi o pior para o mês desde março de 2020, quando houve déficit primário de R$ 21,131 bilhões após o início da pandemia da covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do déficit, o resultado veio melhor do que o esperado pelas instituições financeiras. Segundo a pesquisa Prisma Fiscal, divulgada todos os meses pelo Ministério da Economia, os analistas de mercado esperavam resultado negativo de R$ 15,4 bilhões em março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com rombo em março, o Governo Central acumula superávit primário de R$ 31,4 bilhões em 2023. Isso porque, em janeiro, foi registrado superávit de R$ 78,326 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em valores nominais, esse é o segundo maior superávit acumulado, só perdendo para o primeiro trimestre do ano passado (resultado positivo de R$ 50,026 bilhões). Em valores reais (corrigido pela inflação), é o nono maior superávit da série.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado primário representa a diferença entre as receitas e os gastos, desconsiderando o pagamento dos juros da dívida pública. A Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) deste ano estabelece meta de déficit primário de R$ 231,5 bilhões para o Governo Central (Tesouro Nacional, Previdência Social e Banco Central).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, anunciou um pacote que pretende aumentar a arrecadação e revisar gastos para melhorar as contas públicas e diminuir o déficit para cerca de R$ 100 bilhões em 2023. No fim de março, a Secretaria de Política Econômica informou que a previsão oficial de déficit primário está em R$ 99,01 bilhões para este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Receitas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As receitas continuam crescendo em ritmo quase igual ao das despesas. No último mês, as receitas líquidas cresceram 3,4% em relação a março do ano passado em valores nominais. Descontada a inflação pelo IPCA, há queda de 1,2%. No mesmo período, as despesas totais subiram 3,7% em valores nominais, mas caíram 0,9% após descontar a inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se considerar apenas as receitas administradas (relativas ao pagamento de tributos), houve queda de 6,2% em março na comparação com o mesmo mês do ano passado, já descontada a inflação. As maiores reduções ocorreram no Imposto sobre Produtos Industrializados (23,7% descontada a inflação), motivado principalmente pela redução de 35% na alíquota pelo governo anterior a partir de março do ano passado. Em segundo lugar, vem a Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins), que caiu 24,4% por causa das desonerações sobre os combustíveis em vigor desde o segundo semestre do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das recentes quedas do petróleo no mercado internacional, as receitas com royalties subiram R$ 75,3 milhões (1,3%) acima da inflação no mês passado na comparação com março de 2022. Atualmente, a cotação do barril internacional está em torno de US$ 78 após ter chegado a US$ 120 no meio do ano passado, por causa da guerra entre Rússia e Ucrânia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Despesas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Turbinados pelo novo Bolsa Família, os gastos com programas sociais subiram R$ 7,7 bilhões acima da inflação em março na comparação com o mesmo mês do ano passado. Por causa da forte concessão de aposentadorias e pensões pouco antes das eleições de 2022, os gastos com a Previdência Social subiram R$ 1,38 bilhão a mais que o IPCA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas altas foram compensadas com a queda de R$ 8,8 bilhões no pagamento de abono salarial e seguro desemprego, porque o calendário deste ano está diluído ao longo do primeiro semestre, em vez de se concentrar nos três primeiros meses do ano, como em 2022. Além disso, houve redução de R$ 4,8 bilhões com créditos extraordinários, principalmente as despesas associadas ao combate à pandemia da covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os gastos com o funcionalismo federal caíram 1,6% de janeiro a março descontada a inflação. A queda reflete o congelamento de salários dos servidores públicos que vigorou entre julho de 2020 e dezembro de 2021 e a falta de reajustes em 2022. Essa despesa deve subir nos próximos meses com a entrada em vigor do aumento de 9% para os servidores do Poder Executivo Federal, aprovado nesta quarta-feira (27) pelo Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos investimentos (obras públicas e compra de equipamentos), o governo federal investiu R$ 7,85 bilhões nos três primeiros meses do ano. O valor representa queda de 5,3% acima do IPCA em relação ao mesmo período de 2022. Nos últimos meses, essa despesa tinha crescido acima da inflação, mas o Tesouro atribui o recuo ao ritmo variável no fluxo de obras públicas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-central-registra-maior-deficit-para-meses-de-marco-em-3-anos-237044</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Detran.RJ começa a emitir primeira via da nova Carteira de Identidade Nacional (CIN) para crianças e jovens de até 18 anos Documento tem o CPF como ún</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-comeca-a-emitir-primeira-via-da-nova-carteira-de-identidade-nacional-cin-para-criancas-e-jovens-de-ate-18-anos-236997</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Detran/3094-129" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Detran&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Detran.RJ começa a emitir primeira via da nova Carteira de Identidade Nacional (CIN) para crianças e jovens de até 18 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento tem o CPF como único número de identificação em todo o país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0360_20230427114028_J2SQS.jpg" longdesc="78271;59754"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Detran&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Detran.RJ começou a emitir para os usuários de até 18 anos de idade a nova Carteira de Identidade Nacional (CIN), que tem o CPF como número único de identificação, reconhecido em todo o território nacional, com o objetivo de dificultar fraudes. No Estado do Rio, o novo documento vinha sendo emitido, desde janeiro deste ano, apenas para as crianças de 0 a 11 anos. A nova CIN será fornecida para crianças e adolescentes que pedirem a primeira via do RG em qualquer posto de identificação civil do Detran.RJ. Neste momento, ainda não está sendo emitida a segunda via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que seja possível emitir a Carteira de Identidade Nacional, a pessoa precisa ter a certidão original de nascimento com o CPF, ou a certidão original e mais o documento de inscrição no CPF.  A nova CIN tem um QR Code que permite verificar a autenticidade do documento, bem como saber se foi furtado ou extraviado, além de um código usado em passaportes, o MRZ, que facilita o uso do RG como documento de viagem nos aeroportos. Elementos gráficos mais modernos dificultam falsificações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito importante para o Detran.RJ começar a oferecer este documento para os jovens até 18 anos de idade. A Carteira de Identidade Nacional evita a duplicidade de registros e dificulta fraudes. Hoje, a pessoa pode tirar um RG diferente em cada estado da federação. Com a CIN isso vai acabar”, afirmou o presidente do departamento, Adolfo Konder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os jovens que ainda não tiverem o CPF emitido pela Receita Federal receberão o modelo antigo de RG. É possível fazer a inscrição no CPF pelo site da Receita ou em unidades conveniadas, como Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal, Correios e cartórios de Registro Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo de validade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo de validade da nova CIN varia conforme a idade da pessoa: é de 5 anos para crianças de até 11 anos e de 10 anos para quem tem entre 12 e 59 anos. Para a população a partir de 60 anos, o prazo é indeterminado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Identificação Civil do Detran.RJ, Pedro Paulo Thompson, explicou que o Detran.RJ tem até dezembro de 2023 para concluir a implementação da CIN para cidadãos de outras faixas etárias. Por enquanto, não haverá emissão de segunda via. Pelo decreto federal que instituiu a CIN, o documento no formato anterior será válido no país até 28 de fevereiro de 2032, permitindo uma transição gradual para o novo modelo. Pessoas com 60 anos ou mais terão a opção de não mudar o documento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-comeca-a-emitir-primeira-via-da-nova-carteira-de-identidade-nacional-cin-para-criancas-e-jovens-de-ate-18-anos-236997</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fentanil: MJSP discutirá apreensões, uso e controle da substância no Brasil Governo e especialistas irão apresentar panorama geral e como se dá o moni</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fentanil-mjsp-discutira-apreensoes-uso-e-controle-da-substancia-no-brasil-236998</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3094-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fentanil: MJSP discutirá apreensões, uso e controle da substância no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo e especialistas irão apresentar panorama geral e como se dá o monitoramento da droga no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0768_x_0431_20230427113710_XA4ZS.jpg" longdesc="78267;35403"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MJSP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP), por meio da Secretaria Nacional de Políticas sobre Drogas e Gestão de Ativos (Senad), em parceria com o Comitê Técnico do Subsistema de Alerta Rápido sobre Drogas (SAR), irá lançar, na próxima terça-feira (02/05), às 14h30, o 4º Informe do SAR, cujo tema é a caracterização e a presença do fentanil no território brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento será aberto pela secretária Nacional de Políticas sobre Drogas, Marta Machado, e terá a mediação de Gustavo Camilo Baptista, coordenador-geral de Articulação, Monitoramento e Avaliação de Políticas Públicas da Senad/MJSP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Informe do SAR será apresentado por Gabriel Andreuccetti, coordenador do Centro de Excelência para a Redução da Oferta de Drogas Ilícitas (CdE), projeto que é fruto de parceria entre a Senad/MJSP, o Escritório das Nações Unidas sobre Drogas e Crime (UNODC) e o Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento (PNUD). O CdE presta apoio técnico à iniciativa por meio do fornecimento de dados, análises e disseminação de conhecimento, especialmente para a produção dos Informes periódicos do SAR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os outros painelistas convidados são Renata de Morais Souza, gerente de Produtos Controlados da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), Décio Pereira de Moura, delegado de Polícia Federal do Setor de Repressão aos Desvios de Produtos Químicos (CGPRE/DICOR/PF), e José Luiz da Costa, professor associado da Faculdade de Ciências Farmacêuticas da Universidade Estadual de Campinas (Unicamp) e coordenador executivo do Centro de Informação e Assistência Toxicológica (CIATox) de Campinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fentanil é um opioide sintético originalmente utilizado como analgésico e anestésico, porém seu uso não médico pode acarretar consequências severas à saúde dos usuários e à saúde pública, como evidenciado pelo aumento no número de mortes por overdose na América do Norte atribuídas ao uso de opioides nos últimos anos, sendo por isto recomendável que os órgãos de saúde, de perícia criminal, das polícias e da receita adotem alguns procedimentos para o monitoramento de casos e a gestão de riscos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os expositores discutirão os principais achados do informe e o controle do fentanil no Brasil, abordando dados de apreensões, riscos à saúde decorrentes de seu uso e casos de intoxicação pela substância no país, bem como recomendações para a atuação de profissionais de saúde e da segurança pública frente ao uso não médico da substância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o SAR&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Subsistema de Alerta Rápido sobre Drogas (SAR) é um instrumento de vigilância que agrega dados epidemiológicos das áreas de saúde e segurança pública, produzindo informações sobre drogas e permitindo a identificação mais rápida de Novas Substâncias Psicoativas (NSP) no Brasil. É coordenado pela Secretaria Nacional de Políticas sobre Drogas e Gestão de Ativos (Senad/MJSP) e composto por representantes da Secretaria Nacional de Segurança Pública (Senasp/MJSP), Polícia Federal (PF), Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e Receita Federal do Brasil (RFB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fentanil: caracterização e presença no Brasil&lt;br&gt;Lançamento do 4º Informe do Subsistema de Alerta Rápido sobre Drogas (SAR)&lt;br&gt;Data: 02/05/2023&lt;br&gt;Horário: 14h30&lt;br&gt;Evento híbrido. Para acompanhar a transmissão, inscreva-se em: bit.ly/SAR-Fentanil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fentanil-mjsp-discutira-apreensoes-uso-e-controle-da-substancia-no-brasil-236998</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>