<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>escrevescreve – cecilia giannetti</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/</link><description>cecilia giannetti</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 18:17:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>QUEM VOCÊ BUSCA NÃO ESTÁ MAIS LÁ</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/05/03/4025/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Nem aqui. Informamos que o indivíduo como você o julga ter conhecido não existe mais. Nem se ajusta à lembrança que houver de quem ou o quê se supõe um dia ter sido. Estamos aqui pela fruição da experiência de relatar o que, para nós, é inequívoco e, para vocês, uma interrogação. Somos a mentira que diz sempre a verdade. Viemos pela recreação. Porque é divertido que não saibam, que já não soubessem. Que quem buscaram não está mais lá nem cá. &lt;/p&gt;



&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Significativas alterações ao organismo do indivíduo foram feitas, desde o local onde sua alma se fixa ao corpo até as morfologias endógena e exógena malar e bucomaxilofacial, a osteossíntese, aponeuroses palmares médias à esquerda e à direita, expansão do perispírito, mastopexia e ubereplastia, além da injeção subcutânea de pequenas quantidades de verniz de carro, de fuligem obtida na combustão de petróleo e ainda cobre e níquel transmudados via Tsunu. &lt;/p&gt;



&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Fim da primeira iteração, que seguirá se repetindo até que o familiar se torne novamente estranho. &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Barboza Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/05/03/4025/</guid><pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O ritual</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/08/o-ritual/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Que esta noite o velho com erisipela não venha me agarrar, que eu não sinta de repente e com razão, bem no meio da madrugada, que eu perdi todos os meus amigos e desacredito dos meus poucos sonhos bons, que eu não pisque os olhos até que eles doam e as minhas têmporas também, coisa que faço pelo efeito imaginado de que cada piscada seja uma bomba capaz de destruir as imagens de tragédias que vivem na minha cabeça, ainda que nunca tenham ocorrido, não no meu mundo.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Suas orações iam sempre mais ou menos assim. Antes de dormir, passava em vistoria na mente imaginações que lhe metiam um medo desesperador de viver no mundo real. O mais assustador dessa condição é que todo o terror que enxergava com os olhos da alma à hora de se deitar, eram coisas que existiam, que de fato poderiam acontecer. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O velho com erisipela lhe veio do dia em que foi ao supermercado. Viu o homem sentado na calçada com um copo de plástico onde guardava as moedas que conseguia de quem passava. As pernas do velho estavam inchadas, eram de um vermelho intenso e a pele ali parecia uma carapaça, com saliências de secreção amarela prestes a vazar. Bastou um olhar de relance e ele havia gravado cada detalhe da manifestação daquela doença. O homem lhe estendendo o copo de plástico para receber uma moeda se transformou no velho que se agarraria a ele usando as suas pernas cobertas de chagas. Nunca mais foi ao supermercado (nem à farmácia, nem à rua), passou a pedir o que precisava por aplicativos. Já não assistia à TV havia muito tempo, pois a programação fornecia infinitas variáveis de horror para o seu transtorno. Livros, jornais e revistas eram igualmente perigosos. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Na cama, até ser apagado pelo cansaço, sofria com o desfile de desgraças que o seu tipo peculiar de cérebro levara anos para compilar. Novos abismos e infernos surgiam de vez em quando e logo eram incorporados às imagens mais antigas. Até repassar todos as possibilidades de infelicidade a que tinha acesso irrestrito – sempre piscando os olhos a cada visão, para lançar as tais bombas que poderiam aniquilá-las -, perdia bem umas duas horas que deveria usar para descansar o corpo e a mente. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Experimentou tratamento médico, pílulas, uma terapia alternativa que consistia em ser esbofeteado à cabeceira de sua cama, quando os ataques do real começavam a se tornar mais intensos. Unguentos, rezas ancestrais, uma temporada em um hospital psiquiátrico. Nada adiantava. E ele dormia cada vez menos e se sentia cada vez mais exausto, e temia cada vez mais tudo o que havia na sua cabeça e fora dela. Não tinha mais para onde correr. Até porque qualquer movimento implicava no perigo de cair e se machucar gravemente.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas não tinha mais nada a perder. Todos os cenários que lhe passavam pela cabeça terminavam em ruínas. De entes queridos (que já não via mais, pois não saía de casa). De afetos (que a ninguém dirigia, pois sempre faziam feridas). De sonhos (sonhar era um atalho para a decepção). &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Ele se lembrou de como se sentiu cada vez que tentou um novo caminho para uma possível cura. Como se estivesse fingindo, participando da fantasia de outra pessoa, atuando em uma peça de teatro. Os médicos, as pílulas, as orações eram personagens, &lt;em&gt;props&lt;/em&gt;, diálogos escritos por outra pessoa. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Com o tanto de tempo que lhe sobrava por evitar o mundo, decidiu criar seu próprio tratamento. A ideia lhe veio numa tarde em que ele estava quase em transe, após dias e noites sem pregar os olhos, açoitado por um repertório de infortúnios sem fim. Um de seus grandes medos era de ser vítima de feitiço: via-se com a vontade própria anulada, sob o comando do feiticeiro ou feiticeira. E isso era algo muito similar ao que sentia o tempo inteiro, há tanto tempo: não tinha controle sobre a sua vida. Até queria ir ao supermercado e à farmácia, quem sabe sentar num boteco e tomar uma cerveja, procurar algumas amizades antigas que não sabiam mais dele. Queria mas não fazia. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas a ideia. A ideia que ele teve foi a de fabricar o seu próprio feitiço. Um feitiço de cura. Quando pensava em feitiços, imaginava que – dentro da mais completa perda de sua capacidade de se controlar – vomitar, expelir, expurgar eram coisas que se via fazendo ininterruptamente. Talvez porque misturasse as coisas e associava à feitiçaria a cena daquele filme que viu quando era criança, em que a menininha possuída por um demônio projetava longe seu vômito. Não sei. Só quem saberia dizer é ele, mas não tenho muita certeza se ele conseguiria elaborar essa história de forma que a gente pudesse ver sentido em suas justificativas.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas o feitiço. O feitiço foi fruto de uma espécie de acordo entre ele e ele mesmo, com elementos mágicos que ele foi capaz de acreditar, em seu estado de exaustão extrema e desamparo, que possuía. Ou que poderia conjurar, se ele seguisse à risca o ritual que a sua cabeça lhe ditou. Ele poderia tanto acreditar quando duvidar do poder do feitiço, mas não poderia negar sua origem. Se ele acreditava tão profundamente nas quimeras paridas pela sua cabeça, que seus medos todos virariam realidade se ele não atirasse bombas mentais nas imagens que o assombravam; se acreditava que piscar os olhos a cada bomba atirada, para efeito de destruição da imagem, pois acreditava que essas imagens eram reais – a mesma regra deveria valer para o seu feitiço inventado. Ditado pela mesma mente que o ameaçava, o feitiço devia ter o poder de acabar com a ameaça. Com todas elas. Com todas as que ele vomitasse em escritos.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O expurgo não seria fácil mas dependia de um ato simples assim. Se iria funcionar, se ele voltaria a dormir e se iria ao supermercado, à farmácia e ao bar, e aos amigos, e à vida, tudo isso era mais forte que anseios. Da expectativa surgiu a esperança e isso já era um começo de magia funcionando. Para quem não tinha nada…&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Então ele começou a anotar todas as catástrofes, os receios pequenos e os avassaladores, cada coisa que controlava a sua vida. Para tentar controlá-las. Primeiro ele escreveu assim:&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Está tudo bem. Você pode escrever isto. Não vai acontecer porque, assim que for escrito, já será passado. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Ele começou os relatos pelo velho com erisipela.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Barboza Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/08/o-ritual/</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Doutor</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/07/doutor/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Frequentemente me imagino bem velha. Velha já sou. Em 2022, mulheres são velhas a partir dos 28. Talvez um ano a menos, se não morrerem pela maldição do rock dos 27. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;As pessoas, quando querem, quando bate um vento doido, elas são muito simpáticas. A moça da mesa à frente à minha sorriu para mim quando pediu a conta, só porque eu sorri para ela. Não sei por que sorri para a moça. Ela grita pela Cida. Cidaaá. Cida vem com a maquininha de cartão. Volto a pensar na velhice. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Não tenho medo de morrer antes delas. O pavor é que eu seja a última. Ou penúltima. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Há estudantes de medicina conversando em mesa próxima. Meu pai era médico, pneumologista, fumante compulsivo. Fumava, inclusive, durante consultas (início dos anos 80). Enfim, nessas ocasiões – com médicos próximos – desejo que os locais que frequento fossem ambientes onde esses profissionais e colegas deles fossem aceitos apenas *caso não comentassem em detalhes em tom tão alto mortes e acidentes terríveis*. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas já não sei mais o motivo de ter iniciado essa tentativa de censura aos médicos. Apenas que nunca entendi meu pai médico, e que estou velha e viva demais para compreender.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Tenho uma combinação com duas amigas infância: morar junto ou próximas, vizinhas, quando muito muito velhas. &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Barboza Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/07/doutor/</guid><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fumos de</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2021/12/09/fumos-de/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Não é a nicotina que vicia&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Vicia a respiração&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;instigada pela nicotina&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Fumar é meditação&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Inspira e expira&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Barboza Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2021/12/09/fumos-de/</guid><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de viagem com mapa R$ 34,90￼</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2021/12/06/diario-de-viagem-com-mapa-r-3490%ef%bf%bc/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Hoje fui à cozinha&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Livre de trânsito, contei três gatos&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;É bom uma mulher que dirige&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;De óculos escuros, ao flanelinha seu trocado&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sorrio e sol, saio às quintas&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Amanhã vou ao quarto&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;À lixeira todo dia&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Poso sentada na latrina&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sob o arco de tijolos da sala&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Bagatela!&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Não se paga aluguel neste balneário&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Não há tédio nesta ilha&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Nem doenças, nem malas&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Em lugar do tapete, 50 quilos de areia branquinha&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;A imobiliária notifica: fugiu o proprietário&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Barboza Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2021/12/06/diario-de-viagem-com-mapa-r-3490%EF%BF%BC/</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>