<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>escrevescreve – cecilia giannetti</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/</link><description>cecilia giannetti</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2024 18:13:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>A brother</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2024/01/28/a-brother/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Who is like coming home&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;To a new, improved home&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Safe, confortable, filled with all the books I’ve ever wanted to read&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;All the ones I still believe I’ll write &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;All the books I never even knew&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;existed&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;*&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;And coffee &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;em&gt;mit&lt;/em&gt; cinnamon &lt;/p&gt;





&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2024/01/28/a-brother/</guid><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cabelos compridos dão ótimas cortinas</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/12/29/cabelos-compridos-dao-otimas-cortinas/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;É facil esquecer como é a luz. Basta nunca mais abrir as cortinas ou um pensamento num arquivo de Word.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Escrever e publicar têm pra mim a função de garantir que eu respire sem ofegar, sem me afogar, que eu me interesse pelas coisas e pelas pessoas sem panicar. Que eu fale com o outro, que eu conheça e me dê a conhecer.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O mundo, a visita, a mesa reunindo seis ou dezesseis conhecidos que conversam com naturalidade – é tudo ruidoso. Eu fico procurando uma cortina.&lt;/p&gt;



&lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;img width="1024" height="683" src="https://escrevescreve.files.wordpress.com/2023/12/pexels-photo-6446667.jpeg?w=1024" alt="" class="wp-image-4116"&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;Numa reunião que juntou dezenas de roteiristas certa vez, eu me meti por uns bons 40 minutos atrás dela, da cortina que escondia do grupo no salão a correria dos funcionários do buffet. Nesse dia, eu já tinha consciência de que qualquer outra rota de fuga resultaria em algo pior (mais sobre antigas e desastrosas rotas de fuga alternativas para ansiedade social em um post futuro). &lt;/p&gt;



&lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;img width="683" height="1024" src="https://escrevescreve.files.wordpress.com/2023/12/pexels-photo-5635101.jpeg?w=683" alt="" class="wp-image-4117"&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;Foi uma escolha minha, ainda que mal informada, um tempo atrás: subsistir,  como alguém funcional que emprega em projetos alheios suas ideias, sua escrita, toda a força criativa capaz de conjurar. Como eu disse, um tempo atrás. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Optei por isso, na época, porque não era tão fácil escrever e publicar o meu, o d’eu.  Ainda assim, é melhor do que apenas subsistir.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Nenhum fármaco prescrito me garante o que a palavra escrita me dá. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Escrever “o meu” e fazê-lo circular, da forma que der e puder, é a minha melhor chance de estabelecer contato com qualquer pessoa. Mesmo contando com a possibilidade de eu não ser compreendida.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;É por isso que eu estou aqui. &lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65c519dd5aa9d"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/12/29/cabelos-compridos-dao-otimas-cortinas/</guid><pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ME DESCULPA NÃO  LEMBRAR DE VOCÊ</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/11/10/me-desculpa-nao-lembrar-de-voce/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Na festa, entre estranhos. De conhecida, ali, só a colega que a trouxe. Quase não bebe e a beija assim: “a gente não é tão próxima que isso estrague o que a gente não tem”. Um parêntese na pista. A colega vai dançar com um homem mais velho, deve ser o dono da casa.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A outra fecha os olhos. Um segundo, três. Mais do que confortável, feliz com a ambiguidade, a amplitude do alcance do desejo. Quer fazer disso uma vida. Quer ao menos garantir que vai se lembrar de tudo. Não sabe agora mas deve intuir, não sabe mesmo, que um dia essas coisas param de acontecer.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Garantir que vai se lembrar do garoto na piscina, onde a festa não ia porque a casa encapsulava o som e a noite estava fria. Ele era gay – “a maior parte do tempo” -, sustentava trejeitos. E ela, já tinham dito– era difícil cravar “o que” ela era. Tempos de denominações facilmente distribuídas e geralmente equivocadas. Queriam lhe atribuir  alguma. Não sabiam qual.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O garoto gostou, ao menos naquela hora, de beijar uma garota que não sabia o que ela mesma era. Ou se deveria ser alguma coisa, nesses termos ordinários que a maioria das pessoas não percebia como o corta-asas que eram, que são. Bando de estraga-prazeres. Gay, bi, hétero. E só. É só isso que existe? Ali, na piscina, não.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O garoto comumente identificado como gay ou homossexual ou twinkie ou, dentro de três anos, drag às quartas e domingos na Fosfobox; a mulher comumente identificada como assexuada ou assexual. Como se lembrariam dessa noite? Do bom formigamento, do chão gelado de pedra ao redor da piscina, com luzinhas azuladas ao fundo. Dos pingos da chuva que as folha das árvores largavam quando o vento batia, arrepiando tudo. Do encaixe, apesar dos crachás que os dois eram obrigados a usar: Mulher Difícil de Definir; Garoto Gay. &lt;/p&gt;



&lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;img width="691" height="1024" src="https://escrevescreve.files.wordpress.com/2023/11/img-20231110-wa00017e4-1.jpg?w=691" alt="" class="wp-image-4107"&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65c519ddb731a"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/11/10/me-desculpa-nao-lembrar-de-voce/</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Figurantes.23</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/11/09/figurantes-23/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Você deve conhecer ao menos um Figurante. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Figurantes não têm paixão mas se apaixonam, assim, como quem gosta de refrigerante ou do outono. Nada lhes é essencial pra que existam. Mas sabem da importância de algum tipo de performance de gana pra representar uma personalidade.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sua personalidade não é real. Não precisa ser real, basta passar por real. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Eu já vi, você já viu: são capazes de apreciar arte, debates e pessoas, em doses de placebo ministradas por conta-gotas. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Eu já vi, você já viu. Talvez você seja um deles.&lt;/p&gt;



&lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;img width="1024" height="1023" src="https://escrevescreve.files.wordpress.com/2023/11/screenshot_20231109-092045-796.png?w=1024" alt="" class="wp-image-4103"&gt;&lt;figcaption class="wp-element-caption"&gt;*&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;Os Figurantes são e serão sempre escorregadios. Não se ultrapassa com eles certo nível de intimidade. &lt;br&gt;&lt;br&gt;A fronteira, o limite final, é onde se espera encontrar um lampejo, um sopro, um pulso. Que o Figurante não pode simular.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Figurantes podem aderir ao gosto pessoal do interlocutor, usando os seus Tentáculos de Eu-Também, que expelem uma secreção tediosa sobre as suas vítimas.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Figurantes podem discordar veementemente do interlocutor: a retração dos Tentáculos de Fastio é uma rotina clássica de despiste dos Figurantes, aplicada se notam q estão matando a conversa (perdendo a sua vítima para o tédio).&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Figurantes emulam interesses e até paixões – com passabilidade. Mas são incapazes de agir sem uma carapaça cênica. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Como se multiplicaram tanto os Figurantes? &lt;br&gt;&lt;br&gt;Quem permitiu a invasão? &lt;br&gt;&lt;br&gt;Estão aqui, vêm e vão e retornam, parece, aperfeiçoados.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Me assustam quando são capazes de fazer rir. Ou de olhar pra nós com a velha desconfiança que antes dispensávamos a eles.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nos exigem entusiasmo, calor. Eu disfarço, improviso uma resposta, finjo gostar do que gostam. Não entendo o que eles dizem. Mas sorrio.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;(*imagem: obra de minina marina, rússia)&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65c519de29b13"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/11/09/figurantes-23/</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Veja bem</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/08/19/veja-bem/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Cai é chuva aqui. Antes, ventou foi vento, do que levanta o chão do Aterro do Flamengo e fuzila areia nos olhos da gente sem perdão.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Eu tenho é saudade do seus olhos mas eu nem sei que música você gosta, nenhum gênero específico, nenhuma banda, nenhum sambista, acho que sambista-sambista mesmo, você, nenhum, e é estranhíssimo isso pra mim. Mas você pode tudo, do jeito que eu vejo, você pode não gostar do Flamengo nem sequer de futebol, nem de azeitona e de comédia, nem de aspirina, karaokê e pode, pode tudo até ter horror a Copacabana.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Cai é chuva aqui, areia que gira no redemoinho, e eu agradeço que uso óculos pra evitar repeteco do olho fechado córnea vermelha do mês passado, que me fez gastar pequena fortuna em colírios antibióticos de pingar de quatro em quatro horas. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Eu te enxergo. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65c519de8c401"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/08/19/veja-bem/</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chata</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/07/09/chata/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Talvez alguns homens tenham razão. A mulher que pensa demais e fala sobre a condição de mulher demais deve ser chata.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Talvez seja muito difícil não ser chata, sendo mulher.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Porque, veja bem, a gente dá dois passos na rua, a gente vira duas páginas num livro, e a gente encontra uma coisa que faz pensar na condição da mulher. Difícil não pensar.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Deve ser difícil ouvir a gente reclamar tanto.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Na introdução da edição (é a de 2013, da editora Nova Fronteira) de “A Pátria de Chuteiras” disponível para Kindle na Amazon, lemos que o Nelson Rodrigues está falando no livro que eu estou começando a ler… Lemos que o autor está falando de “nós, brasileiros, homens do mundo, homens de uma grande nação do mundo.”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Chata pois sou levada a um ‘epa’ mental instantâneo: o brasileiro é só os homens, então. Eu, que vou ler esse livro agora, talvez não exista no Brasil ou como brasileira.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Talvez isso explique por que, de manhã cedo, quando eu andava na praia, um gringo que eu nunca vi na vida tenha me olhado e dito “Helo-o” (com dois ‘o’ pra expressar melhor o que ele pensa ter sido reconhecimento – eu, ali, devia ser uma outra gringa, gringa como ele, Helo-o). Talvez eu não seja do Brasil. Porque não sou homem brasileiro. Entra aí também outra ideia torta do gringo sobre cor. Mas já tá tudo confuso demais como é. Não carece eu confundir mais.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;A gente fica confusa. Mulher é tudo confusa. Se ao menos houvesse um motivo, que explicasse tanta confusão na cabeça da gente, nós, homens, brasileiros, &lt;s&gt;homens do mund&lt;/s&gt;— epa! Peraí.&lt;/p&gt;



&lt;h1 class="wp-block-heading"&gt;iboru ❤️🖤💙🤍💚💛&lt;/h1&gt;



&lt;figure class="wp-block-image size-full"&gt;&lt;a href="https://escrevescreve.files.wordpress.com/2023/07/img_20230709_132340640.jpg"&gt;&lt;img width="3000" height="618" src="https://escrevescreve.files.wordpress.com/2023/07/img_20230709_132340640.jpg" alt="" class="wp-image-4054"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65c519deee980"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/07/09/chata/</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Preocupações felinas</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/06/22/preocupacoes-felinas/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Que será isto que se passa agora?&lt;br&gt;Por que você tá falando como se fosse antiga? Fala direito. Come uns plural.&lt;br&gt;Por que ela está se sentando ali a essa hora?&lt;br&gt;Te falei, meio da noite, que é que- Ah pronto! Ligou a máquina, a lá, ó lá, ó, ligou a luz.&lt;br&gt;Tela grande ou pequena?&lt;br&gt;Pequena com as letrinha. Tem coisa mexendo não. Tem voz também não&lt;br&gt;É melhor averiguarmos&lt;br&gt;Tu acorda antiga e mala hein.&lt;br&gt;Faça algo você então, roce os teus pelos, enrosque o teu rabo nas pernas dela&lt;br&gt;Tipo passa-manteiga? Ah não, a lá, ó lá, ó, puta que pa— Mil… miiiiil, miiiiiiil! Já gastei três mil. Vai tu agora,&lt;br&gt;Mil. Mil.&lt;br&gt;Mais entusiasmo nessa porr—&lt;br&gt;Miiil! Miiil! MIIIIIIIIL!&lt;br&gt;Puta que pa— Humana do caral—&lt;br&gt;Mil.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65c519df4a64d"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/06/22/preocupacoes-felinas/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BATH COM JANE</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/06/18/bath-com-jane-2/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O que aconteceu com sentar-se a meu lado nos bailes&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Perto da lareira&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sorvendo vinho, observando&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;as pessoas que amam, seus enlaces e desenlaces&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Eram, para você, apenas palavras?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Desde que você o viu pela primeira vez&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;em 1996 (e não registro aqui o ano para rimar mas&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;porque é a verdade): desde que você o viu pela primeira vez,&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;desde que você o partiu em revezes não superados&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Te espero com a taça cheia&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;ao lado da lareira&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Jane, foi mal, mas não é um bom momento&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Veja bem, Jane,&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;para discutirmos a questão do tempo&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;e espaço, foram… foram…&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Psilocybe Cubensis 4g fácil&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Me encontro no meio do mato&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Contatar à distância&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;com ajuda da Carne dos Deuses&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;e de um aplicativo de meditação guiada&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;a consciência do ser que há muito deixei no vácuo&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Pois me invade os sonhos, feliz por estar ao meu lado&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sei de tudo que nos prometemos, Jane, desde cedo&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;E nunca deixei de pensar em como nos ajudaríamos&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;A atar e desatar os nossos espartilhos&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas a carne encantada que nasce em esterco de gado, Jane,&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Pode me colocar, Jane&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Em contato com–&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Não ouse dizer “o ser amado”!&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Você me leu demais&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;E a culpa é toda minha,&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;eu sei mesmo escrever bem&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Minha culpa eu ter esperado te atrair&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;com o vinho e a lareira e os amores observados&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Me diga primeiro: ele é mais real do que eu?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Me diga mais:&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;antes de comê-los,&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;você lavou esses cogumelos?&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65c519dfa1cf8"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/06/18/bath-com-jane-2/</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>QUEM VOCÊ BUSCA NÃO ESTÁ MAIS LÁ</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/05/03/4025/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Nem aqui. Informamos que o indivíduo como você o julga ter conhecido não existe mais. Nem se ajusta à lembrança que houver de quem ou o quê se supõe um dia ter sido. Estamos aqui pela fruição da experiência de relatar o que, para nós, é inequívoco e, para vocês, uma interrogação. Somos a mentira que diz sempre a verdade. Viemos pela recreação. Porque é divertido que não saibam, que já não soubessem. Que quem buscaram não está mais lá nem cá. &lt;/p&gt;



&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Significativas alterações ao organismo do indivíduo foram feitas, desde o local onde sua alma se fixa ao corpo até as morfologias endógena e exógena malar e bucomaxilofacial, a osteossíntese, aponeuroses palmares médias à esquerda e à direita, expansão do perispírito, mastopexia e ubereplastia, além da injeção subcutânea de pequenas quantidades de verniz de carro, de fuligem obtida na combustão de petróleo e ainda cobre e níquel transmudados via Tsunu. &lt;/p&gt;



&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Fim da primeira iteração, que seguirá se repetindo até que o familiar se torne novamente estranho. &lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65c519e00a0e4"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/05/03/4025/</guid><pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BOA SORTE</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/22/boa-sorte-2/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Naquele ano tiramos a sorte grande. Pensamos, o trio, e talvez tenham pensado também os nossos apêndices amorosos da época. Aceitamos: Quanta sorte!, e deixamos o resto pra lá.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;A percepção de qualquer realidade fora desse padrão foi, por muito tempo, facilmente dispensada como absurdo, loucura. E permaneceu ignorada, não tratada, até alguma dúvida me roçar a cabeça, quase como uma brincadeira, cócegas com uma pena. Até então enxergamos apenas a boa sorte. Agora relembro – de volta à cápsula que guarda fios embolados de raciocínios pela metade, ao velho modo de pensar, arranjo os nossos laços, fiapos, e cabos de conexão, recrio um certo encadeamento, compreendo nele como pudemos por tanto tempo abraçar inocentes a coisa tranquila que nos sussurrava: viva, apenas viva.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Agora vejo tudo aquilo de longe e de fora, sabendo dos benefícios do medo. Seria mais fácil abandonar o hábito de temer. Tão mais fácil acreditar na boa sorte. Mas ele e ela e eu, num dia qualquer, escapamos da lambida das más línguas, da amargura de nos perdermos e afastarmos, de cataclismos, dos horrores que víamos acontecer apenas aos outros, ou simplesmente da necessidade de mudar de estado em busca de emprego ou água, que andava em escassez por quase toda parte. Achamos que era para sempre que havíamos escapado a todo mal. “Foi por pouco”, comentei. A melhor amiga de infância, inglês gasto à americana: “Dodged a bullet there”, seu there cantarolado, fazendo pouco do perigo. O melhor amigo de nós duas, “Fiu!”, um assobio, apenas. Não éramos capazes de aceitar a fragilidade do acaso.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Tudo deu certo, afinal, e estamos todos bem, acima de tudo e mais importante, estamos juntos, e –&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Então, a dúvida fez cócegas com sua pena:&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas por quê estamos bem? Por que escapamos? Por que e até quando? E se…?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Por quê? Até quando? E se…? – São coisas terríveis para se ter em mente.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;E eu contei a eles do medo. A princípio, não entenderam o conceito. E eu repeti até que o abraçassem, que o quisessem como se tivesse nascido deles mesmos:&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Por quê? Até quando? E se…?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Por quê? Até quando? E se…?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Por quê? Até quando? E se…?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O medo passou a nos confortar: instinto primário, tudo no mundo é perigo.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O medo nos cercou, juntos, no apartamento do melhor amigo de nós duas, porque lá, ao menos, podia-se conviver com o medo espaçosamente. Entre os 800 metros quadrados e ainda o pé direito alto. Os nossos cantos, meu e dela, eram depósitos de livros e uma cama. Trancamos a porta. Nos encapsulamos. Nós duas. E o pior inimigo dos três: o medo. O nosso amigo mais valioso: o medo. Afinal, como saber?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;A memória empalhada de nós, o museu de amizade, tinha um arremedo de resposta: deixamos de ser. Não somos mais aqueles. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Quanto mais se procura cercar uma lembrança, mais ela foge. O destino dessas coisas é escapar. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;São coisas terríveis para se guardar.&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65c519e06127a"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/22/boa-sorte-2/</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>