<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>escrevescreve – cecilia giannetti</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/</link><description>cecilia giannetti</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2024 00:44:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>CADERNO G</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2024/02/26/caderno-g/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;&lt;em&gt;As principais notícias do meu dia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p class="has-text-align-left"&gt;&lt;strong&gt;O despertador tocou às 6h&lt;/strong&gt;, inoportunamente pré-programado no modo &lt;em&gt;Buzzer Alarm&lt;/em&gt;. Meu coração foi à boca, mas o que saiu dela foi um grito de “caralho”. Contei isso na viagem, no banco de trás do carro, ao meu amigo português. Ele respondeu que a gente grita pelo que a gente quer. Ele escreve novelas, mas acho que essa trama ele não tá acompanhando.  &lt;/p&gt;



&lt;p class="has-text-align-left"&gt;*&lt;/p&gt;



&lt;p class="has-text-align-left"&gt;&lt;strong&gt;Maria&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Carlota (Lota) Costallat de Macedo Soares&lt;/strong&gt; (1910-1967), arquiteta autodidata e **&lt;mark class="has-inline-color has-black-color"&gt;apaixonada&lt;/mark&gt; pela poeta norte-americana Elizabeth Bishop, pode até ter sido considerada &lt;em&gt;prepotente &lt;/em&gt;(revirada de olhos, à vontade) por Burle Marx mas fez o Aterro do Flamengo – ou, como diz a Prefeitura do Rio de Janeiro, &lt;a href="https://www.multirio.rj.gov.br/index.php/reportagens/3072-lota,-a-mulher-que-fez-do-aterro-um-jardim"&gt;“fez do aterro um jardim”&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;



&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Esta é Preta (ou Preto), Guardiã Insigne do Aterro do Flamengo. Seja manhã, seja tarde, observa benevolente quem segue para subir a passarela que leva ao jardim de Lota. Sempre convivemos em bons termos, jamais me vetou a entrada. Com certeza, por eu nunca ter erguido seu rabo e perguntado se é ela ou ele. &lt;/p&gt;



&lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;a href="https://escrevescreve.files.wordpress.com/2024/02/foto-gato-preto-melhor-mesmo.jpeg"&gt;&lt;img width="1024" height="460" src="https://escrevescreve.files.wordpress.com/2024/02/foto-gato-preto-melhor-mesmo.jpeg?w=1024" alt="" class="wp-image-4132"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;**&lt;mark class="has-inline-color has-luminous-vivid-orange-color"&gt;[&lt;a href="https://www.estantevirtual.com.br/livros/carmen-l-oliveira/flores-raras-e-banalissimas/4117028484"&gt;Flores raras e banalíssimas&lt;/a&gt;, livro; “&lt;a href="https://www.netflix.com/title/70271071"&gt;Flores raras”&lt;/a&gt;, filme] &lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;*&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Espiando de cima &lt;/strong&gt;o vão que separa o décimo primeiro andar do térreo, em um prédio misto no Centro da Cidade, abri a mensagem de áudio de uma escritora. Ela está fixada no topo dos demais contatos, graças a um recurso do Whatsapp (que todos que são obrigados a usar o aplicativo conhecem). Eu a guardo ali, no topo, desde 23 de Janeiro deste ano. A voz da mulher ecoa pelos corredores animada e ao mesmo tempo séria. Ela me diz para eu–&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65f2485064e82"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2024/02/26/caderno-g/</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>SEIS PASSOS ERRANTES</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2024/02/24/seis-passos-errantes/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;É fácil ignorar o interruptor de luz e ficar ali debaixo da colcha, uma noite ou uns anos, esperando o tarja preta fazer seu efeito band-aid no escuro. Fácil como evitar abrir um arquivo de Word vazio ou cheio de ideias desprezíveis, fácil como esquecer do botão de enviar. Mais fácil ainda é usar o backspace pra apagar alguma coisa. Ou você mesmo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;Você já viu, tem em série, em novela, em filme: um personagem digita no celular uma mensagem em que está nu. E nem é um &lt;em&gt;nude&lt;/em&gt;, são meia dúzia de &lt;strong&gt;confissões* &lt;/strong&gt;que arrancou do fundo das suas vergonhas pra tentar se conectar com alguém. Aí corta pra um outro personagem, que olha a mensagem recebida em seu celular — mas agora são meia dúzia de palavras que não desnudam sentimento algum daquele que a enviou.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O primeiro personagem meteu o backspace e se reescreveu, coberto de distância, de um toque gelado, de um nem-te-ligo &amp;amp; nem-te-digo. O segundo, mal sabe que podia ter recebido ali um sinal de fumaça, um cabo, um fiapo de conexão pra reatar o laço rompido.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*&lt;/strong&gt;[&lt;em&gt;Não confundir com mensagens que nunca devem ser enviadas quando estamos sob efeito de fármacos, 420, álcool e/ou carência desenfreada&lt;/em&gt;].&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Escrever e publicar me deixam respirar sem engasgar, me interessar pela vida e pelas pessoas sem panicar. São o tarjão-preta que viabiliza que eu conheça e me dê a conhecer. Quando rola, é claro.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Às vezes não rola por quase vinte anos. Só estou me dando conta (na verdade, lembrando) disso agora, quase duas décadas depois do solavanco, do sopro de coragem que eu larguei pra botar nas livrarias meu romance, “Lugares que não conheço, pessoas que nunca vi”. Quando o sopro expirou, eu perdi o chão e o ar, o caminho pro interruptor de luz, pro arquivo do Word, pro botão de enviar. Eu encolhi, me escondi.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Passei esse tempo mudando de apartamento, de cidade, tentei trocar de país, de continente, vivi aqui e lá e nunca, nada. Eu não era suficiente e era excessiva. Eu não tinha lugar. &lt;/p&gt;



&lt;ol start="2"&gt;
&lt;li&gt;O sol, a visita, um conto numa antologia, a mesa onde outros autores conversavam, um novo livro, dois parágrafos — tudo começou a parecer demais e eu comecei a ofegar —, os juízos a respeito do que eu ainda mostrava, os ditos e os não ditos, os feitos desfeitos. Eu vivia procurando uma concha, pra guardar a mulher comum que erra. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;A mulher que erra, erra maior e mais grave, ela erra amplificada. Por nóias próprias? Sim, nóia bate em qualquer um, uma, ume. Mas existem também estruturas milenares, caprichadamente criadas e mantidas pra condenar o erro dela. De acordo com essa lógica arcaica, sim, e por isso mesmo ainda entranhada em mais de meio mundo, o erro é &lt;em&gt;ela&lt;/em&gt;. Descontrolada, prepotente, vulgar.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Tem vezes que o erro é a mulher dar a cara a tapa — “ela tava pedindo”.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“Bom, eram outros tempos…” — Será?&lt;/p&gt;



&lt;ol start="3"&gt;
&lt;li&gt;Numa reunião que juntou dezenas de roteiristas, certa vez, eu me meti por uns bons 40 minutos atrás da cortina que ocultava do grupo no salão a correria dos funcionários do buffet. (&lt;em&gt;Mais sobre antigas e desastrosas rotas de fuga alternativas para ansiedade social em um post futuro&lt;/em&gt;). &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;Foi uma escolha minha, ainda que mal informada, na época: subsistir, apenas, empregando em projetos alheios as minhas ideias, a escrita, toda a força criativa que dava pra conjurar.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Em roteiros e capítulos de novelas de TV e séries pra streaming, quem está de fora nunca sabe quem escreveu o quê, de quem é o coração, de onde vêm as palavras. Escrever a várias mãos, por encomenda, pra uma indústria que produz mais do que jamais seremos capazes de consumir ou lembrar, é a concha perfeita. Apesar da grande exposição da obra, é um cobertor quentinho pro medo de expor o que se tem de único, de individual, de estranho. De apertar o botão e enviar aquele nude da alma.&lt;/p&gt;



&lt;ol start="4"&gt;
&lt;li&gt;Este ano começou pra mim com uma mensagem que recebi no celular. Já era 2024 em toda parte, menos na minha cabeça, quando um escritor me pediu que eu escrevesse a orelha do seu primeiro livro de contos. Ele já tinha publicado uma não-ficção, que toca em temas que me tocam também, como a força do Carnaval e que o Carnaval dá a quem lhe empresta sua carne, mesmo quando tudo à volta de uma gente insiste pra que ela desista. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;Se eu tivesse errado a mão, o Departamento de Auto-sabotagem da minha mente garante que um pedido pra eu recomeçar o texto do zero conteria fortes notas de decepção e pé-atrás por parte do autor (a quem admiro). O horror. Significaria ter que reformular toda a minha compreensão do livro, significaria que eu tinha lido sem assimilar nada, que não soube descrever minha experiência com aquela leitura — uma idiota. Que não entende nada! Que não sabe juntar frases que façam sentido. Uma ignorante completa! &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Enviei o texto, que agradou. Um passo pequeno, mas ainda assim, um passo. Comemorei com um café na rua, anotando coisas num caderninho que cabe no bolso do jeans e levo pra cima e pra baixo. Aquilo me deu um certo sacode: temos aí um novo ano e é um ano tão bom quanto qualquer outro pra descortinar, des-caracolizar, pra soprar outra vez. Acender a luz, quem sabe.&lt;/p&gt;



&lt;ol start="5"&gt;
&lt;li&gt;Ainda que eu tivesse errado muito a mão no texto encomendado, eu não ia voltar pro estado prévio de caracol na concha.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;O cérebro do caracol conta com apenas dois neurônios pra arquitetar tudo o que ele lentamente faz. O meu deve ter mais, talvez até alguns do tipo &lt;em&gt;de-boa&lt;/em&gt;. Tenho outros que se comportam feito uma cruza entre jurados de shows de cozinha da TV e milicos ditatoriais. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Já cheguei atrasada na vida muitas vezes por conta das coisas que insistem pra gente desistir. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O caracol leva uma hora pra andar míseros cinco metros e vai soltando uma gosminha, que é o que o ajuda a ir em frente. Eu levei quase duas décadas — umas 149022 horas, Google informa — pra chegar aqui e num bando de contos novos.&lt;/p&gt;



&lt;ol start="6"&gt;
&lt;li&gt;Falar em “concha que protege do sarrafo mas também isola de tudo” é papo barato, eu sei, você sabe. Mas não preciso sair da concha já botando pérolas pra um colar da H. Stern. Por enquanto, gosminha tá de bom tamanho.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;Nenhum fármaco prescrito garante o que a palavra escrita me dá.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Da forma que der e que puder, apertar o “enviar” é minha melhor chance de fazer contato. É pra isso que estou aqui, bora.&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65f24850bacf5"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2024/02/24/seis-passos-errantes/</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Figurantes.23</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/11/09/figurantes-23/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Você deve conhecer ao menos um Figurante. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Figurantes não têm paixão mas se apaixonam, assim, como quem gosta de refrigerante ou do outono. Nada lhes é essencial pra que existam. Mas sabem da importância de algum tipo de performance de gana pra representar uma personalidade.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sua personalidade não é real. Não precisa ser real, basta passar por real. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Eu já vi, você já viu: são capazes de apreciar arte, debates e pessoas, em doses de placebo ministradas por conta-gotas. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Eu já vi, você já viu. Talvez você seja um deles.&lt;/p&gt;



&lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;img width="1024" height="1023" src="https://escrevescreve.files.wordpress.com/2023/11/screenshot_20231109-092045-796.png?w=1024" alt="" class="wp-image-4103"&gt;&lt;figcaption class="wp-element-caption"&gt;*&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;Os Figurantes são e serão sempre escorregadios. Não se ultrapassa com eles certo nível de intimidade. &lt;br&gt;&lt;br&gt;A fronteira, o limite final, é onde se espera encontrar um lampejo, um sopro, um pulso. Que o Figurante não pode simular.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Figurantes podem aderir ao gosto pessoal do interlocutor, usando os seus Tentáculos de Eu-Também, que expelem uma secreção tediosa sobre as suas vítimas.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Figurantes podem discordar veementemente do interlocutor: a retração dos Tentáculos de Fastio é uma rotina clássica de despiste dos Figurantes, aplicada se notam q estão matando a conversa (perdendo a sua vítima para o tédio).&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Figurantes emulam interesses e até paixões – com passabilidade. Mas são incapazes de agir sem uma carapaça cênica. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Como se multiplicaram tanto os Figurantes? &lt;br&gt;&lt;br&gt;Quem permitiu a invasão? &lt;br&gt;&lt;br&gt;Estão aqui, vêm e vão e retornam, parece, aperfeiçoados.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Me assustam quando são capazes de fazer rir. Ou de olhar pra nós com a velha desconfiança que antes dispensávamos a eles.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nos exigem entusiasmo, calor. Eu disfarço, improviso uma resposta, finjo gostar do que gostam. Não entendo o que eles dizem. Mas sorrio.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;(*imagem: obra de minina marina, rússia)&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65f2485125353"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/11/09/figurantes-23/</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Preocupações felinas</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/06/22/preocupacoes-felinas/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Que será isto que se passa agora?&lt;br&gt;Por que você tá falando como se fosse antiga? Fala direito. Come uns plural.&lt;br&gt;Por que ela está se sentando ali a essa hora?&lt;br&gt;Te falei, meio da noite, que é que- Ah pronto! Ligou a máquina, a lá, ó lá, ó, ligou a luz.&lt;br&gt;Tela grande ou pequena?&lt;br&gt;Pequena com as letrinha. Tem coisa mexendo não. Tem voz também não&lt;br&gt;É melhor averiguarmos&lt;br&gt;Tu acorda antiga e mala hein.&lt;br&gt;Faça algo você então, roce os teus pelos, enrosque o teu rabo nas pernas dela&lt;br&gt;Tipo passa-manteiga? Ah não, a lá, ó lá, ó, puta que pa— Mil… miiiiil, miiiiiiil! Já gastei três mil. Vai tu agora,&lt;br&gt;Mil. Mil.&lt;br&gt;Mais entusiasmo nessa porr—&lt;br&gt;Miiil! Miiil! MIIIIIIIIL!&lt;br&gt;Puta que pa— Humana do caral—&lt;br&gt;Mil.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65f2485177056"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/06/22/preocupacoes-felinas/</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BATH COM JANE</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/06/18/bath-com-jane-2/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O que aconteceu com sentar-se a meu lado nos bailes&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Perto da lareira&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sorvendo vinho, observando&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;as pessoas que amam, seus enlaces e desenlaces&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Eram, para você, apenas palavras?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Desde que você o viu pela primeira vez&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;em 1996 (e não registro aqui o ano para rimar mas&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;porque é a verdade): desde que você o viu pela primeira vez,&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;desde que você o partiu em revezes não superados&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Te espero com a taça cheia&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;ao lado da lareira&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Jane, foi mal, mas não é um bom momento&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Veja bem, Jane,&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;para discutirmos a questão do tempo&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;e espaço, foram… foram…&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Psilocybe Cubensis 4g fácil&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Me encontro no meio do mato&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Contatar à distância&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;com ajuda da Carne dos Deuses&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;e de um aplicativo de meditação guiada&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;a consciência do ser que há muito deixei no vácuo&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Pois me invade os sonhos, feliz por estar ao meu lado&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sei de tudo que nos prometemos, Jane, desde cedo&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;E nunca deixei de pensar em como nos ajudaríamos&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;A atar e desatar os nossos espartilhos&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas a carne encantada que nasce em esterco de gado, Jane,&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Pode me colocar, Jane&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Em contato com–&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Não ouse dizer “o ser amado”!&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Você me leu demais&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;E a culpa é toda minha,&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;eu sei mesmo escrever bem&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Minha culpa eu ter esperado te atrair&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;com o vinho e a lareira e os amores observados&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Me diga primeiro: ele é mais real do que eu?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Me diga mais:&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;antes de comê-los,&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;você lavou esses cogumelos?&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65f24851c5683"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/06/18/bath-com-jane-2/</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>QUEM VOCÊ BUSCA NÃO ESTÁ MAIS LÁ</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2023/05/03/4025/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Nem aqui. Informamos que o indivíduo como você o julga ter conhecido não existe mais. Nem se ajusta à lembrança que houver de quem ou o quê se supõe um dia ter sido. Estamos aqui pela fruição da experiência de relatar o que, para nós, é inequívoco e, para vocês, uma interrogação. Somos a mentira que diz sempre a verdade. Viemos pela recreação. Porque é divertido que não saibam, que já não soubessem. Que quem buscaram não está mais lá nem cá. &lt;/p&gt;



&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Significativas alterações ao organismo do indivíduo foram feitas, desde o local onde sua alma se fixa ao corpo até as morfologias endógena e exógena malar e bucomaxilofacial, a osteossíntese, aponeuroses palmares médias à esquerda e à direita, expansão do perispírito, mastopexia e ubereplastia, além da injeção subcutânea de pequenas quantidades de verniz de carro, de fuligem obtida na combustão de petróleo e ainda cobre e níquel transmudados via Tsunu. &lt;/p&gt;



&lt;p class="has-text-align-left"&gt;Fim da primeira iteração, que seguirá se repetindo até que o familiar se torne novamente estranho. &lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65f2485242a9c"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2023/05/03/4025/</guid><pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BOA SORTE</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/22/boa-sorte-2/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Naquele ano tiramos a sorte grande. Pensamos, o trio, e talvez tenham pensado também os nossos apêndices amorosos da época. Aceitamos: Quanta sorte!, e deixamos o resto pra lá.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;A percepção de qualquer realidade fora desse padrão foi, por muito tempo, facilmente dispensada como absurdo, loucura. E permaneceu ignorada, não tratada, até alguma dúvida me roçar a cabeça, quase como uma brincadeira, cócegas com uma pena. Até então enxergamos apenas a boa sorte. Agora relembro – de volta à cápsula que guarda fios embolados de raciocínios pela metade, ao velho modo de pensar, arranjo os nossos laços, fiapos, e cabos de conexão, recrio um certo encadeamento, compreendo nele como pudemos por tanto tempo abraçar inocentes a coisa tranquila que nos sussurrava: viva, apenas viva.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Agora vejo tudo aquilo de longe e de fora, sabendo dos benefícios do medo. Seria mais fácil abandonar o hábito de temer. Tão mais fácil acreditar na boa sorte. Mas ele e ela e eu, num dia qualquer, escapamos da lambida das más línguas, da amargura de nos perdermos e afastarmos, de cataclismos, dos horrores que víamos acontecer apenas aos outros, ou simplesmente da necessidade de mudar de estado em busca de emprego ou água, que andava em escassez por quase toda parte. Achamos que era para sempre que havíamos escapado a todo mal. “Foi por pouco”, comentei. A melhor amiga de infância, inglês gasto à americana: “Dodged a bullet there”, seu there cantarolado, fazendo pouco do perigo. O melhor amigo de nós duas, “Fiu!”, um assobio, apenas. Não éramos capazes de aceitar a fragilidade do acaso.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Tudo deu certo, afinal, e estamos todos bem, acima de tudo e mais importante, estamos juntos, e –&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Então, a dúvida fez cócegas com sua pena:&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas por quê estamos bem? Por que escapamos? Por que e até quando? E se…?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Por quê? Até quando? E se…? – São coisas terríveis para se ter em mente.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;E eu contei a eles do medo. A princípio, não entenderam o conceito. E eu repeti até que o abraçassem, que o quisessem como se tivesse nascido deles mesmos:&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Por quê? Até quando? E se…?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Por quê? Até quando? E se…?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Por quê? Até quando? E se…?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O medo passou a nos confortar: instinto primário, tudo no mundo é perigo.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O medo nos cercou, juntos, no apartamento do melhor amigo de nós duas, porque lá, ao menos, podia-se conviver com o medo espaçosamente. Entre os 800 metros quadrados e ainda o pé direito alto. Os nossos cantos, meu e dela, eram depósitos de livros e uma cama. Trancamos a porta. Nos encapsulamos. Nós duas. E o pior inimigo dos três: o medo. O nosso amigo mais valioso: o medo. Afinal, como saber?&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;A memória empalhada de nós, o museu de amizade, tinha um arremedo de resposta: deixamos de ser. Não somos mais aqueles. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Quanto mais se procura cercar uma lembrança, mais ela foge. O destino dessas coisas é escapar. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;São coisas terríveis para se guardar.&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65f2485296fd4"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/22/boa-sorte-2/</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O ritual</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/08/o-ritual/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Que esta noite o velho com erisipela não venha me agarrar, que eu não sinta de repente e com razão, bem no meio da madrugada, que eu perdi todos os meus amigos e desacredito dos meus poucos sonhos bons, que eu não pisque os olhos até que eles doam e as minhas têmporas também, coisa que faço pelo efeito imaginado de que cada piscada seja uma bomba capaz de destruir as imagens de tragédias que vivem na minha cabeça, ainda que nunca tenham ocorrido, não no meu mundo.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Suas orações iam sempre mais ou menos assim. Antes de dormir, passava em vistoria na mente imaginações que lhe metiam um medo desesperador de viver no mundo real. O mais assustador dessa condição é que todo o terror que enxergava com os olhos da alma à hora de se deitar, eram coisas que existiam, que de fato poderiam acontecer. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O velho com erisipela lhe veio do dia em que foi ao supermercado. Viu o homem sentado na calçada com um copo de plástico onde guardava as moedas que conseguia de quem passava. As pernas do velho estavam inchadas, eram de um vermelho intenso e a pele ali parecia uma carapaça, com saliências de secreção amarela prestes a vazar. Bastou um olhar de relance e ele havia gravado cada detalhe da manifestação daquela doença. O homem lhe estendendo o copo de plástico para receber uma moeda se transformou no velho que se agarraria a ele usando as suas pernas cobertas de chagas. Nunca mais foi ao supermercado (nem à farmácia, nem à rua), passou a pedir o que precisava por aplicativos. Já não assistia à TV havia muito tempo, pois a programação fornecia infinitas variáveis de horror para o seu transtorno. Livros, jornais e revistas eram igualmente perigosos. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Na cama, até ser apagado pelo cansaço, sofria com o desfile de desgraças que o seu tipo peculiar de cérebro levara anos para compilar. Novos abismos e infernos surgiam de vez em quando e logo eram incorporados às imagens mais antigas. Até repassar todos as possibilidades de infelicidade a que tinha acesso irrestrito – sempre piscando os olhos a cada visão, para lançar as tais bombas que poderiam aniquilá-las -, perdia bem umas duas horas que deveria usar para descansar o corpo e a mente. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Experimentou tratamento médico, pílulas, uma terapia alternativa que consistia em ser esbofeteado à cabeceira de sua cama, quando os ataques do real começavam a se tornar mais intensos. Unguentos, rezas ancestrais, uma temporada em um hospital psiquiátrico. Nada adiantava. E ele dormia cada vez menos e se sentia cada vez mais exausto, e temia cada vez mais tudo o que havia na sua cabeça e fora dela. Não tinha mais para onde correr. Até porque qualquer movimento implicava no perigo de cair e se machucar gravemente.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas não tinha mais nada a perder. Todos os cenários que lhe passavam pela cabeça terminavam em ruínas. De entes queridos (que já não via mais, pois não saía de casa). De afetos (que a ninguém dirigia, pois sempre faziam feridas). De sonhos (sonhar era um atalho para a decepção). &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Ele se lembrou de como se sentiu cada vez que tentou um novo caminho para uma possível cura. Como se estivesse fingindo, participando da fantasia de outra pessoa, atuando em uma peça de teatro. Os médicos, as pílulas, as orações eram personagens, &lt;em&gt;props&lt;/em&gt;, diálogos escritos por outra pessoa. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Com o tanto de tempo que lhe sobrava por evitar o mundo, decidiu criar seu próprio tratamento. A ideia lhe veio numa tarde em que ele estava quase em transe, após dias e noites sem pregar os olhos, açoitado por um repertório de infortúnios sem fim. Um de seus grandes medos era de ser vítima de feitiço: via-se com a vontade própria anulada, sob o comando do feiticeiro ou feiticeira. E isso era algo muito similar ao que sentia o tempo inteiro, há tanto tempo: não tinha controle sobre a sua vida. Até queria ir ao supermercado e à farmácia, quem sabe sentar num boteco e tomar uma cerveja, procurar algumas amizades antigas que não sabiam mais dele. Queria mas não fazia. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas a ideia. A ideia que ele teve foi a de fabricar o seu próprio feitiço. Um feitiço de cura. Quando pensava em feitiços, imaginava que – dentro da mais completa perda de sua capacidade de se controlar – vomitar, expelir, expurgar eram coisas que se via fazendo ininterruptamente. Talvez porque misturasse as coisas e associava à feitiçaria a cena daquele filme que viu quando era criança, em que a menininha possuída por um demônio projetava longe seu vômito. Não sei. Só quem saberia dizer é ele, mas não tenho muita certeza se ele conseguiria elaborar essa história de forma que a gente pudesse ver sentido em suas justificativas.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas o feitiço. O feitiço foi fruto de uma espécie de acordo entre ele e ele mesmo, com elementos mágicos que ele foi capaz de acreditar, em seu estado de exaustão extrema e desamparo, que possuía. Ou que poderia conjurar, se ele seguisse à risca o ritual que a sua cabeça lhe ditou. Ele poderia tanto acreditar quando duvidar do poder do feitiço, mas não poderia negar sua origem. Se ele acreditava tão profundamente nas quimeras paridas pela sua cabeça, que seus medos todos virariam realidade se ele não atirasse bombas mentais nas imagens que o assombravam; se acreditava que piscar os olhos a cada bomba atirada, para efeito de destruição da imagem, pois acreditava que essas imagens eram reais – a mesma regra deveria valer para o seu feitiço inventado. Ditado pela mesma mente que o ameaçava, o feitiço devia ter o poder de acabar com a ameaça. Com todas elas. Com todas as que ele vomitasse em escritos.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;O expurgo não seria fácil mas dependia de um ato simples assim. Se iria funcionar, se ele voltaria a dormir e se iria ao supermercado, à farmácia e ao bar, e aos amigos, e à vida, tudo isso era mais forte que anseios. Da expectativa surgiu a esperança e isso já era um começo de magia funcionando. Para quem não tinha nada…&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Então ele começou a anotar todas as catástrofes, os receios pequenos e os avassaladores, cada coisa que controlava a sua vida. Para tentar controlá-las. Primeiro ele escreveu assim:&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Está tudo bem. Você pode escrever isto. Não vai acontecer porque, assim que for escrito, já será passado. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Ele começou os relatos pelo velho com erisipela.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65f24852e3eba"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/08/o-ritual/</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Para te cruzar na rua e, quem sabe, um sorriso</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/07/para-te-cruzar-na-rua-e-quem-sabe-um-sorriso/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;A gente perde gentes. Como quem perde dentes, memórias, moedas e bolinhas de gude, a gente perde gentes. Para a morte ou para a vida, para a estultice, para o orgulho e o medo, que andam juntos, a gente perde. Aí eu sou arrogante na vida, no destino. Eu me recuso, eu esperneio, eu perturbo, eu não aceito, eu não aceito de jeito nenhum. Eu saio pela primeira vez na rua da minha casa no Rio de Janeiro, porque eu tenho medo de ir lá fora com essa coisa de pandemia e de varíola de macaco, mas eu saio e eu olho para cima, para a copa das árvores na noite, e eu peço para essa minha audácia não ser besteira em vão. Para te cruzar na rua e quem sabe um sorriso.&lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65f24853326c3"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/07/para-te-cruzar-na-rua-e-quem-sabe-um-sorriso/</guid><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Doutor</title><link>https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/07/doutor/</link><description>&lt;div class="entry-content"&gt;
		
&lt;p&gt;Frequentemente me imagino bem velha. Velha já sou. Em 2022, mulheres são velhas a partir dos 28. Talvez um ano a menos, se não morrerem pela maldição do rock dos 27. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;As pessoas, quando querem, quando bate um vento doido, elas são muito simpáticas. A moça da mesa à frente à minha sorriu para mim quando pediu a conta, só porque eu sorri para ela. Não sei por que sorri para a moça. Ela grita pela Cida. Cidaaá. Cida vem com a maquininha de cartão. Volto a pensar na velhice. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Não tenho medo de morrer antes delas. O pavor é que eu seja a última. Ou penúltima. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Há estudantes de medicina conversando em mesa próxima. Meu pai era médico, pneumologista, fumante compulsivo. Fumava, inclusive, durante consultas (início dos anos 80). Enfim, nessas ocasiões – com médicos próximos – desejo que os locais que frequento fossem ambientes onde esses profissionais e colegas deles fossem aceitos apenas *caso não comentassem em detalhes em tom tão alto mortes e acidentes terríveis*. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Mas já não sei mais o motivo de ter iniciado essa tentativa de censura aos médicos. Apenas que nunca entendi meu pai médico, e que estou velha e viva demais para compreender.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Tenho uma combinação com duas amigas infância: morar junto ou próximas, vizinhas, quando muito muito velhas. &lt;/p&gt;
			&lt;div id="atatags-26942-65f2485395260"&gt;&lt;/div&gt;
			
			&lt;/div&gt;</description><author>Cecilia Giannetti</author><guid isPermaLink="true">https://escrevescreve.wordpress.com/2022/08/07/doutor/</guid><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>