<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NFL na ESPN - Resultados, vídeos e estatísticas</title><link>https://www.espn.com.br/nfl</link><description>Acesse ESPN para placares ao vivo da NFL, melhores momentos e notícias. Assista à NFL pela ESPN no Star+</description><language>pt</language><lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2023 00:42:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>NFL: veja o ranking da ESPN com os 20 melhores jogadores da atualidade - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546029/nfl-veja-ranking-espn-20-melhores-jogadores</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A temporada de 2023 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começará em 7 de setembro, e isso significa que é hora de nossa classificação anual dos 100 melhores jogadores da liga. O que podemos esperar dos melhores do jogo nesta temporada? E como eles se comparam?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para criar nossa lista, pedimos a um painel de dezenas de especialistas da NFL na &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;que avaliassem os jogadores com base nas expectativas de desempenho para a temporada de 2023, em comparação com seus pares. A ênfase foi colocada apenas na próxima temporada e na previsão de grandeza potencial, em vez de desempenho passado, currículo de carreira ou valor posicional. Isso significa que lesões e suspensões de longa duração tiveram um papel importante, razão pela qual Jalen Ramsey, por exemplo, está ausente (devido a uma contusão no menisco esquerdo). E a partir dessas classificações, conseguimos classificar o melhor dos melhores, de 1 a 100.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para cada jogador, nossos repórteres da &lt;em&gt;NFL Nation&lt;/em&gt; avaliaram uma perspectiva para 2023 e depois perguntaram a um jogador, técnico ou executivo de toda a liga o que torna o jogador tão dominante. &lt;strong&gt;ESPN Stats &amp;amp; Information&lt;/strong&gt; também forneceu uma estatística exclusiva. Aqui está a lista completa, começando com a estrela dos Chiefs, que está no topo pela quarta temporada consecutiva.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;1. Patrick Mahomes&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QB &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade: 27&lt;br&gt;
Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sim, este é o quarto ano consecutivo de Mahomes classificado em primeiro lugar nesta pesquisa. Em 2022, ele levou os Chiefs à segunda vitória do Super Bowl nas últimas quatro temporadas e se tornou o primeiro jogador a vencer o MVP da liga e um Super Bowl na mesma temporada desde Kurt Warner em 1999. Este ano, Mahomes tem a tarefa de um novo coordenador ofensivo (Matt Nagy) e superando a saída do melhor wide receiver do time (JuJu Smith-Schuster) – novamente. Mas nenhum dos dois foi um problema para ele antes. Ele ganhou prêmios de MVP na última vez que os Chiefs mudaram de coordenador (2018) e depois de trocar Tyreek Hill (2022). &lt;em&gt;-Adam Teicher&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Mahomes liderou a NFL em jardas de passe (5.250), passes para touchdown (41) e QBR total (78) a caminho de ganhar seu segundo MVP da NFL. Ele é o primeiro jogador a liderar as três categorias em uma temporada desde Peyton Manning em 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: “Não sei se há realmente uma maneira de quantificar [o conjunto de habilidades de Mahomes] financeiramente, e não importa o que ele ganhe ao longo de sua carreira, tenho certeza de que, de uma forma ou de outra, ele será mal pago. '' &lt;em&gt;- Presidente do Chiefs, Clark Hunt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 4.688 jardas de passe, 39 TDs, 11 INTs (333 jardas/3 TDs de corrida)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2. Justin Jefferson&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WR &lt;/strong&gt;| &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;Minnesota Vikings&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
I&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;dade&lt;/strong&gt;:&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jefferson ultrapassou um marco estatístico significativo em cada uma de suas três primeiras temporadas na NFL, passando de 1.400 jardas recebidas para 1.600 a 1.800. Isso torna sua meta para 2023 clara e ao seu alcance. Se ele atingir 2.000 jardas de recepção, ele quebrará o recorde da temporada regular da NFL de Calvin Johnson (1.964). &lt;em&gt;-Kevin Seifert&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Jefferson tem o maior número de jardas recebidas (4.825) por um jogador em suas três primeiras temporadas na história da NFL. Randy Moss (4.163) é o segundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Existem certos tipos de jogadores que você deseja ter por perto. Jogadores que amam futebol americano, são ótimos no futebol american, tornam seus companheiros melhores, têm aquele espírito vencedor. Nunca esquecerei quando falei com ele pela primeira vez, quando eu conheci ele; ele apenas falou sobre vencer, e isso é tudo que você quer ao seu redor." &lt;em&gt;– Gerente geral dos Vikings, Kwesi Adofo-Mensah&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 116 recepções, 1.498 jardas, 9 TDs (23 jardas corridas)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3. Jalen Hurts&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QB &lt;/strong&gt;| &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;Philadelphia Eagles&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Idade&lt;/strong&gt;: 25&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: não estava&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O técnico Nick Sirianni disse que viu Hurts levar seu jogo a outro nível nesta offseason, especificamente com sua precisão e tomada de decisão. Isso parece difícil de acreditar à primeira vista, considerando que Hurts está saindo de uma campanha do calibre de MVP, na qual estabeleceu um novo recorde da franquia com 4.461 jardas totais. Mas maior familiaridade com o sistema ofensivo e com os jogadores ao seu redor, liderados pelos wideouts A.J. Brown e DeVonta Smith podem significar coisas ainda maiores para Hurts em 2023.&lt;em&gt; - Tim McManus&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Hurts é o único quarterback na história da NFL com várias temporadas de pelo menos 10 touchdowns corridos e 750 jardas corridas. E em 2022, seus 10 touchdowns em passes de mais de 25 jardas no campo empataram pelo segundo maior número em uma temporada desde 2006, quando a &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;começou a rastrear jardas aéreas. O único jogador com mais é Drew Brees em 2013 (13).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Nos primeiros dias [de treino], eu definitivamente senti que ele estava em outro nível... fazendo com que tudo parecesse fácil. Claro, eu adoraria vê-lo dar mais um passo, porque isso significa que todos nós dê mais um passo."&lt;em&gt; -- Brown&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 3.511 jardas de passe, 22 TDs, 10 INTs (670 jardas/12 TDs de corrida)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4. Joe Burrow&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QB &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 26&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 26&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jogo de Burrow deu grandes saltos ao longo de suas três primeiras temporadas na NFL. No ano passado, ele terminou em 10º lugar, o melhor de sua carreira, no Total QBR. Embora ele tenha lidado com uma distensão na panturrilha direita durante a pré-temporada, os Bengals acreditam que Burrow continuará a ascender e manter Cincinnati na disputa do Super Bowl. - &lt;em&gt;Ben Baby&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: A taxa de acerto de passes de carreira de 68,2% de Burrow é a melhor de qualquer jogador em suas três primeiras temporadas na história da NFL (mínimo de 500 tentativas). Ele também tem 12 touchdowns de mais de 50 jardas, empatando com Dan Marino e Fran Tarkenton pelo maior número de todos os tempos nas três primeiras temporadas de um jogador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Ele continua a crescer. Com a experiência vem a sabedoria. Acho que você vê essas coisas crescendo nele. É sempre um equilíbrio entre um cara hipercompetitivo que quer jogar todas as jogadas como se o Super Bowl dependesse disso e ser capaz de dar um passo para trás e ver o quadro geral."&lt;em&gt; – Treinador dos quarterbacks do Bengals, Dan Pitcher&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 4.503 jardas de passe, 33 TDs, 12 INTs (255 jardas/5 TDs de corrida)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;5. Ja'Marr Chase&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WR &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 23&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 14&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chase foi selecionado pelo Pro Bowl em cada uma de suas duas primeiras campanhas. As equipes procuraram formar uma equipe dupla com ele no ano passado e dobrar a cobertura para parar Chase, então espere que os Bengals tirem a bola de várias formações e alinhamentos de Chase e aproveitem a velocidade e a potência que o tornam um dos melhores wide receivers da NFL. .&lt;em&gt; -Ben Baby&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Mesmo depois de perder cinco jogos na temporada passada devido a uma lesão no quadril, Chase ainda conseguiu registrar sua segunda temporada consecutiva de 1.000 jardas, elevando o total de jardas recebidas em sua carreira para 2.501. Chase se tornou o quinto jogador na história da NFL a registrar 2.500 jardas recebidas nas duas primeiras temporadas de sua carreira – juntando-se a Justin Jefferson (3.016), Odell Beckham Jr. (2.755), Randy Moss (2.726) e Bill Groman (2.648).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Quando ele pega a bola, sua corrida atrás da recepção é diferente de tudo que eu já vi. Isso e como ele aponta a bola para qualquer tipo de defensor. Qualquer um que se alinhe contra ele, eu tenho o meu dinheiro no Chase." &lt;em&gt;– Tee Higgins, wide receiver do Bengals&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 102 recepções, 1.454 jardas, 11 TDs (21 jardas corridas)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;6. Micah Parsons&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LB &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 24&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 12&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parsons terminou como vice-campeão na votação de Jogador Defensivo do Ano em cada uma de suas duas primeiras temporadas, e não há nada que diga que ele não será ainda melhor em 2023. Ele foi imbloqueável durante o training camp, dando trabalho ao futuro Hall do Fama Tyron Smith nos treinos. Embora Parsons seja predominantemente um jogador de edge, os Cowboys continuarão a movê-lo pela defesa para criar confrontos e manter os ataques na dúvida. -&lt;em&gt;Todd Archer&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Parsons tem nove jogos com múltiplos sacks em suas duas primeiras temporadas na NFL, que está empatado em maior número por qualquer jogador desde que os sacks individuais se tornaram uma estatística oficial em 1982. Ele é um dos três jogadores com pelo menos 13,0 sacks em cada uma de suas duas primeiras temporadas da NFL nesse período, ao lado de Aldon Smith e Reggie White.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Sua habilidade ficou melhor e mais forte, o que agora lhe permitirá fazer mais jogadas. Portanto, os dons físicos sempre existiram para derrotar alguém por dentro ou por fora, mas agora estamos adicionando a parte de habilidade. É assim que você sobe de nível - e como você passa de um excelente jogador a um melhor jogador? Essa é a margem para chegar ao próximo teto. " –&lt;strong&gt; Coordenador defensivo dos Cowboys, Dan Quinn&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 11 sacks, 61 tackles, 2 fumbles forçados&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;7. Josh Allen&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QB &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 27&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allen entra em sua segunda temporada sob o comando do coordenador ofensivo Ken Dorsey com algumas novas adições ao ataque, incluindo o tight end novato Dalton Kincaid. Na temporada passada, Allen se tornou o primeiro jogador na história da NFL a alcançar 25 touchdowns de passe e cinco touchdowns corridos em três temporadas consecutivas, uma tendência que deve continuar apesar de Allen tentar limitar os golpes que recebe. --&lt;em&gt;Alaina Getzenberg&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Allen tem um total combinado de 176 passes e touchdowns corridos desde que entrou na liga em 2018, atrás apenas de Patrick Mahomes (206) nesse período. Uma grande razão para isso é seu sucesso ao correr a bola; Allen tem 38 touchdowns corridos na carreira, empatado em nono maior número na NFL naquele período – e o primeiro entre QBs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: “Ele, eu acho, gosta muito e é desvalorizado pelo lado mental do jogo porque todo mundo vê as características físicas. Então acho que só essa peça mental para ele é algo que valorizamos muito e queremos veja continuar a crescer." &lt;em&gt;-Dorsey&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Projeção para 2023&lt;/em&gt;: 4.182 jardas de passe, 31 TDs, 13 INTs (628 jardas/6 TDs de corrida)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;8. Aaron Donald&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DT &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Rams&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 32&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O três vezes Jogador Defensivo do Ano da NFL enfrenta um desafio em sua décima campanha, enquanto se prepara para ancorar uma defesa de novatos. Saindo de uma cirurgia no tornozelo no final da temporada, Donald deve se preparar para se tornar novamente o ponto focal dos planos de jogo dos adversários. &lt;em&gt;-Lindsey Thiry&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Donald foi dobrado na marcação 1.797 vezes desde o início de 2017, mais do que qualquer outro jogador, de acordo com as métricas da &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;fornecidas pelo NFL Next Gen Stats. Ele ainda conseguiu 75,0 sacks nesse período, perdendo apenas para T.J. Watt, que teve 2,5 sacks a mais, apesar de ter recebido dupla em aproximadamente um sexto das vezes em que Donald ultrapassou esse período (338 vezes).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Os grandes nunca ficam complacentes. Sempre há coisas que você pode observar. Ninguém tem padrões mais elevados para Aaron do que ele mesmo. E acho que isso é um divisor." &lt;strong&gt;– Treinador dos Rams, Sean McVay&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 74 tackles, 10 sacks&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;9. Nick Bosa&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DE &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 25&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O que Bosa, que liderou a NFL com 18,5 sacks a caminho das honras de Jogador Defensivo do Ano, pode fazer para um bis? É difícil imaginar que haja muitas maneiras de ele melhorar, mas pequenos detalhes como posicionamento das mãos e alavancagem de bloqueios podem ser a diferença entre 18,5 sacks e a busca pelo recorde de 22,5 em uma única temporada. Bosa está atualmente aguardando um novo contrato, mas espera-se que um acordo seja fechado. &lt;em&gt;-Nick Wagoner&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Bosa é o único jogador do 49ers com várias temporadas de 15 sacks desde 1982, quando a estatística se tornou oficial. Com ele fora de campo, a defesa dos Niners superou seus bloqueios em 2,5 segundos apenas 37% das vezes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: “São os indivíduos especiais que estão dispostos a fazer [o trabalho extra] para melhorar um pouco, para levar seu jogo ao próximo nível. E aí você fala dos caras que vão para o Hall da Fama. Os caras que estão dispostos a continuamente, ano após ano, trabalhar duro dia após dia para melhorar apenas um pouco. E é aí que Bosa está agora. " – &lt;strong&gt;Kris Kocurek, técnico da linha defensiva do 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 61 tackles, 13 sacks&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;10. Christian McCaffrey&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RB &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 27&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 71&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando McCaffrey entrou no time titular dos 49ers na semana 8, após ser adquirido do Carolina, o ataque dos Niners decolou. Com McCaffrey como ponto focal, San Francisco foi o terceiro em pontuação e pontos esperados somados e o sétimo em jardas por jogo, indo 12-1 com ele no campo. Agora ele terá uma offseason completa para absorver o ataque do técnico Kyle Shanahan, e os Niners poderão inventar novas maneiras de usar McCaffrey. Essa combinação, alimentada pela abordagem incansável de McCaffrey, colocou-o em posição para mais uma grande temporada, se não a melhor até agora. &lt;em&gt;-Nick Waggoner&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: desde sua estreia em 2017, McCaffrey teve uma média de 113,1 jardas de scrimmage por jogo, a maior da NFL. Apenas três outros jogadores têm uma média superior a 100 nesse período (Jonathan Taylor, Alvin Kamara e Derrick Henry).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Estando aqui há um ano, você não pode deixar de melhorar quando é tão intencional e deliberado quanto ele. ... Eu nunca colocaria um limite no que ele pode fazer. Acho que você sempre pode melhorar, mas ele está caminhando na direção certa." – Assistente técnico do 49ers, Anthony Lynn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 873 jardas corridas, 7 TDs (547 jardas/3 TDs recebidos)&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;11. Justin Herbert, QB | &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;Los Angeles Chargers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
12. Travis Kelce, TE | Chiefs&lt;br&gt;
13. Myles Garrett, DE | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
14. Sauce Gardner, CB | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
15. TJ Watt, LB | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
16. Tyreek Hill, WR | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
17. Joey Bosa, LB | Chargers&lt;br&gt;
18. Trent Williams, OT | 49ers&lt;br&gt;
19.  AJ Brown, WR | Eagles&lt;br&gt;
20. Lamar Jackson, QB | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546029/nfl-veja-ranking-espn-20-melhores-jogadores</guid></item><item><title>NFL visita três estádios no Brasil para avaliar possibilidade de jogo no país, diz site - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12515778/nfl-visita-tres-estadios-no-brasil-para-avaliar-possibilidade-de-jogo-no-pais-diz-site</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;29  de  ago, 2023, 19:16&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Segundo o site globoesporte.com, a &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; enviou representantes no Brasil no início desta semana para visitar três estádios no país para ver a possibilidade de realizar algum jogo por aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os estádios avaliados foram o Morumbi, Neo Química Arena e Allianz Parque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dos estádios de &lt;a href="/futebol/time/_/id/874/corinthians"&gt;&lt;strong&gt;Corinthians&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="/futebol/time/_/id/2029/palmeiras"&gt;&lt;strong&gt;Palmeiras&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href="/futebol/time/_/id/2026/sao-paulo"&gt;&lt;strong&gt;São Paulo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o Rio de Janeiro também tem interesse no potencial evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a reportagem, não há qualquer indício de data e se a potencial partida seria de temporada regular ou pré-temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Brasil é um dos principais mercados da NFL fora dos Estados Unidos. Nos últimos anos, a liga vem cada vez mais aumentando sua presença em território brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12515778/nfl-visita-tres-estadios-no-brasil-para-avaliar-possibilidade-de-jogo-no-pais-diz-site</guid></item><item><title>Commanders vencem Ravens e quebram escrita na pré-temporada da NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12476936/commanders-vencem-ravens-e-quebram-escrita-na-pre-temporada-da-nfl</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;22  de  ago, 2023, 00:34&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; nem começou e já faz história. Nesta segunda-feira (21), &lt;a href="/nfl/time/_/nome/wsh/washington-commanders"&gt;&lt;strong&gt;Washington Commanders&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; mediram forças pelo Monday Night Football. No final, melhor para os donos da casa, que venceram de virada por 29 a 28 e garantiram o segundo triunfo na pré-temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesmo sem Lamar Jackson, &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/11967128/lamar-jackson-renova-ravens-mais-r-1-bilhao-qb-bem-pago-nfl"&gt;quarterback mais bem pago da NFL&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, e Odell Beckham Jr, grande contratação para a temporada, os Ravens foram para Washington embalados após a vitória sobre o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; na semana anterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quem abriu os trabalhos foi Zay Flowers, escolha de primeira rodada do último Draft, que costurou a defesa dos Commanders para abrir a contagem com o touchdown.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em um primeiro tempo quente para um amistoso, os Commanders ainda conseguiram empatar e virar o jogo, levando a vantagem para o intervalo.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Dyami Brown, dos Commanders, em ação contra os Ravens em partida pela pré-temporada da NFL &lt;cite&gt;Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;Na volta para o segundo tempo, a equipe de Washington ainda viu os visitantes passarem à frente do placar, com dois touchdowns de Travis Vokolek. O duelo, no entanto, reservava um desfecho emocionante para os anfitriões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nove segundos do fim, os Commanders anotaram um field goal, que garantiu a virada e uma vitória histórica ainda antes da temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o triunfo, e equipe da capital norte-americana quebrou a maior invencibilidade da história da pré-temporada da NFL, ostentada pelos Ravens, com 24 vitórias até  esta segunda-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12476936/commanders-vencem-ravens-e-quebram-escrita-na-pre-temporada-da-nfl</guid></item><item><title>Jogador sofre lesão terrível, e Packers x Patriots é suspenso - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12469149/isaiah-bolden-sofre-lesao-assustadora-sai-imobilizado-maca-partida-pre-temporada-packers-patriots-suspensa</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Mike Reiss e Rob Demovsky, de Green Bay (EUA)&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;20  de  ago, 2023, 07:34&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A partida entre &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;Green Bay Packers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;New England Patriots&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, no último sábado (19), pela pré-temporada da &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/"&gt;NFL&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, foi suspensa no início do último quarto depois que o &lt;em&gt;cornerback &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl/jogador/_/id/4711029/isaiah-bolden"&gt;Isaiah Bolden&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;rookie &lt;/em&gt;dos Patriots, sofreu uma lesão assustadora ao chocar sua cabeça contra um colega de equipe. Ele ficou desacordado e teve que ser retirado de campo imobilizado em uma maca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, os Pats disseram que Bolden estava consciente no hospital e "sentindo todas as extremidades". No entanto, ele permaneceu internado para observação. Um novo boletim médico será divulgado neste domingo (20).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estamos todos rezando por Isaiah", disse o técnico de New England, &lt;strong&gt;Bill Belichick&lt;/strong&gt;, que salientou concordar 100% com a suspensão da partida depois da grave contusão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Fiquei feliz com a maneira como a liga lidou com o fato. Acho que foi a coisa certa a se fazer", salientou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faltavam 10min29s ainda por jogar no último quarto quando o árbitro principal da partida, &lt;strong&gt;John Hussey&lt;/strong&gt;, anunciou o encerramento do duelo no Lambeau Field, em Green Bay.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Com a aprovação dos dois técnicos e das lideranças das duas equipes, nós decidimos suspender o restante da partida desta noite. Com isso, o jogo está oficialmente encerrado", declarou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja abaixo como foi o lance&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;Here is the Isaiah Bolden hit. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Nothing malicious. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Accidental helmet to helmet. &lt;a href="https://t.co/hZc5we2okw"&gt;pic.twitter.com/hZc5we2okw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Savage (@SavageSports_) &lt;a href="https://twitter.com/SavageSports_/status/1693095842398306312?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;August 20, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Em coletiva depois do confronto, o comandante dos Packers, &lt;strong&gt;Matt LaFleur&lt;/strong&gt;, salientou que também deu seu OK para a finalização precoce e se disse ainda em choque com o lance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Foi uma maneira muito assustadora de terminar as coisas", lamentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando o jogo foi encerrado, os Patriots estavam liderando o placar por 21 a 17.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;O lance da lesão&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No momento da contusão, Bolden chocou seu capacete com o companheiro &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl/jogador/_/id/3047530/calvin-munson"&gt;Calvin Munson&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Ele caiu no gramado e permaneceu desacordado, sendo imediatamente atendido pela equipe médica, enquanto seus colegas de equipe acompanhavam com preocupação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também envolvido no lance, o &lt;em&gt;receiver &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl/jogador/_/id/4689334/malik-heath"&gt;Malik Heath&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, dos Packers, disse que não percebeu na hora o que havia ocorrido, mas que ficou muito abalado ao ver que Isaiah havia se machucado, já que eles são amigos de longa data - Heath nasceu em Jackson, Mississippi, mesma cidade em que Bolden estudou na Universidade de Jackson State.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu o conheço pessoalmente, então eu não queria seguir jogando depois disso", admitiu o atleta de Green Bay.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu me senti muito mal com tudo. Foi bom que não seguimos jogando depois disso. Foi assustador demais. Fiquei pensando que poderia ter acontecido algo semelhante comigo", complementou.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12469149/isaiah-bolden-sofre-lesao-assustadora-sai-imobilizado-maca-partida-pre-temporada-packers-patriots-suspensa</guid></item><item><title>Como Manziel foi de promessa da NFL ao fundo do poço e tentou suicídio - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12449963/drogas-20-kg-a-menos-milhoes-em-bebida-como-johnny-manziel-foi-promessa-nfl-fundo-do-poco-tentou-suicidio</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;17  de  ago, 2023, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Uma das maiores promessas do futebol americano na última década, &lt;strong&gt;Johnny Manziel&lt;/strong&gt; acabou não decolando como o esperado e passou por momentos delicados após ver o "sonho" na &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; acabar. O ex-quarterback admitiu que pensou até em suicídio quando passava pelo pior momento de sua vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em entrevista ao documentário ‘&lt;em&gt;Untold: Johnny Football&lt;/em&gt;’, Manziel revelou que planejou se matar após ser dispensado pelo &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em março de 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu planejei fazer tudo o que queria naquele momento da minha vida, gastar o máximo de dinheiro que pudesse. E, depois, meu plano era tirar minha vida. Eu queria ficar no pior estado humanamente possível para que isso fizesse sentido. Eu via isso como uma desculpa e uma saída para mim”, contou o ex-jogador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após ganhar o Troféu Heisman em 2012, Johnny ‘Football’ se tornou um dos maiores prospectos da modalidade e acabou virando um grande astro mesmo ainda jogando por Texas A&amp;amp;M, no futebol americano universitário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contudo, após uma temporada de calouro impressionante, Manziel por dificuldades em seu segundo ano na universidade. Além da grande pressão midiática, o atleta acabou se envolvendo com problemas extracampo com a NCAA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesmo com essa queda de desempenho, ele foi a 22ª escolha da primeira rodada do Draft da NFL de 2014, sendo selecionado pelos Browns.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contudo, apesar de toda a expectativa criada, o camisa 2 não conseguiu brilhar na liga. Colecionando problemas fora dos gramados e não conseguindo ter boas atuações pela franquia, Johnny começou a usar drogas (OxyContin e cocaína) diariamente após a temporada de 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De janeiro para setembro deste ano, ele foi de 97kg para 77kg em setembro. Em janeiro de 2016, o quarterback ainda enfrentou acusações de agressão a namorada. Até que, em março deste ano, acabou dispensado e, na sequência, elaborou o plano de suicídio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manziel conta que chegou até a apertar o gatilho da arma que apontava para a própria cabeça. Porém, o tiro acabou não acontecendo e, até hoje, ele não sabe o que se passou no momento: “Eu não sei o que aconteceu até hoje. Mas a arma acabou falhando comigo”.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12449963/drogas-20-kg-a-menos-milhoes-em-bebida-como-johnny-manziel-foi-promessa-nfl-fundo-do-poco-tentou-suicidio</guid></item><item><title>O que é o RedZone e como funciona a novidade de NFL que você poderá ver pela ESPN no Star+ - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  set, 2022, 13:55&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Com o RedZone, será possível acompanhar a 100% da temporada da NFL pela ESPN no Star+&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;RedZone é a grande novidade da cobertura dos canais ESPN para mais uma temporada da &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Com ele, você poderá acompanhar a &lt;strong&gt;100% dos jogos com o &lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está se perguntando o que é o RedZone? Simplesmente a &lt;strong&gt;solução para os seus "problemas" aos domingos: agora você não perde mais nenhum touchdown ou jogada importante no dia com mais jogos de cada semana&lt;/strong&gt;. Serão &lt;strong&gt;7 horas ao vivo de futebol americano pela &lt;a href="https://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA"&gt;ESPN no Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conceito é simples: &lt;strong&gt;uma tela que mostrará ao vivo todas as partidas do domingo.&lt;/strong&gt; Os jogos simultâneos começam a g&lt;strong&gt;anhar destaque individual assim que uma equipe entra na chamada "RedZone" do campo, ou seja, as 20 jardas decisivas de um ataque para o touchdown.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dessa forma,&lt;strong&gt; todos os touchdowns do domingo serão transmitidos ao vivo, em tela cheia, para quem assina o Star+ e assiste ao RedZone.&lt;/strong&gt; Mas não é só isso: &lt;strong&gt;jogadas importantes, que mudam rumos da partida, um turnover decisivo, também são recuperadas&lt;/strong&gt; em cada um dos duelos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</guid></item><item><title>Aaron Rodgers, a NFL e seu estranho cérebro: OVNIs, pirâmides do Egito, fotos constrangedoras de rivais e mais - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7654657/aaron-rodgers-a-nfl-e-seu-estranho-cerebro-ovnis-piramides-do-egito-fotos-constrangedoras-de-rivais-e-mais</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Sam Borden, do ESPN.com&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;28  de  out, 2020, 09:46&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;* Conteúdo patrocinado por Mitsubishi Motors, Samsung Galaxy, C6 Bank e Magalu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É 2010. Aaron Rodgers está entrando em sua terceira temporada como QB titular do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Ele já é um Pro Bowler, uma estrela em ascensão. Graham Harrell é novo no Packers, contratado para ser o terceiro reserva. Harrell é um texano amigável e falante de Brownwood e desenvolve um relacionamento com Rodgers. As brincadeiras entre os dois começam imediatamente e nunca terminam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um dia, Rodgers diz a Harrell que eles são basicamente irmãos de fraternidade. Isso se torna uma piada corrente. A dupla fala constantemente, e muito rapidamente Harrell fica surpreso com a profundidade do investimento de Rodgers neste universo (completamente imaginário). O outro QB dos Packers, Matt Flynn, está agora em uma "fraternidade inimiga", Rodgers diz a Harrell, e sempre que Harrell se sai bem em um exercício, Rodgers o elogia dizendo: "É hora de você fazer algo pelos irmãos". Da mesma forma, se Flynn for melhor do que Harrell em um determinado dia, Rodgers ri e diz a Harrell: "Mano, você vai levar uma surra quando voltarmos para casa".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers até nomeia sua fraternidade: Tau Kappa Epsilon, ou TKE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tudo está indo bem até uma tarde no training camp dos Packers, que é realizado no campus da St. Norbert College. Durante os treinos, um dos gandulas escuta a brincadeira entre Harrell e Rodgers. "Ei, em que fraternidade vocês estão?" o gandula pergunta a Harrell depois que o treino termina. Depois de ponderar se deveria confessar como ele e o jogador mais importante dos Packers criaram um elaborado cenário fictício envolvendo dois homens de 20 e poucos anos em uma fraternidade, Harrell simplesmente diz: "Nós somos TKEs". Ele espera que isso encerre a conversa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso não encerra a conversa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"De jeito nenhum, eu sou um TKE!" o gandula irrompe. Harrell está pasmo. "Sim... TKEs, mano", diz ele fracamente, olhando em volta desamparado. Rodgers está tonto. O sorriso do garoto está rasgando seu próprio rosto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O garoto convida Harrell e Rodgers um evento que os TKEs de St. Norbert estarão organizando. É conhecido como "Carnation Crush", porque também envolve as mulheres de Delta Phi Epsilon, uma das irmandades da faculdade. Harrell tem certeza de que é aí que eles traçarão o limite e explicarão que não são, você sabe, realmente TKEs, mas Rodgers é desafiador. "Não há nenhuma maneira no mundo de não estarmos nessa", diz ele a Harrell.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eles vão para o evento. É como a maioria das festas da faculdade. Rodgers e Harrell sentam-se com o presidente da fraternidade, Stephen Schumacher, e alguns dos irmãos. Schumacher pede a todos na festa que respeitem o fato de Rodgers e Harrell quererem apenas sair e não tirar fotos ou gravar vídeos com o celular. De alguma forma, todo mundo escuta. Lá dentro, Rodgers faz muitas perguntas sobre a fraternidade e está muito interessado em todos os pequenos detalhes. Schumacher, que é torcedor dos Packers, tenta impedir seu coração de explodir em seu peito. Enquanto eles conversam, Schumacher nota que Rodgers e Harrell estão olhando para uma mesa onde está sendo jogado flip cup. Ele pergunta se eles querem jogar. Rodgers e Harrell pulam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Flip cup envolve duas equipes de vários jogadores lançando copos de plástico em ordem. Rodgers e Harrell estão em uma equipe com Schumacher e alguns outros irmãos. Eles jogam contra um time de mulheres de um dos clubes da faculdade. Schumacher e os irmãos são muito bons. As mulheres são ainda melhores. Rodgers não é muito bom, mas ele finalmente consegue fazer uma jogada. Harrell é um desastre completo. Ele está lutando para encontrar o ponto ideal entre conseguir fazer seu copo cair do jeito certo e fazê-lo girar quatro vezes no ar. A equipe TKE perde. Rodgers está frustrado. Ele diz a Harrell que precisa "ser melhor", mas então ele se ilumina quando começa uma cerimônia durante a qual uma das irmãs da irmandade será coroada rainha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como parte do ritual, todos os irmãos presentes se ajoelham e cantam uma música enquanto levantam uma das mãos, como se estivessem oferecendo uma flor à rainha. Harrell não tem ideia do que está acontecendo. Ele se vira e percebe que está subitamente cercado por um bando de adolescentes ajoelhados e gritando versos para uma adolescente que está no palco, e ele assume que agora, certamente agora, é o momento em que ele e Rodgers - dois jogadores profissionais de futebol americano que são, novamente, homens adultos - finalmente sairão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Só que ele olha para a direita e vê Rodgers ajoelhado com a mão para cima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Isso nem é vida real, mano", Harrell diz a Rodgers, que gesticula freneticamente para que Harrell se abaixe ao lado dele. Harrell suspira e se ajoelha ao lado de Rodgers. Eles levantam as mãos. Eles verbalizam uma música que não conhecem. A rainha é coroada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gritos e aplausos ecoam de todos os cantos da sala. A rainha sorri. Rodgers ri incontrolavelmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harrell nunca o viu mais feliz.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Aaron Rodgers, do Green Bay Packers &lt;cite&gt;AP Photo/Morry Gash&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;SE A HISTÓRIA DE HARRELL sobre Rodgers e sua (fingida) fraternidade parece estranha, bem, justo - definitivamente é. Mas a verdade é que também é característico de Rodgers, cuja proeza atlética sempre foi enraizada em um desejo igualmente intenso de estimular, desafiar e questionar. Levar as coisas a tal ponto que às vezes sejam desconfortáveis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Rodgers, nada é irrelevante e tudo está sujeito a revisão. Ele quer saber sobre pessoas, lugares e coisas. Ele quer entender as motivações. Embora quase todos os atletas de alto nível sejam ambiciosos e determinados a derrubar portas, Rodgers está entre os poucos que também querem saber por que a porta foi fechada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agora, deve ser dito: muito desse nada convencional é canalizado para o trabalho real de Rodgers. Sua capacidade de escapar das jogadas, de ver janelas de passes que não existem, é fabulosa. Ele passou para quase 50.000 jardas e 377 touchdowns. Há muitos destaques que mostram sua engenhosidade - o Hail Mary contra os Lions em 2015, a jogada contra os Bears em 2013 nos instantes finais, entre muitos outros - e a mágica é absolutamente uma coisa diária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joe Callahan, que foi um quarterback novato em 2016, lembra de um exercício do início daquele ano que sempre ficou com ele. Foi um exercício de drop back, Callahan diz. Ele viu dois defensores cobrindo o tight end de ambos os lados. Em vez de jogar a bola para longe, Rodgers simplesmente fez um passe perverso de 15 jardas. A bola dobrou em um ângulo, então mergulhou bruscamente na barriga do tight end.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Callahan estava de queixo caído com a jogada e mesmo agora balança a cabeça enquanto a descreve. “O técnico [Mike] McCarthy se volta para nós e diz, 'Você precisa de vários MVPs para conseguir fazer aquele passe'”, disse Callahan. "Ainda não tenho certeza de como ele foi capaz de fazer aquilo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Extrapole isso - uma conclusão aparentemente óbvia para jogar a bola fora, completamente desembrulhada e virada de cabeça para baixo. É assim que é estar perto de Rodgers, diz Callahan. Frequentemente, isso aconteceria em assuntos não relacionados ao futebol americano: Rodgers não se envergonha de sua crença na existência de OVNIs, por exemplo, e frequentemente se envolve com companheiros de equipe em longas e prolongadas discussões sobre quem realmente construiu as pirâmides egípcias. ("Não podemos revelar o que sabemos", diz Callahan quando pergunto sobre quaisquer conclusões.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brett Hundley, que foi reserva dos Packers de 2015 a 2018, também teve discussões sobre OVNIs com Rodgers, bem como a existência de alienígenas. "Seu cérebro está sempre processando muitas informações", diz Hundley. E então houve o tempo em 2013 em que Rodgers parou no meio do treino, puxou para o lado o então reserva Seneca Wallace e apontou para um avião que estava voando acima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“'O que você acha que tudo isso está voando atrás daquela corrente de jato?'” Wallace lembra que Rodgers perguntou. "'Você acha que isso tem alguma coisa a ver com o motivo de todo mundo ter câncer?'"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wallace bufa. Rodgers "marcha no ritmo de seu próprio tambor", diz ele, "sempre procurando brechas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estranhamente, muitas dessas discussões sobre tudo na verdade se originam do futebol americano: as provas semanais dos quarterbacks. A cada semana, como acontece em muitas franquias, um dos reservas é responsável por fazer um exame de 45 minutos para o titular e o outro reserva fazer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naturalmente, as instruções de Rodgers sobre o exame são pontuais: deve haver questões que cubram a estratégia relacionada ao próximo oponente de Green Bay (Exemplo: qual é a chamada correta se os Bears vierem com uma blitz total?), mas também deve haver uma longa seção dedicada a praticamente qualquer outra coisa (quem realmente assassinou o presidente Kennedy?).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers tem padrões elevados para os testes, e Hundley admitiu que seus exames "passaram de um 7,5 para um 10" quando ele começou a focar suas questões fora do campo em torno de teorias da conspiração. Rodgers também é louco por trivialidades e aprecia um quarterback que consiga lidar com um tema forte. Questões geográficas sobre a próxima viagem da equipe podem ser um terreno fértil para o compositor do teste, assim como a cultura pop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ele é bom em história, bom em música, bom em filmes", diz Harrell. Mas é possível confundi-lo inclinando-se para áreas temáticas extremamente específicas. Rodgers - apesar de sua famosa celebração do cinturão do campeonato - é realmente fraco em conhecimento de pro wrestling, por exemplo, então Harrell, que é um fã fervoroso da WWE, iria enfurecer Rodgers por constantemente apimentar seus testes com perguntas sobre, digamos, o WrestleMania V.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como uma alternativa para aqueles que preferem evitar desafiar a perspicácia de conhecimento geral de Rodgers, o QB dos Packers permite que a segunda parte do questionário também contenha "perguntas" irônicas sobre os principais jogadores adversários, desde que haja algum componente na pergunta que Rodgers possa ser capaz de usar no campo. Como com todo o resto, Rodgers quer desafiar a noção tradicional de trash talk - dê-me algo diferente que eu possa usar, ele diz aos que estão montando a prova. Encontre algo novo para mim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso também pode ser difícil, principalmente porque Rodgers joga há muito tempo. Existem apenas algumas fotos embaraçosas de Matt Stafford para serem encontradas, Callahan diz, o que significa que muitas vezes "você tinha que voltar a meados dos anos 2000 para encontrar alguma foto antiga do MySpace que eles ainda tenham por aí".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Callahan encolhe os ombros. Com Rodgers, a originalidade é valorizada acima de quase tudo, então a pressão para aprender o esquema ofensivo em qualquer semana é frequentemente ofuscada pela pressão para desenterrar algo sobre Kirk Cousins. "Ficamos muito bons em pesquisar na internet por fotos engraçadas de times opostos", diz Callahan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NO COMEÇO DO ANO, os Packers usaram sua escolha de primeiro round em Jordan Love, um quarterback visto como um forte candidato a ser o sucessor de Rodgers. Muitos se perguntaram se Rodgers ficou ofendido - Wallace sugeriu que Rodgers poderia ter ficado "um pouco magoado com isso" - e especularam que a escolha poderia ter levado Rodgers a se tornar excessivamente competitivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para aqueles que já estiveram na posição de apoiar Rodgers antes, a noção de que a escolha mudaria alguma coisa na forma como Rodgers aborda seu trabalho é absurda. Não se trata de competitividade (afinal, Rodgers já é bastante competitivo) - trata-se, mais uma vez, de rechaçar a ideia que foi aceita. Colocando em prática algo que parece decidido. Rodgers não vai simplesmente ceder seu lugar porque parece que os Packers podem ter decidido que a hora estava chegando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portanto, ainda haverá testes. Ainda haverá curiosidades. Ainda haverá momentos de extremo desconforto social, como quando Callahan era um novato e Rodgers convidou ele e os outros QBs para um encontro amigável e então trouxe sua própria máquina de karaokê pessoal, que deu notas para cada um dos participantes. De repente, Callahan se viu forçado a tentar atingir as notas agudas de Adam Levine em "She Will Be Loved" do Maroon Five (não foi bem), enquanto Rodgers gargalhava e selecionava uma música para si com um tom muito mais razoável alcance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Dava para perceber que ele treinava”, diz Callahan. "Eu também verificaria a calibração daquele microfone porque a pontuação dele parecia um pouco alta demais naquele dia".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nem todos os QBs afirmariam sua superioridade por meio de competições de karaokê ou respondendo com autoridade a perguntas sobre a densidade populacional da área metropolitana de Houston (Harrell aprendeu tudo sobre isso antes de um jogo no Texas). Mas o que Love descobrirá, dizem os reservas anteriores, é que essas experiências são extremamente valiosas, mesmo porque elas mostram uma parte crítica do que faz de Rodgers a estrela que ele é.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pensar contra a intuição é uma habilidade que pode ser aprimorada como dropback de sete passos, e quer você acredite ou não que aviões causam câncer ou que há residentes em Marte que torcem para os Packers, o simples ato de ponderar - até por um segundo - a possibilidade de que essas coisas possam ser verdadeiras usa praticamente o mesmo músculo que Rodgers usa quando olha para uma linha ofensiva desintegrada e ainda vê uma maneira de fazer uma jogada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tornar nossos cérebros mais elásticos, mais abertos a coisas que não são exatamente como supomos que sejam, é o caminho mais básico para a criatividade. E para Rodgers, a criatividade é sua luz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ele adora ver os caras saindo de sua zona de conforto”, diz Wallace.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Isso foi definitivamente o que aconteceu com Wallace e Hundley na sala de testes e Callahan na festa de karaokê e Harrell no Carnation Crush. É o que vai acontecer, indefinidamente, com Love. Rodgers pode ser profundamente cerebral (se não profundamente estranho), mas ele também é profundamente talentoso, e não há dúvida de que essas coisas estão conectadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estar por perto ajudará no desenvolvimento de Love? Isso mudará a maneira como ele vê a posição de quarterback? Isso afetará sua perspectiva sobre como executar um ataque?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É difícil imaginar que não. Conhecendo Rodgers, também é difícil imaginar ele não fazendo tudo para que o período de aprendizagem de Rodgers dure o máximo possível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ele vai aprender", diz Hundley. "Mas vou te dizer uma coisa: Jordan vai ficar sentado por um tempo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hundley ri. "Aaron não vai abrir mão dessa posição, isso é certo".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7654657/aaron-rodgers-a-nfl-e-seu-estranho-cerebro-ovnis-piramides-do-egito-fotos-constrangedoras-de-rivais-e-mais</guid></item><item><title>NFL: 'Meio brasileiro', kicker dos Colts é filho de pernambucana, torce pelo Náutico e tem Ronaldinho como ídolo - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;30  de  set, 2020, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na semana 1 da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pela primeira vez em 15 anos iniciou uma jornada na liga sem que o kicker titular fosse o lendário Adam Vinatieri, tido como o maior de todos na posição. No lugar da tradicional camisa 4, estava o número 3 estampado nas costas de quem estava chutando kickoffs e field goals. Por dentro do capacete, um incomum par de óculos para jogadores de futebol americano. O "Blankenship" escrito na parte de trás do ombro dá a impressão de se tratar de um atleta norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas o primeiro nome "Rodrigo" mostra que ali pode ter alguma influência de terras verde-amarelas por conta de um nome bem popular por aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por Mitsubishi, Samsung, C6 Bank e Magazine Luiza&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E de fato é assim. Rodrigo Blankenship, kicker titular dos Colts, tem mãe brasileira. "Ela é de Recife, ela cresceu lá. A família dela mora lá. Ela veio para os EUA para fazer faculdade e começou essa parte da vida dela aqui. Muitos dos meus parentes maternos ainda moram no Brasil. Quando eu era mais jovem, nós íamos todo ano ver minha família. Nas férias e no Natal. Quando eu entrei no colegial, os voos ficaram mais caros e não conseguíamos ir tanto quanto gostaria. Eu fui uma ou duas vezes no colegial e outra vez na faculdade também. É sempre legal voltar para minhas raízes e ver minha família, relaxar", contou o atleta de Indianapolis, à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu amo feijoada, amo picanha, amo pãozinho de queijo. Amo muitas comidas brasileiras. Eu sempre tento ir num restaurante brasileiro que tenha esse tipo de coisa. Eu amo muitas comidas brasileiras. E tendo minha mãe em casa, ela sempre fazia. Era muito bom", completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sangue brasileiro de Blankenship não engana. Ele jogou futebol durante a infância e mudou para o esporte da bola oval já no ensino médio. Rodrigo, ao lado do pai, acompanhou muito o "soccer" e tem até um time favorito no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Acho que meu time favorito do Brasil provavelmente é o Náutico. Quando eu era criança no Brasil eu ia treinar nas categorias de base deles. Então eu amo o Náutico por ter jogado lá. Meus ídolos do futebol na infância…acho que o primeiro jogador que eu realmente segui de perto foi Ronaldinho. Eu amava vê-lo jogar, especialmente no Barcelona. Eu gostava dele, do Samuel Eto’o, Victor Valdés. O Barcelona reinou de forma suprema quando eles estavam lá. Então eu diria que Ronaldinho foi um grande ídolo para mim".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de declarar amor pelo Náutico, Blankenship uma vez apareceu em um post nas redes sociais com a camisa do Fortaleza, mas ele explicou o motivo por trás disso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu sabia que era a camisa deles, mas eu acho que usei porque era o fim de semana de 4 de julho e era vermelha, branca e azul. Usei por isso e estava todo vestido de vermelho, branco e azul por causa do feriado. Mas vi que algumas contas do Instagram brasileiras começaram a repostar com o Fortaleza e eu falei ‘cara, olha isso’. Cresci jogando futebol e isso me levou ao futebol americano. Eu acompanhei futebol internacional por muito tempo. Eu e meu pai somos fãs de futebol, sempre acompanhamos o do Brasil e da Espanha. Então sempre segui esses times brasileiros".&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="pt" dir="ltr"&gt;O americano Rodrigo Blankenship foi contratado pelo &lt;a href="https://twitter.com/Colts?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@colts&lt;/a&gt; e irá disputar a NFL. Aqui no Brasil, o kicker já escolheu seu time do coração. Good luck, &lt;a href="https://twitter.com/RodTheKicker3?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@rodthekicker3&lt;/a&gt; 👊🏼🇫🇷 &lt;a href="https://t.co/a5Fu8QF93e"&gt;pic.twitter.com/a5Fu8QF93e&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Fortaleza EC ⭐️ (@FortalezaEC) &lt;a href="https://twitter.com/FortalezaEC/status/1254470376756830208?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 26, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Blankenship, que estudou Jornalismo na faculdade da Georgia, explicou o momento em que decidiu fazer a transição da bola redonda para a oval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Desde cedo meu pai notou que eu tinha uma perna forte mesmo sem musculação. Dava pra ver isso chutando a bola de futebol. Um dia ele quis ver se eu conseguia chutar a bola de futebol americano só por diversão. Ele disse ‘se você for bom, podemos investir nisso. Se não, você já tem o futebol que você ama e podemos continuar nisso’. Ele me levou para o campo, colocou a bola no ‘holder’ e falou ‘chute como se fosse uma cobrança de falta ou tiro de meta e veja o que acontece’. Eu chutei e foi muito bom e não olhamos mais para trás dali em diante. Comecei a ir para camps de kickers na sexta, sétima, oitava série para receber instruções de como chutar melhor e começou ali".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A semana 4 será emblemática para o país. Isso porque os Colts de Blankenship enfrentam o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Cairo Santos, até hoje o único brasileiro a jogar na NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu conheci o Cairo há um tempo. Nós temos um técnico de chute em comum, o Mike McCabe. Ele estava fazendo um camp na Flórida, eu estava na oitava ou nona série. Cairo veio para ser um instrutor convidado. Então eu conheci ele lá, foi bem legal".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Colts têm muitos fãs no Brasil desde os tempos de Peyton Manning. Agora, com um "meio brasileiro" lá, a admiração pela franquia em solo nacional deve seguir por mais alguns anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas Blankenship sabe que seu trabalho não é fácil, ainda mais chegando diretamente após a aposentadoria de Vinatieri. Mas ele não quer repetir os passos de seu antecessor, quer trilhar o seu próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Obviamente você pode falar que Adam é o melhor kicker da história da NFL Não é fácil. Eu tenho respeito por ele, pelo que ele fez. Eu me inspirei nele, tentando pegar a técnica dele, como ele chuta, tentando incorporar isso no meu jogo. Mas não fico pensando muito nisso porque se você ficar na cabeça com o pensamento de que está tentando substituir o maior de todos os tempos, isso quase te leva ao fracasso. Porque se o maior de todos já veio, você se coloca num nível abaixo, então não quero fazer isso, não quero me colocar na rota do fracasso. Então não tenho esse pensamento. Penso em estabelecer minha própria identidade, meu próprio legado, não tentar ser o cara que segue os passos dele. Só quero ser eu mesmo".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</guid></item></channel></rss>