<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NFL na ESPN - Resultados, vídeos e estatísticas</title><link>https://www.espn.com.br/nfl</link><description>Acesse ESPN para placares ao vivo da NFL, melhores momentos e notícias. Assista à NFL pela ESPN no Star+</description><language>pt</language><lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 18:11:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Aaron Rodgers não descarta voltar ainda nesta temporada da NFL: 'Tudo é possível' - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12591864/aaron-rodgers-nao-descarta-voltar-ainda-nesta-temporada-da-nfl-tudo-e-possivel</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;15  de  set, 2023, 17:41&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Aaron Rodgers, quarterback do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, falou com exclusividade ao "Pat McAfee Show", da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, após romper o tendão de Aquiles na segunda-feira, contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, após apenas quatro snaps com seu novo time na abertura da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Havia dúvidas sobre se ele, aos 39 anos, voltaria a jogar futebol americano depois dessa lesão grave. E ele mostrou que irá retornar ao campo. Quem sabe ainda nesta temporada, nas palavras do próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"O que eu gostaria de dizer é...duvidem de mim, me deem o tempo de recuperação, todas as coisas que vocês acham que vai acontecer porque tudo que eu preciso é aquele 1% extra de inspiração. Duvidem de mim, os prognósticos e olhem o que eu faço", disse Rodgers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perguntado se ainda era possível voltar da lesão nesta temporada, o quarterback apenas respondeu: "Como disse Kevin Garnett, tudo é possível".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;0"Segunda-feira foi um dia incrível no começo, um início de partida incrível com a bandeira. Elétrico. E aí se tornou uma das piores 24 horas que eu tive na vida. Muita tristeza, lágrimas, frustração, raiva, todas essas emoções. Mas o sol nasceu no dia seguinte, acordei em Los Angeles e desde então tenho me sentido melhor".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12591864/aaron-rodgers-nao-descarta-voltar-ainda-nesta-temporada-da-nfl-tudo-e-possivel</guid></item><item><title>NFL: Hurts brilha, Eagles aproveitam 'chuva de turnovers' e vencem Vikings - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12588256/nfl-hurts-brilha-eagles-aproveitam-chuva-de-turnovers-e-vencem-vikings</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;15  de  set, 2023, 00:20&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na abertura da semana 2 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; fez a festa do torcedor no Lincoln Financial Field e venceu o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;strong&gt;Minnesota Vikings&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; nesta quinta-feira por 34 a 28.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Vikings deram um verdadeiro show de turnovers, entregando a posse de bola para o adversário em quatro oportunidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do outro lado, Jalen Hurts mostrou novamente porque é um sério candidato ao prêmio de MVP da temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O quarterback dos Eagles anotou dois touchdowns com as pernas e lançou outro para DeVonta Smith, que teve 132 jardas recebidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D'Andre Swift também teve 170 jardas corridas e um touchdown anotado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este resultado, os Eagles seguem invictos após dois jogos na temporada e estão 2-0. Já os Vikings têm a campanha inversa, com duas derrotas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Noite histórica para Justin Jefferson&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Talvez o único ponto positivo para os Vikings foi Justin Jefferson, que ainda no primeiro tempo passou das 25 jardas recebidas e chegou ao total de 5000 na carreira, igualando o recorde de jogador que mais rápido chegou a esta marca, com apenas 52 partidas na NFL, se igualando a Lance Alworth.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No entanto, o wide receiver sofreu um fumble na beira da endzone, cometendo um turnover que poderia ter resultado em um touchdown, mas virou um touchback para os Eagles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jefferson teve também 159 jardas recebidas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Próximos jogos dos Eagles&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Buccaneers (F) - 25/9, 20h15&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Commanders (C) - 1/10, 14h&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rams (F) - 8/10, 17h&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Próximos jogos dos Vikings&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Chargers (C) - 24/9, 14h&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Panthers (F) - 1/10, 14h&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Chiefs (C) - 8/10, 17h25&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12588256/nfl-hurts-brilha-eagles-aproveitam-chuva-de-turnovers-e-vencem-vikings</guid></item><item><title>Aaron Rodgers atualiza situação após cirurgia - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12589584/aaron-rodgers-atualiza-situacao-apos-cirurgia-em-lesao-que-o-tirou-da-temporada-da-nfl</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;15  de  set, 2023, 11:02&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aaron Rodgers&lt;/strong&gt;, quarterback do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;New York Jets&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, se manifestou na última quinta-feira (14) sobre a cirurgia para reparar uma &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12577071/aaron-rodgers-tem-rompimento-tendao-aquiles-esta-fora-temporada"&gt;ruptura sofrida no tendão de Aquiles na perna esquerda&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. O atleta disse que “tudo correu bem”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A cirurgia foi ótima”, disse o quarterback dos Jets em sua postagem na conta oficial do &lt;em&gt;Instagram&lt;/em&gt;. “Obrigado por todo o amor, orações e apoio. E obrigado ao Dr. ElAttrache e sua equipe por me iniciar no caminho da recuperação”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aos 39 anos, &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12577071/aaron-rodgers-tem-rompimento-tendao-aquiles-esta-fora-temporada"&gt;Rodgers sofreu a lesão&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; durante a vitória dos Jets por 22 a 16 na prorrogação sobre o Buffalo na semana 1 da NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers, que enfrentará vários meses de reabilitação intensiva, fez seus &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12583745/aaron-rodgers-se-pronuncia-pela-primeira-vez-apos-lesao-devastadora-na-nfl-irei-me-reerguer-mais-uma-vez"&gt;primeiros comentários públicos sobre a lesão&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; em um post no &lt;em&gt;Instagram &lt;/em&gt;ainda na quarta-feira (13).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estou completamente com o coração partido e passando por todas as emoções, mas profundamente tocado e emocionado pelo apoio e amor”, escreveu Rodgers. “Por favor, mantenham-me em seus pensamentos e orações enquanto começo o processo de cura hoje”.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media"&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.instagram.com/p/CxMVvuJpz6J/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;svg width="50px" height="50px"&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;Ver essa foto no Instagram&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/CxMVvuJpz6J/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt;Uma publicação compartilhada por SportsCenter (@sportscenter)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;“A noite é mais escura antes do amanhecer”, continuou ele. "E eu ressuscitarei novamente”. Os comentários de Rodgers vieram logo depois que o técnico dos Jets, Robert Saleh, e o proprietário Woody Johnson, indicaram que esperam um retorno do astro em 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu ficaria chocado se ele nos deixasse desta forma”, disse Saleh aos repórteres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saleh disse que não discutiu o futuro com Rodgers, acrescentando que está “trabalhando em uma série de coisas com as quais precisa lidar, e essa será a última coisa sobre a qual falarei com ele”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes da lesão, Rodgers mencionou diversas vezes que seu objetivo era jogar vários anos com os Jets. Ele tem contrato até 2025 e deve receber US$ 38 milhões (R$ 185 milhões) em garantias em 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zach Wilson será o substituto de Rodgers e estará no jogo dos Jets no domingo (17) contra os &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;Cowboys&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, em Dallas. O confronto acontecerá às 15h45, com &lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.starplus.com/pt-br/home?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-starplusptbr_espncombr_texts-NA"&gt;transmissão ao vivo pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rich Cimini, da &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;e The Associated Press contribuíram para esta reportagem.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12589584/aaron-rodgers-atualiza-situacao-apos-cirurgia-em-lesao-que-o-tirou-da-temporada-da-nfl</guid></item><item><title>Lesão de Aaron Rodgers faz sindicato de jogadores exigir fim de gramados sintéticos na NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12583089/lesao-de-aaron-rodgers-faz-sindicato-de-jogadores-exigir-fim-de-gramados-sinteticos-na-nfl</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;13  de  set, 2023, 16:07&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O novo diretor executivo da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; Players Association pediu que a liga mudasse todas as suas superfícies de campo para grama natural após a &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12577071/aaron-rodgers-tem-rompimento-tendao-aquiles-esta-fora-temporada"&gt;lesão de Aaron Rodgers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; que tirou o QB do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; da temporada segundos depois dela começar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers sofreu uma ruptura no tendão de Aquiles na quarta jogada da temporada dos Jets na noite de segunda-feira, estragando a estreia do quarterback em Nova York e reacendendo o debate em toda a liga sobre as superfícies de jogo nos estádios da NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O MetLife Stadium, casa dos Jets e Giants, instalou este ano uma nova superfície chamada FieldTurf, que é mais macia e tem uma sensação mais indulgente do que a grama sintética anterior do estádio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas a lesão de Rodgers gerou protestos generalizados em relação às superfícies gramadas, e o diretor executivo da NFLPA, Lloyd Howell, ecoou esses sentimentos em um comunicado divulgado na manhã de quarta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Mudar todos os campos do estádio para superfícies de grama natural de alta qualidade é a decisão mais fácil que a NFL pode tomar”, disse Howell. “A esmagadora maioria dos jogadores prefere isso e os dados são claros de que a grama é simplesmente mais segura do que a artificial. É uma questão que esteve no topo da lista dos jogadores durante as visitas da minha equipe e que levantei com a NFL.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O comissário da NFL, Roger Goodell, disse na quarta-feira durante uma entrevista à &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;que a segurança dos jogadores continua sendo o foco da liga e observou que o debate sobre grama continua sendo uma “questão complexa” que a NFL continuará a abordar com o sindicato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goodell reconheceu que a liga está ciente dos pedidos de vários jogadores por campos de grama natural, mas também disse que há "outros jogadores que gostam de jogar em campos sintéticos porque é mais rápido, então você tem opiniões divergentes".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O que queremos é a ciência”, disse Goodell durante uma aparição no “First Take” da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;. “Queremos fazer o que há de melhor do ponto de vista de lesões para prevenir lesões, para dar aos nossos jogadores a melhor superfície possível para jogar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Isso não pode ser feito pela minha sensação de olhar para uma lesão específica. Tem que ser feito com um processo real – olhar para isso com especialistas médicos, olhar para isso com engenheiros, olhar para isso com pessoas nas chuteiras, observar todos os aspectos do que pode causar essa lesão."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers sofreu a lesão enquanto tentava se afastar do defensive end dos Bills, Leonard Floyd. A perna esquerda do quatro vezes MVP da liga foi plantada na grama e seu tendão de Aquiles rompeu. Um replay em câmera lenta mostrou sua panturrilha esquerda – a mesma que ele distendia em atividades organizadas da equipe – reverberando enquanto ele caía para ser sackado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O técnico dos Jets, Robert Saleh, disse aos repórteres que não acha que a superfície de jogo tenha causado a lesão de Rodgers, dizendo: "Se fosse uma lesão sem contato, acho que seria algo para discutir, obviamente."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Essa foi uma espécie de [lesão] forçada”, disse Saleh na terça-feira. "Acho que foi induzido por trauma. Sei que os jogadores preferem a grama e há muito investimento nesses jovens."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goodell disse na quarta-feira que a NFL investigará “o mecanismo” da lesão de Rodgers e investigará o que causou a ruptura de Aquiles.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Aaron Rodgers e Sauce Gardner encostam na grama artificial do Metlife Stadium antes de jogo dos Jets &lt;cite&gt;Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;A NFLPA divulgou dados este ano que concluiu que lesões sem contato ocorreram em uma taxa mais alta na grama artificial em comparação com a grama durante a temporada regular de 2022. Mas dados internos da liga revisados ​​pela &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;em novembro mostraram que a taxa recente de lesões sem contato no joelho, tornozelo e pé da NFL foi praticamente a mesma em superfícies de jogo naturais e artificiais. O proprietário dos Cowboys, Jerry Jones, disse na época que a NFL não tem planos de converter todas as superfícies de jogo em grama, dizendo que "as estatísticas da liga não veem problemas com o tipo de superfície que temos em oposição à grama natural".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Howell disse em seu comunicado na quarta-feira que o sindicato reconhece o “investimento” necessário para converter todos os estádios em grama, mas também questionou por que os proprietários de times da NFL estão planejando fazer essas mudanças para a Copa do Mundo de 2026, mas não para seus próprios jogadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Embora saibamos que há um investimento para fazer esta mudança, haverá um custo maior para todos no nosso negócio se continuarmos a perder os nossos melhores jogadores devido a lesões desnecessárias”, disse Howell. "Não faz sentido que os estádios possam mudar para superfícies de grama de qualidade superior quando chegar a Copa do Mundo, ou que os clubes de futebol venham visitá-los para jogos de exibição no verão, mas superfícies artificiais de qualidade inferior são aceitáveis ​​para nossos próprios jogadores. Isso vale o investimento e simplesmente precisa mudar agora."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Goodell enfatizou que a NFL e a NFLPA se apoiarão na ciência e nos dados antes de tomar qualquer decisão em toda a liga sobre o assunto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É por isso que nos envolvemos neste processo e realmente aceleramos o processo com a NFLPA para podermos obter esse tipo de dados, para que possamos tomar esse tipo de decisão”, disse Goodell. “E não são meus dados, não são nossos dados – são coletivamente a NFL e a NFLPA. Estamos todos fazendo o mesmo trabalho.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Howell assumiu o lugar de DeMaurice Smith em junho, quando o conselho sindical de representantes dos jogadores o elegeu como o quarto diretor executivo na história da NFLPA.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Quando questionado sobre a nova superfície da MetLife em agosto, Rodgers disse que preferia a grama, mas também enfatizou que gostava do FieldTurf, chamando-o de "uma das melhores superfícies artificiais que já vi".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vários jogadores criticaram duramente a superfície artificial após a lesão de Rodgers, incluindo seu ex-companheiro de equipe e amigo próximo dos Packers, David Bakhtiari.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Parabéns @nfl”, escreveu Bakhtiari na segunda-feira nas redes sociais. "Quantos jogadores a mais terão que se machucar em GRAMADO ARTIFICIAL??! Vocês se preocupam mais com os jogadores de futebol do que conosco. Vocês planejam remover toda a grama artificial para a próxima Copa do Mundo. Então, claramente, é viável. Estou farto disso. .Faça melhor!"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cornerback dos Eagles, Darius Slay, também pesou na terça-feira, destruindo a qualidade da superfície do MetLife Stadium.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“MetLife, todo mundo conhece aquele maldito estádio”, disse Slay. "Eles precisam de grama de verdade. Isso é lixo. É triste para qualquer um cair porque jogamos um jogo perigoso, cara. Todo mundo pensa que somos super-heróis, mas na verdade não somos."&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12583089/lesao-de-aaron-rodgers-faz-sindicato-de-jogadores-exigir-fim-de-gramados-sinteticos-na-nfl</guid></item><item><title>Brady para substituir Rodgers? Veja 8 respostas sobre o futuro dos Jets - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12578229/nfl-tom-brady-aaron-rodgers-jets-lesao</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Bill Barnwell&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;12  de  set, 2023, 16:50&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;É a esperança que te mata.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os mesmos torcedores dos Jets que deram as boas-vindas a Aaron Rodgers em Nova York com um rugido quando ele entrou em campo na noite de segunda-feira foram silenciados após um total de quatro jogadas. &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12577071/aaron-rodgers-tem-rompimento-tendao-aquiles-esta-fora-temporada"&gt;Rodgers rompeu o tendão de Aquiles esquerdo&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; na vitória de segunda-feira à noite sobre o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, uma lesão que encerrará sua temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O olhar de mil jardas do técnico de Nova York, Robert Saleh, diante da perspectiva de Zach Wilson assumir novamente o cargo de quarterback disse tudo: seis meses de alegria e entusiasmo se dissiparam em questão de momentos. Rodgers pareceu perceber que havia sofrido o rompimento em campo, enquanto balançava a cabeça taciturnamente em direção à linha lateral e se sentava antes de ser levado ao vestiário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a notícia de sua lesão, naturalmente há algumas questões que precisam ser respondidas. Nenhum será uma leitura particularmente fácil para os fãs dos Jets, mas as consequências disso impactam toda a &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Vamos arrancar o band-aid e começar pelo mais doloroso:&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;A lesão de Rodgers tira os Jets da briga pelo título?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Realisticamente, sim. Vimos uma versão desse time com Wilson e uma grande defesa não conseguir chegar perto de competir por uma vaga nos playoffs na temporada passada, quando precisou de cinco vitórias sobre QB's reservas para chegar a 7-10. Salvo algum desenvolvimento impressionante de Wilson ao longo da temporada que não vimos na noite de segunda-feira ou a chegada de uma solução totalmente inesperada, os Jets não podem esperar competir com os Bills, &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e outras equipes importantes da AFC. durante uma temporada completa e em uma pós-temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lembre-se: todas as preocupações que alguns de nós tínhamos sobre esta equipe com Rodgers ainda se aplicam a Wilson. Por melhor que tenha sido a defesa na temporada passada, foi a unidade mais saudável do futebol americano e é pouco provável que isso se repita. (Nova York já perdeu o safety titular Chuck Clark pelo resto da temporada e não teve o melhor rusher Carl Lawson para o jogo dos Bills.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A linha ofensiva é um grande ponto de interrogação, assim como o coordenador Nathaniel Hackett. Os Jets jogam um calendário brutal para começar a temporada e enfrentar a quarta lista mais difícil da liga no total, de acordo com o Football Power Index da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;. Essas perguntas não vão desaparecer.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Os Jets ainda podem chegar nos playoffs?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sim! Eles ainda têm muito o que jogar com 16 jogos restantes. Wilson não foi bom no ano passado e não projeta ser muito melhor nesta temporada, mas os Jets têm uma fórmula na qual poderiam pelo menos tentar confiar na esperança de vencer os jogos no restante da campanha. Vimos essa fórmula em ação na noite de segunda-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso começa com a defesa, que ainda projeta ser estelar mesmo com menos lesões em 2023. Embora o grupo de Saleh fosse um dos melhores da liga há uma temporada, havia uma coisa que faltava visivelmente: turnovers. Os Jets forçaram 16 takeaways no ano passado, ficando em 29º lugar e pareciam totalmente fora de sintonia com tudo o mais que conseguiram realizar. Vimos eles forçarem quatro turnovers de Josh Allen no jogo de Buffalo, e eles provavelmente precisarão da defesa para criar resultados entre os 10 primeiros se quiserem se classificar para a pós-temporada na AFC. O ataque precisará que as outras partes do elenco marquem touchdowns, como os Jets fizeram na Semana 1, quando Xavier Gipson retornou para casa na prorrogação para selar a vitória dramática.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No ataque, a única coisa que deu certo para os Jets na segunda-feira pode fazer a diferença. Breece Hall foi o destaque da noite, já que o promissor running back do segundo ano retornou de uma ruptura do ligamento cruzado anterior no joelho direito e mostrou poucos sinais de desgaste devido à lesão. Hall começou a disputa com uma corrida de 26 jardas, adicionou uma corrida de 83 jardas no segundo quarto e terminou com 10 corridas para 127 jardas. Ele jogou apenas 17 snaps ofensivos, mas seu desempenho deve ser considerado um marcador auspicioso de sua posição ao retornar de uma lesão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hall perdeu a maior parte da temporada passada, então a esperança é que sua presença possa ajudar os Jets se eles fizerem a transição para um time mais rápido. Dalvin Cook teve um dia tranquilo em sua estreia em Nova York, mas ter dois running backstitulares pode ser uma bênção disfarçada. Agora cabe a Hackett, que veio para os Jets depois de uma temporada desastrosa em Denver como parte da tentativa de Gang Green de cortejar Rodgers, para construir aquele jogo de corrida e um ataque de passe de ação complementar viável.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Existem quarterbacks no mercado que podem competir com Wilson?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como você provavelmente pode entender, não há muitos bons QB's disponíveis no mercado de agente livre ou escondidos no fundo dos bancos de seus times. Uma coisa é precisar de um quarterback no prazo de negociação, quando os times já estão fora dos playoffs e podem começar a pensar em 2024. Esta é a Semana 2. Todos os times ainda estão em busca dos playoffs. Ninguém vai querer trocar seu passador inicial ou um veterano experiente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com Rodgers provavelmente retornando em 2024, os Jets não vão trocar futuras escolhas de primeira rodada para conseguir um quarterback para 2023. O lugar lógico para eles olharem primeiro é no mercado de agente livre, onde poderiam trazer. um veterano para pressionar Wilson. O único outro quarterback no elenco é o passador do time de treino Tim Boyle, que tem um rating de carreira de 54,5 em 106 tentativas de passe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um agente livre lógico a ser considerado seria Joe Flacco, que passou as temporadas 2020-22 no elenco de Nova York. O ataque mudou com Hackett substituindo Mike LaFleur, então Flacco não seria capaz de intervir, mas pelo menos estaria familiarizado com os rostos no prédio. Chris Streveler, que foi o quarto quarterback do elenco e jogou brevemente no final da derrota para o Jaguars na temporada passada, também está no mercado aberto.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Aaron Rodgers deixa o campo lesionado pelos Jets &lt;cite&gt;Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;Vários titulares de 2022 (ou anos anteriores) estão fora do futebol americano e ainda não se aposentaram. Eles não seriam exatamente acréscimos no nível de Rodgers, mas ainda podem representar uma atualização em Wilson, especialmente se o jogo de corrida e a defesa estiverem em alto nível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O candidato mais óbvio é Carson Wentz, que não assinou nem recebeu publicamente muito interesse depois de ser libertado pelos Comandantes em fevereiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Matt Ryan assumiu o lugar de Wentz na temporada passada e rapidamente perdeu o emprego em Indianápolis, mas uma parte interessada pode atribuir parte da culpa ao poroso jogo de linha ofensiva e à interferência de propriedade na tomada de decisões. Ryan agora está trabalhando para a CBS, mas visivelmente não apresentou documentos de aposentadoria à liga. Ele pode não ter preenchido a papelada estritamente para receber os US$ 12 milhões garantidos dos Colts em 2023, mas os Jets teriam dificuldade para encontrar outra pessoa com sua experiência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ryan e Wentz são os dois titulares de 2022 disponíveis na agência livre. Caso contrário, os Jets poderiam considerar a segunda e a terceira prateleiras de uma temporada atrás, um grupo que inclui Nick Foles, Colt McCoy, Chase Daniel e Mike Glennon. Assim como Wentz, Foles fazia parte da organização dos Eagles durante o período do gerente geral dos Jets, Joe Douglas, na Filadélfia, embora Douglas não estivesse lá quando Foles foi originalmente draftado pelo técnico Andy Reid em 2012.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os nomes fantásticos provavelmente não estão acontecendo por vários motivos.&lt;strong&gt; Tom Brady&lt;/strong&gt; não está mais sob contrato com a NFL depois que seu contrato com os Buccaneers foi anulado, mas o lendário quarterback insistiu que sua segunda aposentadoria é definitiva. Ele também tentou se tornar um proprietário minoritário dos Raiders e, se essa transação tiver sido consumada, é difícil imaginar a liga permitindo que o dono de um time jogue por outro. Ele também pode recusar a ideia de se alinhar na mesma divisão dos Patriots, que acabaram de anunciar que vão introduzir o quarterback de 46 anos em seu Hall da Fama no próximo ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Philip Rivers apareceu repetidamente quando os times tiveram vagas desde o ano passado - os 49ers supostamente o estavam alinhando como um plano de contingência se precisassem de um quarterback titular para o Super Bowl há um ano - mas é difícil imaginar que ele aos 41 anos seria um quarterback de alto escalão depois de mais de duas temporadas completas fora do esporte.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Qual time se beneficia mais das chances de playoff diminuídas dos Jets?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ninguém quer ver um jogador sofrer uma lesão que termine a temporada, mas há times que estarão em melhor forma agora que os Jets não têm o mesmo calibre de QB em seu elenco. Uma AFC acirrada que tem 14 times com aspirações aos playoffs vai se sentir melhor com suas chances coletivas de derrotar os Jets, mesmo que a defesa de Nova York jogue em alto nível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O candidato óbvio para o time mais bem posicionado para se recuperar da lesão de Rodgers foi aquele que enfrentou os Jets na noite de segunda-feira. Os Bills viram os Chiefs perderem na quinta-feira e os Bengals serem derrotados pelos Browns no domingo. Os Ravens venceram, mas perderam alguns titulares no processo. Os Chargers perderam. Quando Rodgers caiu na temporada, parecia que os Bills estavam assumindo o comando da AFC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em vez disso, Buffalo perdeu a bola quatro vezes em um desempenho desleixado e perdeu para os Jets liderados por Wilson pela segunda temporada consecutiva. Agora, o time que parece ter se beneficiado mais com a Semana 1 são os Dolphins, que tiveram um desempenho ofensivo brilhante na vitória sobre os Chargers e viram praticamente todos os outros candidatos importantes da AFC perderem. As chances dos Fins de chegar à pós-temporada, com uma vitória precoce e sem Rodgers na AFC East, devem ter aumentado dramaticamente desde onde estavam antes da Semana 1.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Os Jets deveriam ter um 'plano B' em caso de lesão de Rodgers?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Na verdade não. Uma ruptura do tendão de Aquiles é uma ocorrência absolutamente estranha. A lesão ocorreu em grama molhada, resultado da chuva constante na área de Nova York antes do jogo. Observou-se que lesões no tendão de Aquiles acontecem com mais frequência na grama artificial do que na grama natural, mas não acho que alguém poderia prever que Rodgers sofreria uma lesão de encerrar a temporada antes do final de seu primeiro quarto com o New York.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, a ideia de que Rodgers é mais suscetível a lesões como um quarterback que se aproxima dos 40 anos é apenas realista. Brady conseguiu se manter saudável, mas é a exceção a todas as regras. Peyton Manning rompeu o quadríceps direito em 2014 e a fáscia plantar do pé esquerdo em 2015, nas temporadas de 38 e 39 anos. Drew Brees machucou o polegar direito no capacete de Aaron Donald na temporada de 40 anos e, na temporada seguinte, Brees lutou contra um rompimento do manguito rotador, costelas quebradas, colapso do pulmão e sua própria fáscia plantar rompida. Até o famoso e resistente Brett Favre rompeu o bíceps direito com os Jets em sua temporada de 39 anos, antes de finalmente enfrentar graves lesões no tornozelo e ombro em sua campanha de 41 anos com os Vikings.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teria sido impossível prever que Rodgers perderia a temporada inteira, mas também foi provavelmente ingênuo acreditar que o cenário mais provável para ele seria uma temporada saudável de 17 jogos. Ao pensarem em 2024, os Jets não podem contar com ele em 100 por cento ou perto disso durante toda a temporada.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;A linha ofensiva colocou Rodgers em risco?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A linha ofensiva foi a maior fraqueza dos Jets no papel no início da temporada e, embora só tenhamos visto Rodgers jogar atrás dessa linha por quatro snaps, esses temores pareciam ser justificados. Rodgers foi atingido em cada uma de suas três quedas, incluindo o sack que causou a lesão no tendão de Aquiles. A linha – principalmente os tackles Duane Brown e Mekhi Becton – foi a culpada por esses golpes?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Novamente, não realmente. As questões eram mais sobre todo o ataque do que sobre o jogo de linha em si. E quando a culpa era de um homem de linha, não era aquele que os fãs dos Jets esperavam culpar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na primeira queda de Rodgers, Brown e Becton tentaram bloquear as pontas defensivas de Buffalo. Nenhum dos dois fez um trabalho espetacular, mas esses são bloqueios projetados que as equipes usam como parte de seus conceitos de jogo rápido para ajudar a criar pistas de lançamento. Rodgers queria lançar o slant para o ex-companheiro de equipe Allen Lazard, mas estava coberto e não havia outro recebedor aberto. Rodgers segurou a bola antes de contornar Greg Rousseau e jogá-la fora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A segunda jogada foi uma verdadeira pressão, mas veio de uma corrida de Rousseau contra o jogador que muitas vezes é considerado o melhor linha ofensiva de Nova York, o guard do terceiro ano Alijah Vera-Tucker. Rousseau acabou nocauteando Rodgers, mas os Jets tiveram uma falta na secundária para o linebacker Terrel Bernard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A terceira e última queda foi outra tentativa de bloqueio de Brown, que não acertou muito o edge rusher Leonard Floyd. Novamente, o bloqueio cortado implica que a bola deveria sair rapidamente, mas Rodgers aparentemente não se sentiu bem em lançar a inclinação daquele lado para Garrett Wilson. Ele segurou a bola por quase quatro segundos antes de Floyd chegar em casa e, quando Rodgers tentou escapar da queda, sofreu uma lesão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais do que tudo, três pressões que levaram a uma ruptura de Aquiles são apenas uma sorte terrível.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Como essa lesão impacta a troca com os Packers?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Se houver alguma fresta de esperança em perder Rodgers naquele momento, os Jets podem apreciar o consolo de manter sua escolha de 2024 na primeira rodada. Os termos da troca com os Packers por Rodgers tornaram extremamente provável que a escolha do primeiro turno de Nova York fosse transferida para Green Bay, visto que ele precisaria jogar apenas 65% dos snaps ofensivos para que o acordo fosse desencadeado. São pouco mais de 11 jogos, número que não atingirá por ter sofrido esta lesão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em vez disso, os Jets enviarão sua escolha de segunda rodada em 2024 para os Packers. Isso não será uma queda tão dramática quanto pode parecer para Green Bay, já que um Rodgers saudável provavelmente renderia uma escolha na segunda metade do primeiro round, enquanto um time dos Jets com Wilson como QB poderia liderar para enviar uma seleção na primeira metade da segunda rodada. Os Jets podem usar essa seleção da primeira rodada para adicionar ajuda de linha ofensiva para Rodgers na próxima temporada.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Os Jets e Rodgers podem formar um time com calibre de campeão em 2024?&lt;/h2&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Muitos dos elementos que alimentaram o otimismo dos Jets em 2023 estarão de volta na próxima temporada. Eles têm alguns agentes livres notáveis ​​​​nesta entressafra, Cook, Lawson, Brown e o safety Jordan Whitehead, mas o núcleo de jogadores que esperavam competir por um título em torno de Rodgers deve estar de volta. A linha ofensiva precisará de mais atenção, mas a maior parte da defesa provavelmente estará posicionada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers ainda será um quarterback do calibre do campeonato nesse ponto? É impossível dizer. Ele não estava bem aos 38 anos no Packers na última temporada, em parte porque jogou devido a uma lesão no polegar direito. Ele então sofreu uma lesão no tendão de Aquiles na primeira viagem da temporada, aos 39 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não há exatamente um histórico tremendo de QBs saudáveis ​​​​jogando no nível do Super Bowl quando se aproximam dos 40, muito menos aqueles que saíram de lesões graves. Dan Marino conseguiu se recuperar de uma lesão no tendão de Aquiles sofrida em 1993 e manter o nível de jogo anterior, mas isso foi aos 34 anos. Rodgers usará os próximos 12 meses para se reabilitar e voltar à forma do futebol para a temporada de 2024, mas seu recente nível de jogo, os efeitos da lesão e a típica curva de envelhecimento até mesmo dos melhores QBs sugerem que ele provavelmente estará mais próximo de o Rodgers de 2022 do que o MVP consecutivo de 2020 e 2021.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12578229/nfl-tom-brady-aaron-rodgers-jets-lesao</guid></item><item><title>Aaron Rodgers se pronuncia após lesão devastadora na NFL: 'Irei me reerguer mais uma vez' - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12583745/aaron-rodgers-se-pronuncia-pela-primeira-vez-apos-lesao-devastadora-na-nfl-irei-me-reerguer-mais-uma-vez</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;13  de  set, 2023, 19:09&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Aaron Rodgers, quarterback do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, se pronunciou pela primeira vez após romper o tendão de Aquiles na segunda-feira, contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, após apenas quatro snaps com seu novo time na abertura da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Havia dúvidas sobre se ele, aos 39 anos, voltaria a jogar futebol americano depois dessa lesão grave. E, ao menos no post, ele deu a entender que irá retornar ao campo aos 40.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Obrigado a todas as pessoas que entraram em contato, ligaram, enviaram mensagens de texto, enviaram DM, se conectaram por meio de um amigo, etc. Isso significou muito para mim e tentarei responder a todos vocês em breve. Estou completamente com o coração partido e passando por todas as emoções, mas profundamente tocado e humilde pelo apoio e amor. Por favor, mantenha-me em seus pensamentos e orações enquanto inicio o processo de cura hoje. A noite é mais escura antes do amanhecer. E eu irei me reerguer mais uma vez. Orgulhoso dos meus rapazes, 1-0", postou Rodgers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais cedo nesta quarta-feira, o técnico dos Jets, Robert Saleh, disse não acreditar em aposentadoria de Aaron Rodgers.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media"&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.instagram.com/p/CxJcE9NSJq0/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;svg width="50px" height="50px"&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;View this post on Instagram&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/CxJcE9NSJq0/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt;A post shared by Aaron Rodgers (@aaronrodgers12)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt; 
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12583745/aaron-rodgers-se-pronuncia-pela-primeira-vez-apos-lesao-devastadora-na-nfl-irei-me-reerguer-mais-uma-vez</guid></item><item><title>Aaron Rodgers tem rompimento no tendão e está fora da temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12577071/aaron-rodgers-tem-rompimento-tendao-aquiles-esta-fora-temporada</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Adam Schefter&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;12  de  set, 2023, 12:13&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O &lt;em&gt;quarterback &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl/jogador/_/id/8439/aaron-rodgers"&gt;Aaron Rodgers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;New York Jets&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, está fora da temporada da &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;NFL&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo apurou a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, o astro realizou ressonância magnética e foi diagnosticado nesta terça-feira (12) com um&lt;strong&gt; rompimento total do tendão de Aquiles&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com isso, ele terá que passar por cirurgia e não voltará a atuar na temporada 2023/24 da liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lesão &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12575541/aaron-rodgers-lesiona-estreia-jets-contam-josh-allen-descalibrado-viram-bills-prorrogacao"&gt;foi sofrida na estreia de Rodgers pelos Jets, na última segunda-feira (11), contra o Buffalo Bills&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O &lt;em&gt;quarterback&lt;/em&gt; foi derrubado e &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12575108/nfl-aaron-rodgers-lesao-new-york-jets-monday-night-football"&gt;se contundiu com gravidade logo em sua primeira campanha com a camisa dos Jets&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Aaron Rodgers deixa campo após se lesionar durante jogo entre Jets e Bills &lt;cite&gt;Michael Owens/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;Após Aaron deixar a partida, ele foi substituído por ser reserva direto, &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl/jogador/_/id/4361259/zach-wilson"&gt;Zach Wilson&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, que teve boa atuação e ajudou a franquia de Nova York a virar o jogo e ganhar por 22 a 16, na prorrogação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A tendência agora é que ele volte a ser titular, apesar de ter perdido a posição no final da temporada passada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Jets agora devem assinar contrato com um novo &lt;em&gt;quarterback&lt;/em&gt;, já que&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl/jogador/_/id/3045169/tim-boyle"&gt;Tim Boyle&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, que está na equipe de treinos, é o único reserva disponível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lesão de Rodgers também irá impactar diretamente o &lt;em&gt;draft &lt;/em&gt;de 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso porque a escolha de 2ª rodada do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;Green Bay Packers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; pela troca do astro para os Jets era condicional, baseada no veterano cumprir 65% do tempo de jogo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caso o craque tivesse cumprido essa meta, a escolha mudaria para a 1ª rodada.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12577071/aaron-rodgers-tem-rompimento-tendao-aquiles-esta-fora-temporada</guid></item><item><title>Aaron Rodgers se lesiona em estreia, mas Jets vencem os Bills na prorrogação - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12575541/aaron-rodgers-lesiona-estreia-jets-contam-josh-allen-descalibrado-viram-bills-prorrogacao</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;12  de  set, 2023, 00:19&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Era para ser uma noite para marcar um novo começo para o torcedor do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, com a grande estreia de &lt;strong&gt;Aaron Rodgers&lt;/strong&gt; como quarterback da equipe. E a energia de esperança quase foi para o espaço. Quase, porque a equipe conseguiu grande reação no último quarto, empatou o jogo, levou para a prorrogação e conquistou uma emocionante vitória sobre o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 22 a 16 no primeiro &lt;em&gt;Monday Night Football&lt;/em&gt; da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destaque para Zach Wilson, contestado QB que superou a desconfiança e aguentou uma noite problemática para conduzir a equipe à vitória dentro do MetLife Stadium.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O destaque negativo, porém, vai para Josh Allen. Um dos principais nomes da liga na atualidade, o camisa 17 conseguiu um belíssimo passe para Stefon Diggs marcar o touchdown no segundo quarto, mas foi interceptado três vezes e ainda entregou um fumble que gerou o field goal da virada dos Jets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partida começou tensa para os Jets. Na primeira campanha, Aaron Rodgers levou a pior em dividida e &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12575108/nfl-aaron-rodgers-lesao-new-york-jets-monday-night-football"&gt;lesionou o tornozelo&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;esquerdo, sendo obrigado a deixar o estádio acompanhado da comissão médica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro touchdown da noite, porém, só ocorreu no segundo quarto, com Diggs colocando os Bills em vantagem por 10 a 3. Apesar de ter Allen descalibrado, os visitantes se mantinham confortáveis na partida, sem correr muitos riscos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até que veio o último quarto. Apesar de não levar muito perigo, os Jets se mantiveram sempre próximos dos adversários no placar. Até que, após bela campanha, Wilson lançou para Garrett Wilson na endzone anotar o primeiro TD da equipe na temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas ainda restava tempo para uma última tentativa dos visitantes. E em chute longo restando seis segundos, Tyler Bass conseguiu o empate em 16 a 16, levando a partida para a prorrogação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acontece que Josh Allen não estava em grande noite. Depois de ir mal em sua campanha, o QB viu Xavier Gipson retornar o punt com perfeição para marcar o TD da vitória dos Jets.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Jordan Whitehead e Michael Carter II celebram TD dos Jets &lt;cite&gt;Elsa/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12575541/aaron-rodgers-lesiona-estreia-jets-contam-josh-allen-descalibrado-viram-bills-prorrogacao</guid></item><item><title>Aaron Rodgers se machuca logo em primeira campanha na estreia pelos Jets - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12575108/nfl-aaron-rodgers-lesao-new-york-jets-monday-night-football</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;11  de  set, 2023, 21:42&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Durou por enquanto apenas duas jogadas a estreia de Aaron Rodgers com a camisa do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Logo na primeira campanha dos Jets no Monday Night Football da semana 1 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o quarterback de 39 anos deixou o campo machucado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers caiu no chão após uma jogada e teve um defensor dos Bills caindo em cima dele. Rodgers não levantou, sentindo uma dor no tornozelo e deixou o campo do Metlife Stadium com ajuda da comissão técnica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zach Wilson entrou no jogo para substituir Rodgers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instantes depois Rodgers foi visto sendo locomovido no carrinho médico e mancando para os vestiários, além de estar vestindo uma bota de imobilização no pé esquerdo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Essa partida marcava a sua estreia pelos Jets após quase 20 anos defendendo o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12575108/nfl-aaron-rodgers-lesao-new-york-jets-monday-night-football</guid></item><item><title>Rodgers lesionado, Brady homenageado: o resumo da semana 1 da NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12573980/nfl-resumo-semana-1-tom-brady-new-york-giants-aaron-rodgers</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;12  de  set, 2023, 10:51&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Você piscou e a semana 1 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; já passou. A primeira rodada da liga foi recheada de touchdowns, grandes jogadas, lesão assustadora, momentos marcantes e, claro, lances curiosos e bizarros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, o &lt;strong&gt;ESPN.com.br&lt;/strong&gt; separou para o fã de esporte, o que você pode ter perdido de melhor, ou pior, durante a ação da semana 1 da NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;Lesão antes do Jets decolar&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; tinha uma grande esperança para voar nessa temporada: as mãos salvadoras de Aaron Rodgers. Entretanto, esse voo foi de curtíssima duração, já que a &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12575541/aaron-rodgers-lesiona-estreia-jets-contam-josh-allen-descalibrado-viram-bills-prorrogacao"&gt;superestrela lesionou o tornozelo&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; somente em sua quarta jogada pela nova equipe, após receber um sack de Leonard Floyd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sem seu novo quarterback, a equipe se voltou para o ex-futuro da franquia, Zach Wilson, que pilotou os Jets até uma virada emocionante na prorrogação contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, vencendo o jogo por 22 a 16 na prorrogação.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;O que qualquer um diria se visse Aaron Donald em sua frente&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sea/seattle-seahawks"&gt;&lt;strong&gt;Seattle Seahawks&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; foi trucidado em casa pelo &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Rams&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no domingo (30 a 13), mas um lance em particular chamou atenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geno Smith, quarterback dos Seahawks, teve a reação que qualquer um de nós teria se visse Aaron Donald, o defensive lineman mais temido da NFL, correndo em nossa direção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os microfones da transmissão flagraram Smith gritando "Oh, meu Deus" quando avistou Donald vindo para cima dele.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;What a QB yells when Aaron Donald is coming at him: &lt;a href="https://t.co/nr1dtLI2rV"&gt;pic.twitter.com/nr1dtLI2rV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Adam Schefter (@AdamSchefter) &lt;a href="https://twitter.com/AdamSchefter/status/1700996662548918416?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 10, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;h2&gt;Giants humilhados&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Que tal abrir a temporada levando uma surra de 40 a 0? Os &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;Giants&lt;/a&gt; deram esse "presente" ao torcedor que compareceu ao Metlife Stadium no Sunday Night Football.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Giants sofreram com tudo: turnovers, interceptação retornada para touchdown, field goal bloqueado para touchdown, levaram sete sacks e não tiveram nenhum...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Essa foi a segunda maior margem de vitória na história da rivalidade entre &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;Cowboys&lt;/a&gt; e Giants, que já jogaram 122 partidas.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;This Giants fan sums up the night 😅&lt;br&gt;&lt;br&gt;📺 NBC &lt;a href="https://t.co/PSnhdtu6s4"&gt;pic.twitter.com/PSnhdtu6s4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— NFL on ESPN (@ESPNNFL) &lt;a href="https://twitter.com/ESPNNFL/status/1701065813845815303?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 11, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;h2&gt;Brady homenageado&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No Gillette Stadium, o dia foi de homenagem para Tom Brady, que esteve presente e foi anunciado como mais novo membro do Hall da Fama do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em cerimônia a ser realizada no ano que vem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Uma coisa de que tenho certeza, e que nunca mudará, é que serei um Patriot para o resto da vida”, disse Brady em um discurso no intervalo enquanto vestia sua velha camisa 12 do Patriots.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porém, os Patriots não deram um resultado digno a seu maior jogador. O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; venceu New England por 25 a 20 com boa atuação de Jalen Hurts, que lançou um passe para touchdown.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Patriots quase conseguiram uma virada incrível, encostando no placar após perder por 16 a 0. Mas uma recepção nos segundos finais foi invalidada e deu a vitória para os Eagles.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Packers fazem a festa no Soldier Field&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começou a sua era Jordan Love atropelando o rival &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em pleno Soldier Field por 38 a 20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Love, que substitui o lendário Aaron Rodgers, lançou três passes para touchdown neste domingo. Aaron Jones anotou um TD corrido e recebeu outro para contribuir com o ataque de Green Bay.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do lado dos Bears, o time mostrou todas as suas deficiências e um dos poucos que se salvaram no dia foi o kicker brasileiro Cairo Santos, que converteu seus dois chutes e anotou dois field goals.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Bolso cheio, mas...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O quarterback Joe Burrow chegou a um acordo com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; sobre uma extensão de cinco anos no valor de US$ 275 milhões (R$ 1,3 bilhão pelo câmbio atual), que inclui US$ 219,01 milhões (R$ 1 bilhão) garantidos, tornando Burrow o jogador mais bem pago da história da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porém, sua estreia de "bolso cheio" não foi boa. Foram apenas 82 jardas passadas e um atropelo sofrido pelos Browns por 24 a 3 no domingo.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;Joe Burrow's first game as the highest-paid player in the NFL:&lt;br&gt;&lt;br&gt;14/31 Comp/Att&lt;br&gt;82 Yards&lt;br&gt;0 TD&lt;br&gt;52.2 QB Rating &lt;a href="https://t.co/mldLl8XtMY"&gt;pic.twitter.com/mldLl8XtMY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— SportsCenter (@SportsCenter) &lt;a href="https://twitter.com/SportsCenter/status/1700970361276297602?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 10, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;h2&gt;A dupla dinâmica dos Dolphins&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tua Tagovailoa e Tyreek Hill mostraram que têm tudo para ser a grande dupla entre quarterback e wide receiver na NFL em 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miami acumulou 536 jardas no total na vitória emocionante por 36 a 34 contra os Chargers, o maior número em uma abertura de temporada na história da franquia. Tua Tagovailoa passou para o 4º maior número de jardas na abertura da temporada (466), enquanto Tyreek Hill teve o 3º maior número de jardas recebidas na abertura da temporada (215). Além disso, Hill teve seu terceiro jogo na carreira com 10 recepções, 200 jardas recebidas e 2 TD's, o maior número na história da NFL.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Anotou a placa, Steelers?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Os 49ers atropelaram os Steelers por 30 a 7. Pittsburgh simplesmente não conseguiu jogar. Em dado momento o placar de jardas totais estava 199 a 1...&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;49ers are CRUSHING the Steelers so far 😳 &lt;a href="https://t.co/YCuscszCmx"&gt;pic.twitter.com/YCuscszCmx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— NFL on ESPN (@ESPNNFL) &lt;a href="https://twitter.com/ESPNNFL/status/1700938895834120669?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 10, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; 
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12573980/nfl-resumo-semana-1-tom-brady-new-york-giants-aaron-rodgers</guid></item><item><title>NFL: Cowboys passeiam em noite trágica para os Giants e vencem na estreia da temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12572191/nfl-cowboys-passeiam-em-noite-tragica-para-os-giants-e-vencem-na-estreia-da-temporada</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;11  de  set, 2023, 00:19&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;No primeiro Sunday Night Football da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; fez o seu rival &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; passar vergonha diante de seus torcedores no Metlife Stadium neste domingo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com extrema tranquilidade, os Cowboys venceram os rivais por 40 a 0 na estreia dos dois times na temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Jones teve duas interceptações em uma noite péssima dos Giants como um todo onde nem o kicker Graham Gano conseguiu acertar nenhumas das duas tentativas de field goal que teve.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na primeira delas, o chute foi bloqueado e retornado para touchdown.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com uma boa atuação da defesa, os Cowboys nem precisaram fazer muito esforço no ataque. Dak Prescott não teve passes para touchdown ou interceptação e Tony Pollard correu para dois touchdowns.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na semana 2 da NFL, os Cowboys recebem os Jets em Dallas, enquanto os Giants vão até o Arizona enfrentar os Cardinals.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12572191/nfl-cowboys-passeiam-em-noite-tragica-para-os-giants-e-vencem-na-estreia-da-temporada</guid></item><item><title>NFL: Packers atropelam Bears no 1º jogo sem Rodgers e Eagles frustram festa dos Patriots para Brady - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12571281/nfl-packers-atropelam-bears-no-1º-jogo-sem-rodgers-e-eagles-frustram-festa-dos-patriots-para-brady</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;10  de  set, 2023, 20:49&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na segunda leva de jogos deste domingo na semana 1 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começou a sua era Jordan Love atropelando o rival &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em pleno Soldier Field por 38 a 20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Love, que substitui o lendário Aaron Rodgers, lançou três passes para touchdown neste domingo. Aaron Jones anotou um TD corrido e recebeu outro para contribuir com o ataque de Green Bay.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do lado dos Bears, o time mostrou todas as suas deficiências e um dos poucos que se salvaram no dia foi o kicker brasileiro Cairo Santos, que converteu seus dois chutes e anotou dois field goals.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Jalen Hurts frustra festa para Brady&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No Gillette Stadium, o dia foi de homenagem para Tom Brady, que esteve presente e foi anunciado como mais novo membro do Hall da Fama do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em cerimônia a ser realizada no ano que vem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Uma coisa de que tenho certeza, e que nunca mudará, é que serei um Patriot para o resto da vida”, disse Brady em um discurso no intervalo enquanto vestia sua velha camisa 12 do Patriots.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porém, os Patriots não deram um resultado digno a seu maior jogador. O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; venceu New England por 25 a 20 com boa atuaçao de Jalen Hurts, que lançou um passe para touchdown.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Patriots quase conseguiram uma virada incrível, encostando no placar após perder por 16 a 0. Mas uma recepção nos segundos finais foi invalidada e deu a vitória para os Eagles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja outros resultados deste domingo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/den/denver-broncos"&gt;&lt;/a&gt; 16 x 17 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;/a&gt; 34 x 36 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sea/seattle-seahawks"&gt;&lt;/a&gt; 30 x 13 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12571281/nfl-packers-atropelam-bears-no-1%C2%BA-jogo-sem-rodgers-e-eagles-frustram-festa-dos-patriots-para-brady</guid></item><item><title>NFL 2023: o que você precisa saber sobre a nova temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;7  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A temporada de 2023 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começará nesta quinta-feira (7) e terá transmissão completa &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; com jogos semanais, além do &lt;strong&gt;RedZone&lt;/strong&gt;, que mostra todos os lances importantes aos domingos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, o &lt;strong&gt;ESPN.com.br &lt;/strong&gt;preparou um guia com o que de mais importante o fã de esporte precisa saber sobre a nova temporada do futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quando começa a nova temporada da NFL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A temporada 2023 começa nesta quinta-feira (7), às 21h20 (Brasília), com o duelo entre o atual campeão do Super Bowl &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e  o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no Arrowhead Stadium, com transmissão &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quais as transmissões da semana 1 da NFL na ESPN?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Além da abertura entre Chiefs e Leions, o fã de esporte poderá ver outros seis jogos nos canais &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, além do &lt;strong&gt;RedZone &lt;/strong&gt;no domingo (10), à partir das 14h (Brasília).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haverá também a opção de ver o Monday Night Football com o "Manningcast", dos lendários irmãos Peyton e Eli Manning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo, 10/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; -&lt;strong&gt; ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Chargers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h20 -&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda, 11/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h15 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Quando e onde será o Super Bowl?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O Super Bowl LVIII acontece no dia 11 de fevereiro, no Allegiant Stadium, em Las Vegas. Os playoffs começam em 13 de janeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda não se sabe quem fará o show do intervalo. Até o momento, boatos apontam que Harry Styles e Miley Cyrus estão entre os cotados, mas nada oficialmente foi divulgado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;A primeira vez sem Tom Brady...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pela primeira vez desde 1999 uma temporada da NFL começará sem Tom Brady entre os jogadores ativos. O maior de todos os tempos anunciou sua aposentadoria definitiva ao fim da última temporada e não voltará mais ao futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rosto antigo, casa nova...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O mercado da NFL foi agitado. E o fã de esportes certamente verá ao longo do ano nomes conhecidos, mas que estarão defendendo times diferentes desta vez. Veja os principais deles:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AARON RODGERS &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JIMMY GAROPPOLO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEREK CARR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DALVIN COOK&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EZEKIEL ELLIOTT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ODELL BECKHAM JR.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JUJU SMITH-SCHUSTER&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JALEN RAMSEY&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;Além da fronteira&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como é comum todos os anos, a NFL faz partidas de temporada regular fora dos Estados Unidos. Serão cinco em 2023: três em Londres e dois em Frankfurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dia 1º de outubro, os Jaguars recebe os Falcons em Wembley. No domingo seguinte, os Jaguars voltam a Londres, mas para enfrentar os Bills no Tottenham Stadium. E, dia 15, os Titans recebem os Ravens também na casa dos Spurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 5 de novembro, os Chiefs recebem os Dolphins em Frankfurt. Na semana seguinte, Patriots e Colts duelam no Deutsche Bank Park.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;As principais novas regras&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O sistema de numeração das camisas foi modificado para permitir que o número 0 seja usado por todas as posições atualmente autorizadas a usar números de um dígito.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As regras de tempo foram modificadas depois que uma decisão em campo foi revertida. Se estiver fora do 2 minute warning, o relógio de jogo será ajustado para 40 segundos em vez de 25. Se dentro do aviso de dois minutos, o relógio de jogo será ajustado para 30 segundos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As jogadas que resultaram em uma turnover em downs foram adicionadas à lista de jogadas passíveis de revisão (não contestáveis ​​pelos treinadores). Jogadas que resultem em uma primeira descida bem-sucedida ainda podem ser contestadas fora do aviso de dois minutos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Chiefs vão quebrar a maldição?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estar nas "cabeças" brigando por títulos na NFL por quatro anos e raríssimo. E os Chiefs estarão tentando seu terceiro Super Bowl em cinco anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dessa escrita, Mahomes e cia tentarão quebrar a "maldição" do ano seguinte ao título. Desde os Patriots em 2003 e 2004 que a liga não vê um campeão em anos consecutivos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</guid></item><item><title>O que é o RedZone e como funciona a novidade de NFL que você poderá ver pela ESPN no Star+ - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  set, 2022, 13:55&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Com o RedZone, será possível acompanhar a 100% da temporada da NFL pela ESPN no Star+&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;RedZone é a grande novidade da cobertura dos canais ESPN para mais uma temporada da &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Com ele, você poderá acompanhar a &lt;strong&gt;100% dos jogos com o &lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está se perguntando o que é o RedZone? Simplesmente a &lt;strong&gt;solução para os seus "problemas" aos domingos: agora você não perde mais nenhum touchdown ou jogada importante no dia com mais jogos de cada semana&lt;/strong&gt;. Serão &lt;strong&gt;7 horas ao vivo de futebol americano pela &lt;a href="https://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA"&gt;ESPN no Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conceito é simples: &lt;strong&gt;uma tela que mostrará ao vivo todas as partidas do domingo.&lt;/strong&gt; Os jogos simultâneos começam a g&lt;strong&gt;anhar destaque individual assim que uma equipe entra na chamada "RedZone" do campo, ou seja, as 20 jardas decisivas de um ataque para o touchdown.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dessa forma,&lt;strong&gt; todos os touchdowns do domingo serão transmitidos ao vivo, em tela cheia, para quem assina o Star+ e assiste ao RedZone.&lt;/strong&gt; Mas não é só isso: &lt;strong&gt;jogadas importantes, que mudam rumos da partida, um turnover decisivo, também são recuperadas&lt;/strong&gt; em cada um dos duelos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</guid></item><item><title>NFL: 'Meio brasileiro', kicker dos Colts é filho de pernambucana, torce pelo Náutico e tem Ronaldinho como ídolo - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;30  de  set, 2020, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na semana 1 da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pela primeira vez em 15 anos iniciou uma jornada na liga sem que o kicker titular fosse o lendário Adam Vinatieri, tido como o maior de todos na posição. No lugar da tradicional camisa 4, estava o número 3 estampado nas costas de quem estava chutando kickoffs e field goals. Por dentro do capacete, um incomum par de óculos para jogadores de futebol americano. O "Blankenship" escrito na parte de trás do ombro dá a impressão de se tratar de um atleta norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas o primeiro nome "Rodrigo" mostra que ali pode ter alguma influência de terras verde-amarelas por conta de um nome bem popular por aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por Mitsubishi, Samsung, C6 Bank e Magazine Luiza&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E de fato é assim. Rodrigo Blankenship, kicker titular dos Colts, tem mãe brasileira. "Ela é de Recife, ela cresceu lá. A família dela mora lá. Ela veio para os EUA para fazer faculdade e começou essa parte da vida dela aqui. Muitos dos meus parentes maternos ainda moram no Brasil. Quando eu era mais jovem, nós íamos todo ano ver minha família. Nas férias e no Natal. Quando eu entrei no colegial, os voos ficaram mais caros e não conseguíamos ir tanto quanto gostaria. Eu fui uma ou duas vezes no colegial e outra vez na faculdade também. É sempre legal voltar para minhas raízes e ver minha família, relaxar", contou o atleta de Indianapolis, à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu amo feijoada, amo picanha, amo pãozinho de queijo. Amo muitas comidas brasileiras. Eu sempre tento ir num restaurante brasileiro que tenha esse tipo de coisa. Eu amo muitas comidas brasileiras. E tendo minha mãe em casa, ela sempre fazia. Era muito bom", completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sangue brasileiro de Blankenship não engana. Ele jogou futebol durante a infância e mudou para o esporte da bola oval já no ensino médio. Rodrigo, ao lado do pai, acompanhou muito o "soccer" e tem até um time favorito no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Acho que meu time favorito do Brasil provavelmente é o Náutico. Quando eu era criança no Brasil eu ia treinar nas categorias de base deles. Então eu amo o Náutico por ter jogado lá. Meus ídolos do futebol na infância…acho que o primeiro jogador que eu realmente segui de perto foi Ronaldinho. Eu amava vê-lo jogar, especialmente no Barcelona. Eu gostava dele, do Samuel Eto’o, Victor Valdés. O Barcelona reinou de forma suprema quando eles estavam lá. Então eu diria que Ronaldinho foi um grande ídolo para mim".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de declarar amor pelo Náutico, Blankenship uma vez apareceu em um post nas redes sociais com a camisa do Fortaleza, mas ele explicou o motivo por trás disso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu sabia que era a camisa deles, mas eu acho que usei porque era o fim de semana de 4 de julho e era vermelha, branca e azul. Usei por isso e estava todo vestido de vermelho, branco e azul por causa do feriado. Mas vi que algumas contas do Instagram brasileiras começaram a repostar com o Fortaleza e eu falei ‘cara, olha isso’. Cresci jogando futebol e isso me levou ao futebol americano. Eu acompanhei futebol internacional por muito tempo. Eu e meu pai somos fãs de futebol, sempre acompanhamos o do Brasil e da Espanha. Então sempre segui esses times brasileiros".&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="pt" dir="ltr"&gt;O americano Rodrigo Blankenship foi contratado pelo &lt;a href="https://twitter.com/Colts?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@colts&lt;/a&gt; e irá disputar a NFL. Aqui no Brasil, o kicker já escolheu seu time do coração. Good luck, &lt;a href="https://twitter.com/RodTheKicker3?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@rodthekicker3&lt;/a&gt; 👊🏼🇫🇷 &lt;a href="https://t.co/a5Fu8QF93e"&gt;pic.twitter.com/a5Fu8QF93e&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Fortaleza EC ⭐️ (@FortalezaEC) &lt;a href="https://twitter.com/FortalezaEC/status/1254470376756830208?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 26, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Blankenship, que estudou Jornalismo na faculdade da Georgia, explicou o momento em que decidiu fazer a transição da bola redonda para a oval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Desde cedo meu pai notou que eu tinha uma perna forte mesmo sem musculação. Dava pra ver isso chutando a bola de futebol. Um dia ele quis ver se eu conseguia chutar a bola de futebol americano só por diversão. Ele disse ‘se você for bom, podemos investir nisso. Se não, você já tem o futebol que você ama e podemos continuar nisso’. Ele me levou para o campo, colocou a bola no ‘holder’ e falou ‘chute como se fosse uma cobrança de falta ou tiro de meta e veja o que acontece’. Eu chutei e foi muito bom e não olhamos mais para trás dali em diante. Comecei a ir para camps de kickers na sexta, sétima, oitava série para receber instruções de como chutar melhor e começou ali".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A semana 4 será emblemática para o país. Isso porque os Colts de Blankenship enfrentam o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Cairo Santos, até hoje o único brasileiro a jogar na NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu conheci o Cairo há um tempo. Nós temos um técnico de chute em comum, o Mike McCabe. Ele estava fazendo um camp na Flórida, eu estava na oitava ou nona série. Cairo veio para ser um instrutor convidado. Então eu conheci ele lá, foi bem legal".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Colts têm muitos fãs no Brasil desde os tempos de Peyton Manning. Agora, com um "meio brasileiro" lá, a admiração pela franquia em solo nacional deve seguir por mais alguns anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas Blankenship sabe que seu trabalho não é fácil, ainda mais chegando diretamente após a aposentadoria de Vinatieri. Mas ele não quer repetir os passos de seu antecessor, quer trilhar o seu próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Obviamente você pode falar que Adam é o melhor kicker da história da NFL Não é fácil. Eu tenho respeito por ele, pelo que ele fez. Eu me inspirei nele, tentando pegar a técnica dele, como ele chuta, tentando incorporar isso no meu jogo. Mas não fico pensando muito nisso porque se você ficar na cabeça com o pensamento de que está tentando substituir o maior de todos os tempos, isso quase te leva ao fracasso. Porque se o maior de todos já veio, você se coloca num nível abaixo, então não quero fazer isso, não quero me colocar na rota do fracasso. Então não tenho esse pensamento. Penso em estabelecer minha própria identidade, meu próprio legado, não tentar ser o cara que segue os passos dele. Só quero ser eu mesmo".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</guid></item></channel></rss>