<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NFL na ESPN - Resultados, vídeos e estatísticas</title><link>https://www.espn.com.br/nfl</link><description>Acesse ESPN para placares ao vivo da NFL, melhores momentos e notícias. Assista à NFL pela ESPN no Star+</description><language>pt</language><lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 00:47:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>NFL: Cowboys viram jogaço contra os Seahawks, vencem a 4ª seguida e mantêm tabu em casa - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12936794/nfl-cowboys-viram-jogaco-contra-os-seahawks-vencem-a-4ª-seguida-e-mantem-tabu-em-casa</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;1  de  dez, 2023, 01:40&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=NFL%3A%20Cowboys%20viram%20joga%C3%A7o%20contra%20os%20Seahawks,%20vencem%20a%204%C2%AA%20seguida%20e%20mant%C3%AAm%20tabu%20em%20casa&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F12936794" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;No duelo que abriu a semana 13 da &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/"&gt;NFL&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;Dallas Cowboys &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;venceu o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sea/seattle-seahawks"&gt;Seattle Seahawks&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; nesta quinta-feira por 41 a 35 no AT&amp;amp;T Stadium.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partida foi digna de horário nobre, com os ataques dando show. Mas no final os Cowboys prevaleceram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dallas só não conseguiu segurar DK Metcalf, que anotou três touchdowns para os Seahawks na partida e teve 134 jardas recebidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo lado dos Cowboys, Dak Prescott foi bem com três passes para touchdown e nenhuma interceptação. CeeDee Lamb teve 116 jardas recebidas e um TD anotado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com o resultado, os Cowboys vencem a quarta partida seguida e chegam a 9-3 na temporada, ficando em segundo na NFC Leste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dallas ainda aumenta para 14 jogos a sua sequência invicta em seu estádio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já os Seahawks perdem a terceira seguida e caem para 6-6.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12936794/nfl-cowboys-viram-jogaco-contra-os-seahawks-vencem-a-4%C2%AA-seguida-e-mantem-tabu-em-casa</guid></item><item><title>Como ex-faxineiro de barbearia se tornou um dos melhores da NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12911030/como-ex-faxineiro-de-barbearia-se-tornou-um-dos-melhores-de-sua-posicao-na-nfl</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Ben Baby&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;30  de  nov, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Como%20ex%2Dfaxineiro%20de%20barbearia%20se%20tornou%20um%20dos%20melhores%20de%20sua%20posi%C3%A7%C3%A3o%20na%20NFL&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F12911030" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O left tackle do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, Orlando Brown Jr., estava determinado a deixar sua marca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Então, toda segunda-feira, durante o confronto entre os calouros de Oklahoma, Brown lutaria com alguém. A pessoa que o enfrentaria era irrelevante. O importante era começar uma briga para chamar a atenção dos treinadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;(Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eu não me importava com quem estava me superando, qual era a situação, se era um passe ou uma corrida – eu iria começar uma briga de alguma forma”, disse Brown. "E eu seria notado através da minha fisicalidade".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso geralmente tinha um preço. Mesmo quando foi avisado que teria que correr como punição, ele ainda começou as lutas. Porque, em última análise, Brown queria provar seu valor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quase dez anos após sua temporada de calouro em Oklahoma, Brown está na mesma missão. Mesmo depois de quatro aparições consecutivas no Pro Bowl em suas primeiras cinco temporadas na &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o filho de um jogador de longa data da NFL continua em uma missão singular: construir seu próprio legado como um dos melhores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Melhor do que Anthony Muñoz, a lenda do Bengals e membro do Hall da Fama. Melhor do que Andrew Whitworth, campeão do Super Bowl que jogou na NFL por 16 temporadas. Melhor que seu pai.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu quero dar uma volta neles, sabe?", Brown disse à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;. “E isso é para mim, cara, essa é a minha motivação – ir lá e ser um dos maiores a fazer isso".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A jornada para provar isso o levou ao Bengals, seu terceiro time em seis temporadas. Seus dois times anteriores, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, decidiram se livrar de Brown em troca de outros jogadores em sua posição ou porque o custo de seus serviços era muito alto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi assim que ele acabou em Cincinnati em um contrato de quatro anos e &lt;strong&gt;US$ 64 milhões (R$ 313,8 milhões)&lt;/strong&gt; na offseason, em uma linha ofensiva com outros quatro titulares que também tiveram que provar seu valor na NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ele teve uma educação diferente de seu pai, Orlando Brown Sr., que cresceu em uma parte difícil de Washington, D.C., e passou de um agente livre não contratado do estado da Carolina do Sul a um veterano linha ofensiva da NFL. E apesar de ter uma linhagem respeitada, o jovem Brown teve que mostrar que era digno por mérito próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agora em sua sexta temporada, Brown ainda tenta provar seu status como um dos melhores da NFL. Isso o torna um ajuste perfeito em uma linha ofensiva, escalação e organização que deseja mostrar que é o melhor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Essa é a cultura da nossa organização”, disse Brown. “É a cultura da nossa equipe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É muito motivador, cara, especialmente em nossa sala, realmente ir lá e ser quem é quem na NFL.”&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BROWN ESTAVA NO&lt;/strong&gt; radar de Cincinnati muito antes de se tornar disponível como agente livre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Darrin Simons, coordenador de equipes especiais de longa data, foi assistente em Baltimore por um ano quando Orlando Brown Sr. jogou pelos Ravens. Simmons se lembra de ter visto o jovem Brown, que tinha dois anos na época. E mesmo naquela época, Simmons tinha o palpite de que teria tamanho semelhante ao homem de 2,01m e 130 ​​quilos apelidado de “Zeus”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O pai dele é um dos maiores seres humanos que já vi na minha vida”, disse Simmons. "E então eu sabia que ele seria um monstro quando crescesse".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na faculdade, o mais velho Brown era linha defensiva antes de fazer a transição para o ataque na South Carolina State, que joga na segunda divisão do College. Ele não foi draftado, mas foi capaz de permanecer como right tackle da NFL por quase uma década, mesmo apesar de uma ausência de três anos, enquanto se recuperava de uma lesão no olho depois que a bandeira de pênalti do árbitro o atingiu. Simmons, cujo tio Jerry era o treinador principal de força do Baltimore, lembrou-se de ter ouvido sobre como Brown era tão rígido e imóvel que a equipe de força dos Ravens tomou medidas extraordinárias para melhorar sua flexibilidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eles costumavam rasgar fisicamente sua virilha”, disse Simmons. “Tipo, coloque-o contra uma parede e empurre suas pernas para baixo para que sua virilha e cintura do quadril se rompam para abrir as coisas e torná-lo mais móvel".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brown incutiu uma ética de trabalho em seu filho à medida que ele crescia, desde fazê-lo varrer o cabelo do chão nas barbearias de Washington até trabalhar em algumas das lojas Fatburger de propriedade de Brown.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nunca trabalhei de caixa”, disse o jovem Brown. "Limpei banheiros, pratos, mesas e pisos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ele só jogou futebol americano aos 13 anos. Quando começou, ele diz que era muito ruim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nunca correspondi às expectativas nessa área, na minha opinião”, disse Brown à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;. “E então foi muito difícil mentalmente ser capaz de rastejar para fora dessa vala que eu cavei para mim mesmo e que nem era real".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brown começou no prestigiado DeMatha Catholic na área metropolitana de D.C. Mas depois que seu pai morreu em 2011, após complicações de diabetes, Brown mudou-se para a Geórgia e acabou sendo um recruta de três estrelas em Peachtree Ridge, localizado a cerca de 30 milhas a nordeste de Atlanta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando assinou com Oklahoma, o antigo assistente do Sooners, Bill Bedenbaugh, disse que Brown não estava em forma para jogar na faculdade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Só me lembro de momentos em que pensei, ‘Nossa, cara, esse cara não consegue nem fazer três jogadas seguidas'”, disse Bedenbaugh à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;. "Ele está morto de cansaço. E tentaria seguir em frente e mostrar sua resistência".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas Bedenbaugh viu que, mesmo sendo um calouro redshirt, Brown iria trabalhar duro para ser um bom jogador para os Sooners. Brown começou no ano seguinte e foi titular em 40 jogos nas três temporadas seguintes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É por isso que ele se tornou um bom jogador”, disse Bedenbaugh. "Obviamente, ele é automotivado, mas seu pai era obviamente um dos melhores O-linemen da NFL. Ele tinha muito o que fazer. E eu sei que isso sempre foi importante para ele".&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BROWN NÃO SÓ&lt;/strong&gt; se tornou um titular confiável para Oklahoma, mas também foi um dos melhores linhas ofensivas do país. Sob a tutela de Bedenbaugh, Brown foi um All-American unânime em sua última temporada e finalista do Outland Trophy, que vai para os melhores homens de linha do interior do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Então veio o Combine da NFL. Ele correu 40 jardas em 5,85 segundos e produziu apenas 14 repetições no supino. Suas ações despencaram e o antigo time de seu pai, os Ravens, o selecionou na terceira rodada do draft de 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando Baltimore fez a escolha, o então gerente geral assistente Eric DeCosta disse que a fisicalidade que viu na fita superou o desempenho combinado de Brown. E mesmo que Brown fosse lento, o gerente geral Ozzie Newsome apreciou o fato de Brown estar disposto a se testar enquanto outros optavam por não correr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Você tem que dar algum crédito a 'Lil' Zeus' por dizer: 'Ei, vou sair aqui e competir e fazer o melhor que puder'”, disse Newsome na noite em que Brown foi selecionado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na época, era apropriado. Quando Brown estava na segunda série, ele foi convidado a escrever o que queria fazer em 20 anos – jogar como left tackle nos Ravens. E deixou bem clara a intenção de jogar pelo lado esquerdo assim que chegou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ele me disse isso quando chegou aqui”, disse o tackle dos Ravens, Ronnie Stanley, que ocupava aquela posição. "Não fiquei nem um pouco surpreso. É o que é. Nunca houve qualquer animosidade".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brown queria desempenhar o cargo como uma promessa ao pai. Eventualmente, Brown percebeu que esse sonho não seria realizado em Baltimore. Stanley assinou uma extensão de cinco anos no valor de quase US$ 99 milhões (R$ 485 milhões) em 2020, um ano antes de Brown ser elegível para um novo acordo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brown pediu uma troca e Baltimore atendeu, enviando-o para Kansas City. Ele esteve lá por duas temporadas, ajudando a franquia a vencer o Super Bowl LVII, uma sequência de playoffs que incluiu uma vitória sobre Cincinnati no jogo pelo título da AFC.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Mas os Chiefs nunca se vincularam a Brown a longo prazo. Eles deram a ele uma franchise tag de um ano para a temporada de 2022 e não conseguiram chegar a um acordo com Brown em 2023. Isso abriu a porta para os Bengals contratá-lo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cincinnati, que vem tentando reformular sua linha ofensiva desde que selecionou o quarterback Joe Burrow número 1 no geral em 2020, assinou com Brown um contrato de quatro anos no valor de US$ 64 milhões (R$ 313,8 milhões). O acordo contou com US$ 31,1 milhões (R$ 152,5 milhões) em dinheiro garantido, o maior valor já dado a um jogador na história da franquia até que Burrow assinou sua extensão que incluía US$ 219,01 milhões (R$ 1,07 bilhão) garantidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos muito entusiasmados por trazê-lo aqui e fazê-lo jogar como left tackle para nós e vencer os campeonatos que temos buscado nos últimos anos”, disse o técnico Zac Taylor na entrevista coletiva introdutória de Brown em março. "É disso que ele trata. Ele já experimentou isso antes".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12911030/como-ex-faxineiro-de-barbearia-se-tornou-um-dos-melhores-de-sua-posicao-na-nfl</guid></item><item><title>NFL 2023: o que você precisa saber sobre a nova temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;7  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=NFL%202023%3A%20o%20que%20voc%C3%AA%20precisa%20saber%20sobre%20a%20nova%20temporada%20do%20futebol%20americano&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F12546314" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A temporada de 2023 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começará nesta quinta-feira (7) e terá transmissão completa &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; com jogos semanais, além do &lt;strong&gt;RedZone&lt;/strong&gt;, que mostra todos os lances importantes aos domingos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, o &lt;strong&gt;ESPN.com.br &lt;/strong&gt;preparou um guia com o que de mais importante o fã de esporte precisa saber sobre a nova temporada do futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quando começa a nova temporada da NFL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A temporada 2023 começa nesta quinta-feira (7), às 21h20 (Brasília), com o duelo entre o atual campeão do Super Bowl &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e  o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no Arrowhead Stadium, com transmissão &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quais as transmissões da semana 1 da NFL na ESPN?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Além da abertura entre Chiefs e Leions, o fã de esporte poderá ver outros seis jogos nos canais &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, além do &lt;strong&gt;RedZone &lt;/strong&gt;no domingo (10), à partir das 14h (Brasília).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haverá também a opção de ver o Monday Night Football com o "Manningcast", dos lendários irmãos Peyton e Eli Manning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo, 10/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; -&lt;strong&gt; ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Chargers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h20 -&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda, 11/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h15 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Quando e onde será o Super Bowl?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O Super Bowl LVIII acontece no dia 11 de fevereiro, no Allegiant Stadium, em Las Vegas. Os playoffs começam em 13 de janeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda não se sabe quem fará o show do intervalo. Até o momento, boatos apontam que Harry Styles e Miley Cyrus estão entre os cotados, mas nada oficialmente foi divulgado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;A primeira vez sem Tom Brady...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pela primeira vez desde 1999 uma temporada da NFL começará sem Tom Brady entre os jogadores ativos. O maior de todos os tempos anunciou sua aposentadoria definitiva ao fim da última temporada e não voltará mais ao futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rosto antigo, casa nova...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O mercado da NFL foi agitado. E o fã de esportes certamente verá ao longo do ano nomes conhecidos, mas que estarão defendendo times diferentes desta vez. Veja os principais deles:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AARON RODGERS &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JIMMY GAROPPOLO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEREK CARR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DALVIN COOK&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EZEKIEL ELLIOTT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ODELL BECKHAM JR.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JUJU SMITH-SCHUSTER&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JALEN RAMSEY&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;Além da fronteira&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como é comum todos os anos, a NFL faz partidas de temporada regular fora dos Estados Unidos. Serão cinco em 2023: três em Londres e dois em Frankfurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dia 1º de outubro, os Jaguars recebe os Falcons em Wembley. No domingo seguinte, os Jaguars voltam a Londres, mas para enfrentar os Bills no Tottenham Stadium. E, dia 15, os Titans recebem os Ravens também na casa dos Spurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 5 de novembro, os Chiefs recebem os Dolphins em Frankfurt. Na semana seguinte, Patriots e Colts duelam no Deutsche Bank Park.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;As principais novas regras&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O sistema de numeração das camisas foi modificado para permitir que o número 0 seja usado por todas as posições atualmente autorizadas a usar números de um dígito.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As regras de tempo foram modificadas depois que uma decisão em campo foi revertida. Se estiver fora do 2 minute warning, o relógio de jogo será ajustado para 40 segundos em vez de 25. Se dentro do aviso de dois minutos, o relógio de jogo será ajustado para 30 segundos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As jogadas que resultaram em uma turnover em downs foram adicionadas à lista de jogadas passíveis de revisão (não contestáveis ​​pelos treinadores). Jogadas que resultem em uma primeira descida bem-sucedida ainda podem ser contestadas fora do aviso de dois minutos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Chiefs vão quebrar a maldição?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estar nas "cabeças" brigando por títulos na NFL por quatro anos e raríssimo. E os Chiefs estarão tentando seu terceiro Super Bowl em cinco anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dessa escrita, Mahomes e cia tentarão quebrar a "maldição" do ano seguinte ao título. Desde os Patriots em 2003 e 2004 que a liga não vê um campeão em anos consecutivos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</guid></item><item><title>O que é o RedZone e como funciona a novidade de NFL que você poderá ver pela ESPN no Star+ - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  set, 2022, 13:55&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-not-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=O%20que%20%C3%A9%20o%20RedZone%20e%20como%20funciona%20a%20novidade%20de%20NFL%20que%20voc%C3%AA%20poder%C3%A1%20ver%20pela%20ESPN%20no%20Star+&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F10886849" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Com o RedZone, será possível acompanhar a 100% da temporada da NFL pela ESPN no Star+&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;RedZone é a grande novidade da cobertura dos canais ESPN para mais uma temporada da &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Com ele, você poderá acompanhar a &lt;strong&gt;100% dos jogos com o &lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está se perguntando o que é o RedZone? Simplesmente a &lt;strong&gt;solução para os seus "problemas" aos domingos: agora você não perde mais nenhum touchdown ou jogada importante no dia com mais jogos de cada semana&lt;/strong&gt;. Serão &lt;strong&gt;7 horas ao vivo de futebol americano pela &lt;a href="https://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA"&gt;ESPN no Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conceito é simples: &lt;strong&gt;uma tela que mostrará ao vivo todas as partidas do domingo.&lt;/strong&gt; Os jogos simultâneos começam a g&lt;strong&gt;anhar destaque individual assim que uma equipe entra na chamada "RedZone" do campo, ou seja, as 20 jardas decisivas de um ataque para o touchdown.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dessa forma,&lt;strong&gt; todos os touchdowns do domingo serão transmitidos ao vivo, em tela cheia, para quem assina o Star+ e assiste ao RedZone.&lt;/strong&gt; Mas não é só isso: &lt;strong&gt;jogadas importantes, que mudam rumos da partida, um turnover decisivo, também são recuperadas&lt;/strong&gt; em cada um dos duelos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</guid></item><item><title>NFL: 'Meio brasileiro', kicker dos Colts é filho de pernambucana, torce pelo Náutico e tem Ronaldinho como ídolo - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;30  de  set, 2020, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-not-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=NFL%3A%20%27Meio%20brasileiro%27,%20kicker%20dos%20Colts%20%C3%A9%20filho%20de%20pernambucana,%20torce%20pelo%20N%C3%A1utico%20e%20tem%20Ronaldinho%20como%20%C3%ADdolo&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F7486196" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na semana 1 da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pela primeira vez em 15 anos iniciou uma jornada na liga sem que o kicker titular fosse o lendário Adam Vinatieri, tido como o maior de todos na posição. No lugar da tradicional camisa 4, estava o número 3 estampado nas costas de quem estava chutando kickoffs e field goals. Por dentro do capacete, um incomum par de óculos para jogadores de futebol americano. O "Blankenship" escrito na parte de trás do ombro dá a impressão de se tratar de um atleta norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas o primeiro nome "Rodrigo" mostra que ali pode ter alguma influência de terras verde-amarelas por conta de um nome bem popular por aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por Mitsubishi, Samsung, C6 Bank e Magazine Luiza&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E de fato é assim. Rodrigo Blankenship, kicker titular dos Colts, tem mãe brasileira. "Ela é de Recife, ela cresceu lá. A família dela mora lá. Ela veio para os EUA para fazer faculdade e começou essa parte da vida dela aqui. Muitos dos meus parentes maternos ainda moram no Brasil. Quando eu era mais jovem, nós íamos todo ano ver minha família. Nas férias e no Natal. Quando eu entrei no colegial, os voos ficaram mais caros e não conseguíamos ir tanto quanto gostaria. Eu fui uma ou duas vezes no colegial e outra vez na faculdade também. É sempre legal voltar para minhas raízes e ver minha família, relaxar", contou o atleta de Indianapolis, à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu amo feijoada, amo picanha, amo pãozinho de queijo. Amo muitas comidas brasileiras. Eu sempre tento ir num restaurante brasileiro que tenha esse tipo de coisa. Eu amo muitas comidas brasileiras. E tendo minha mãe em casa, ela sempre fazia. Era muito bom", completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sangue brasileiro de Blankenship não engana. Ele jogou futebol durante a infância e mudou para o esporte da bola oval já no ensino médio. Rodrigo, ao lado do pai, acompanhou muito o "soccer" e tem até um time favorito no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Acho que meu time favorito do Brasil provavelmente é o Náutico. Quando eu era criança no Brasil eu ia treinar nas categorias de base deles. Então eu amo o Náutico por ter jogado lá. Meus ídolos do futebol na infância…acho que o primeiro jogador que eu realmente segui de perto foi Ronaldinho. Eu amava vê-lo jogar, especialmente no Barcelona. Eu gostava dele, do Samuel Eto’o, Victor Valdés. O Barcelona reinou de forma suprema quando eles estavam lá. Então eu diria que Ronaldinho foi um grande ídolo para mim".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de declarar amor pelo Náutico, Blankenship uma vez apareceu em um post nas redes sociais com a camisa do Fortaleza, mas ele explicou o motivo por trás disso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu sabia que era a camisa deles, mas eu acho que usei porque era o fim de semana de 4 de julho e era vermelha, branca e azul. Usei por isso e estava todo vestido de vermelho, branco e azul por causa do feriado. Mas vi que algumas contas do Instagram brasileiras começaram a repostar com o Fortaleza e eu falei ‘cara, olha isso’. Cresci jogando futebol e isso me levou ao futebol americano. Eu acompanhei futebol internacional por muito tempo. Eu e meu pai somos fãs de futebol, sempre acompanhamos o do Brasil e da Espanha. Então sempre segui esses times brasileiros".&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="pt" dir="ltr"&gt;O americano Rodrigo Blankenship foi contratado pelo &lt;a href="https://twitter.com/Colts?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@colts&lt;/a&gt; e irá disputar a NFL. Aqui no Brasil, o kicker já escolheu seu time do coração. Good luck, &lt;a href="https://twitter.com/RodTheKicker3?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@rodthekicker3&lt;/a&gt; 👊🏼🇫🇷 &lt;a href="https://t.co/a5Fu8QF93e"&gt;pic.twitter.com/a5Fu8QF93e&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Fortaleza EC ⭐️ (@FortalezaEC) &lt;a href="https://twitter.com/FortalezaEC/status/1254470376756830208?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 26, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Blankenship, que estudou Jornalismo na faculdade da Georgia, explicou o momento em que decidiu fazer a transição da bola redonda para a oval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Desde cedo meu pai notou que eu tinha uma perna forte mesmo sem musculação. Dava pra ver isso chutando a bola de futebol. Um dia ele quis ver se eu conseguia chutar a bola de futebol americano só por diversão. Ele disse ‘se você for bom, podemos investir nisso. Se não, você já tem o futebol que você ama e podemos continuar nisso’. Ele me levou para o campo, colocou a bola no ‘holder’ e falou ‘chute como se fosse uma cobrança de falta ou tiro de meta e veja o que acontece’. Eu chutei e foi muito bom e não olhamos mais para trás dali em diante. Comecei a ir para camps de kickers na sexta, sétima, oitava série para receber instruções de como chutar melhor e começou ali".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A semana 4 será emblemática para o país. Isso porque os Colts de Blankenship enfrentam o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Cairo Santos, até hoje o único brasileiro a jogar na NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu conheci o Cairo há um tempo. Nós temos um técnico de chute em comum, o Mike McCabe. Ele estava fazendo um camp na Flórida, eu estava na oitava ou nona série. Cairo veio para ser um instrutor convidado. Então eu conheci ele lá, foi bem legal".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Colts têm muitos fãs no Brasil desde os tempos de Peyton Manning. Agora, com um "meio brasileiro" lá, a admiração pela franquia em solo nacional deve seguir por mais alguns anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas Blankenship sabe que seu trabalho não é fácil, ainda mais chegando diretamente após a aposentadoria de Vinatieri. Mas ele não quer repetir os passos de seu antecessor, quer trilhar o seu próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Obviamente você pode falar que Adam é o melhor kicker da história da NFL Não é fácil. Eu tenho respeito por ele, pelo que ele fez. Eu me inspirei nele, tentando pegar a técnica dele, como ele chuta, tentando incorporar isso no meu jogo. Mas não fico pensando muito nisso porque se você ficar na cabeça com o pensamento de que está tentando substituir o maior de todos os tempos, isso quase te leva ao fracasso. Porque se o maior de todos já veio, você se coloca num nível abaixo, então não quero fazer isso, não quero me colocar na rota do fracasso. Então não tenho esse pensamento. Penso em estabelecer minha própria identidade, meu próprio legado, não tentar ser o cara que segue os passos dele. Só quero ser eu mesmo".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</guid></item></channel></rss>