<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NFL na ESPN - Resultados, vídeos e estatísticas</title><link>https://www.espn.com.br/nfl</link><description>Acesse ESPN para placares ao vivo da NFL, melhores momentos e notícias. Assista à NFL pela ESPN no Star+</description><language>pt</language><lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 00:54:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Fantasy da NFL: um guia para iniciantes com tudo que você precisa saber para jogar - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14056198/fantasy-nfl-guia-iniciantes-tudo-que-voce-precisa-saber-jogar</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;19  de  ago, 2024, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Fantasy%20da%20NFL%3A%20um%20guia%20para%20iniciantes%20com%20tudo%20que%20voc%C3%AA%20precisa%20saber%20para%20jogar&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F14056198" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O jogo de fantasy da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; é muito divertido, mas começar pode ser assustador para algumas pessoas. Com o guia abaixo, o&lt;strong&gt; ESPN.com.br&lt;/strong&gt; espera ajudá-lo – ou a alguém que você esteja tentando convencer – a aprender a jogar e ter um roteiro básico para buscar o título ao fim da temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Por onde começo" é uma pergunta normal se você está tendo contato com o &lt;strong&gt;&lt;a href="https://fantasy.espn.com/football/welcome?addata=global_brazil_web_storygeneral_ffl2024"&gt;fantasy de futebol americano&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; da &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;pela primeira vez. Mas ótimo, você está no lugar certo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Embora exista um certo nível de habilidade que pode influenciar sua vida no fantasy da NFL, a realidade do jogo é que boa sorte pode, muitas vezes, superar as horas de preparação que seus colegas de liga dedicam antes do Draft ou a cada semana durante a temporada. Você só precisa saber o básico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não abordaremos – e nem precisamos – todos os detalhes do fantasy, mas considere este seu guia básico para se dar bem jogando. Coloque esta página entre seus favoritos e consulte-a no futuro, quando necessário. Esperamos que, daqui a um ano, você a passe para alguém que esteja no seu lugar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Importante: a página do fantasy da NFL está no &lt;strong&gt;ESPN.com&lt;/strong&gt;, e não no &lt;strong&gt;ESPN.com.br.&lt;/strong&gt; Portanto, não há tradução para o português. Os termos principais estarão todos em inglês, mas não se preocupe: não será tão difícil de entender...&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;O básico do fantasy da NFL&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Participar de uma liga:&lt;/strong&gt; tudo bem, então você quer jogar o fantasy da NFL nesta temporada. Como começar? Primeiro, encontre uma liga: pública ou privada. Muitas pessoas que jogam o fantasy começam por meio de um convite para uma liga particular. Um lugar com familiares, amigos, colegas de trabalho, onde as rodadas sempre renderão boas resenhas. O "comissário" vai enviar um convite para participar, e você estará dentro. Já se você quiser jogar e não tiver um grupo para isso, há inúmeras ligas públicas que estarão disponíveis para participar. Um simples link de inscrição na página inicial do fantasy da NFL da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; o levará até lá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual tipo de liga?&lt;/strong&gt; Os dois elementos mais básicos que vão importar em sua liga são o tamanho e o tipo de pontuação. Uma liga com 10 equipes, por exemplo, é bastante comum, mas você pode optar por uma menor ou maior. Qualquer coisa abaixo de oito times pode parecer um pouco pequena, enquanto mais do que 14 limita bastante as opções de escalação. Sobre pontuação, a configuração padrão da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; é Pontos por Recepção (PPR, na sigla em inglês), em que o jogador recebe um ponto para cada recepção que registra. Não-PPR é a outra opção iniciante, e você não recebe pontos por uma recepção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fique ligado desde já: nesta temporada, os comentaristas da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; estarão juntos em uma liga privada e jogarão rodada a rodada, com os resultados sempre sendo compartilhados no &lt;strong&gt;Semana NFL&lt;/strong&gt; e no&lt;strong&gt; ESPN League&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vamos falar sobre as regras: &lt;/strong&gt;usaremos como modelo a configuração mais genérica do fantasy da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;. A cada semana, você definirá uma escalação que inclua: um quarterback (QB, na sigla em inglês no jogo), dois running backs (RB), dois wide receivers (WR), um tight end (TE), um jogador flexível (que pode ser RB, WR e TE), um kicker (K) e uma defesa/equipe especial (D e ST). Você também terá sete jogadores em seu banco. A pontuação é a seguinte em uma liga PPR (lembre-se, Pontos por Recepção) básica:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;1 ponto para cada 25 jardas passadas&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;4 pontos para cada passe para touchdown&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;1 ponto para cada 10 jardas corridas&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;6 pontos para cada touchdown terrestre&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;1 ponto para cada 10 jardas de recepção&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;6 pontos para cada recepção para touchdown&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;1 ponto para cada recepção&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;2 pontos por uma conversão de 2 pontos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;1 ponto por chutar um ponto extra&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;3 pontos por um field goal&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;A defesa/equipes especiais começam com 10 pontos e podem perder pontos (com base nos pontos/jardas cedidos) ou somar pontos (por sacks, turnovers forçados, touchdowns retornados, etc.)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;Como montar um time no fantasy?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Draft&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ok, então como conseguir jogadores para o seu time? É aí que o Draft entra em ação. Você e seus colegas de liga devem concordar com um horário para realizar um draft, ou você pode optar por ter todas as equipes selecionadas automaticamente pelo computador. Vamos discutir algumas estratégias básicas para o draft:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os running backs e wide receivers são os mais valiosos:&lt;/strong&gt; se você gastar um pouco de tempo analisando alguns números com a pontuação acima, poderá pensar que os quarterbacks são mais valiosos porque têm a melhor chance de marcar mais pontos. Embora seu QB seja geralmente o jogador que mais pontua, essa é uma dinâmica de oferta e demanda: é difícil encontrar running backs realmente bons, ao passo que, em geral, há uma boa profundidade para a posição de quarterback. Os wide receivers são, geralmente, a segunda posição mais valiosa em seu elenco.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desenvolva a profundidade de seu elenco:&lt;/strong&gt; será tentador preencher sua escalação inicial com suas oito primeiras escolhas, especialmente quando você vir seu elenco se desenvolvendo na sala do draft. Mas não se preocupe demais com isso. Suas opções para a posição de RB e WR é valiosa, às vezes mais valiosa do que seu QB ou TE titular.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em caso de dúvida, confie nos rankings: &lt;/strong&gt;há um trabalho árduo nas projeções que indicam o ranking de melhores jogadores do fantasy, e há dados que respaldam a prática de confiar nessas projeções em caso de dúvida durante o draft. Acredite: elas são incrivelmente valiosas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autodraft (escolhas automáticas feitas pelo computador) não é recomendável, mas...:&lt;/strong&gt; tudo bem, preferimos que você participe ativamente do seu draft, que é um dos momentos mais divertidos do jogo. Mas, se for necessário, não há problema em usar o recurso de seleção automática. Conforme mencionado acima, a equipe que você montará por meio do "autodraft" provavelmente será sólida, pois é derivada das projeções da&lt;strong&gt; ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você deve esperar para escolher seu kicker e defesa:&lt;/strong&gt; simplesmente espere até as duas últimas escolhas. Conselho de amigo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Isso é apenas seu elenco inicial! &lt;/strong&gt;É essencial lembrar disso: embora um draft perfeito possa levá-lo longe, qualquer time campeão exigirá um pouco de ajustes que não poderão ser ignorados. As trocas e as escolhas de jogadores, via waiver ou nomes livres, são essenciais para a sorte no fantasy e, em breve, falaremos sobre o que é necessário para isso.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;O draft acabou - e agora?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hora de definir sua escalação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bem, não literalmente, a menos que você esteja lendo isso já em setembro, e o futebol americano esteja de volta (aliás, volte logo, NFL!). Mas vamos falar sobre esse processo. Mencionamos que sua escalação inicial será composta por nove jogadores (QB, RB1, RB2, WR1, WR2, TE, Flex, K, D/ST), mas aqui estão cinco dicas para definir sua escalação.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ela começa na quinta-feira:&lt;/strong&gt; não vamos nos esquecer de que toda semana durante a temporada regular há pelo menos um jogo disputado na quinta-feira, portanto, é um bom hábito acessar sua conta no fantasy da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; e definir uma escalação inicial em algum momento antes da noite de quinta-feira. Você não quer que um de seus jogadores mais bem projetados fique no banco porque você se esqueceu do jogo de quinta-feira.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você pode ajustar sua escalação até o início da partida de um jogador:&lt;/strong&gt; o prazo para tomar uma decisão sobre um jogador é o momento em que seu jogo começa, nem um segundo depois. Se você tiver um par de jogadores entre os quais está decidindo a sua vaga flexível e ambos jogarem na partida de domingo à noite, você terá tempo no domingo para escolher. As escalações não são fechadas quando começam os jogos do domingo, por exemplo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em caso de dúvida, confie nas projeções:&lt;/strong&gt; já deu para perceber que há importância nas projeções, né? Oras, elas estão lá por um motivo! São considerados um milhão de fatores ao longo da semana (jogador, função, clima, adversário, lesões, confrontos específicos, etc.) para fazer essas projeções, portanto, se você estiver em dúvida e não conseguir decidir qual jogador escalar, não há nada de errado em seguir a orientação da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sempre dê uma olhada nos lesionados:&lt;/strong&gt; a&lt;strong&gt; ESPN&lt;/strong&gt; está constantemente atualizando o estado de saúde de um jogador durante a semana, que será indicado por uma pequena letra vermelha ao lado de seu nome. As três principais designações que você verá são: Q para questionável (&lt;em&gt;questionable &lt;/em&gt;em inglês), D para dúvida (&lt;em&gt;doubtful&lt;/em&gt;) e O para desfalque (&lt;em&gt;out&lt;/em&gt;, fora do jogo). Aqui está a parte importante: questionável pode significar muitas coisas. Basicamente, se um jogador não estiver 100%, a equipe é obrigada a avisar isso, o que pode resultar em um Q ao lado do nome dele. No entanto, um jogador pode ter 50% de chances de jogar em um jogo e também ser listado como questionável; é uma escala bastante ampla para cobrir. Você sempre pode clicar no nome de um jogador para ver uma explicação detalhada sobre a gravidade (ou não) da lesão. Outro ponto importante: noventa minutos antes de cada jogo, cada equipe da NFL deve designar até sete jogadores como "inativos", ou seja, você saberá até lá se um jogador está apto a jogar ou não.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fique de olho nas semanas de folga:&lt;/strong&gt; todos os times da NFL têm uma semana de folga durante a temporada regular, portanto, fique de olho quando isso acontecer. Embora começar com Travis Kelce seja uma ótima ideia durante 17 semanas da temporada, não é tão inteligente durante sua semana de folga! Deixe-o aproveitar essa merecida semana de descanso e encontre outra opção de tight end.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Gerenciando seu elenco durante a temporada&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O "waiver wire"&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um aspecto que você vai adorar no fantasy da NFL é que ele não demanda tanto trabalho depois que a temporada começa. Cada time da NFL joga uma vez por semana e, salvo raras ocasiões (como o jogo no Brasil logo na semana 1), esses jogos ocorrem em três dias: quinta-feira, domingo e segunda. Mas há algum trabalho necessário para gerenciar seu elenco que envolve mais do que apenas definir sua escalação titular, o que inclui adicionar ou dispensar jogadores. A ferramenta mais importante é o chamado "waiver wire" (algo como "lista de dispensados" em português), que explicaremos abaixo como funciona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo jogador que não está em um time na sua liga está nessa "lista de dispensados" e pode ser adicionado em determinados momentos da semana. A primeira vez em uma rodada em que os jogadores em "waiver" estão disponíveis é durante a noite de terça para quarta. O processo funciona da seguinte forma:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cada time pode tentar "contratar" qualquer jogador.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O time com o pior retrospecto tem prioridade e receberá um jogador se várias equipes tentarem contratá-lo. Se sua franquia estiver com dificuldades, o waiver wire existe para ajudar!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Para tentar uma contratação, basta ir até a aba "Players" (jogadores), adicionar um atleta que o interesse e fazer uma movimentação correspondente que será efetivada caso você vá receber esse jogador ao final da quarentena de espera. Se você tiver um jogador esquentando banco, ele é o principal candidato a ser dispensado. No início da temporada, não desista um craque que não esteja tão bem. Falaremos sobre trocas mais tarde, mas não aja precipitadamente com as estrelas em baixa que você tenha adquirido no início do draft. Persista!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Você pode tentar adicionar quantos jogadores quiser a seu elenco. Se houver cinco nomes de interesse disponíveis e você tiver cinco jogadores que não queira manter no elenco, sinta-se à vontade para fazer o maior número possível de contratações.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Quando você acordar na quarta-feira de manhã, o primeiro período de quarenta de espera estará concluído. Nesse momento, você poderá adicionar qualquer outro jogador que ainda esteja disponível. Como o período de "waiver" já passou, você pode fazer outras transações de acrescentar ou liberar jogadores até o momento de início do jogo desse respectivo atleta. No então, você não poderá dispensar um jogador depois que a partida dele na semana tiver começado. Por exemplo: se você "contratar" um jogador na sexta-feira de manhã, não poderá dispensar um que jogou na quinta à noite, mesmo que não tenha escalado esse atleta como titular.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;As dispensas podem ser úteis para adicionar jogadores que estão bem, para substituir titulares em dificuldades na sua própria escalação e para preencher lacunas quando os titulares habituais estiverem de folga. Acompanhe o "waiver" semanalmente se puder. Isso faz a diferença.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As trocas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até os últimos anos, a NFL ficava atrás dos demais esportes americanos em termos de trocas. Esse não é mais o caso, já que hoje as mudanças de time cresceram e ajudaram a definir as últimas temporadas, gerando muito entretenimento para os torcedores em todos os cantos do mundo do futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E já avisamos: as trocas também são uma das grandes graças de jogar o fantasy da NFL. Os riscos são um pouco menores do que trocar alguém como Aaron Rodgers na vida real, mas as negociações sempre produzem uma inconfundível descarga de adrenalina para os dois times envolvidos. Talvez não seja preciso descrever muitas regras sobre as trocas no jogo, já que não é lá tão diferente de qualquer negociação real, mas aí vão algumas sugestões como lembrete:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faça o possível para ser justo&lt;/strong&gt;: o pior tipo de oferta no fantasy da NFL são as barganhas óbvias. Elas são, acima de tudo, uma perda de tempo. O objetivo de uma troca deve ser ajudar você e o outro técnico envolvido, e não enganar alguém.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que você precisa pode ser diferente do que seus colegas de liga precisam:&lt;/strong&gt; se você estiver bem abastecido na posição de running back e outras equipes da sua liga estiverem bem abastecidas na posição de wide receiver, essa é uma maneira fácil de negociar. Isso ajuda.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se você não conseguir chegar a um meio-termo, deixe o negócio para depois:&lt;/strong&gt; as negociações podem ser difíceis (pergunte aos Jets e aos Packers), portanto, se você não conseguir superar a diferença, não há problema em pausar e concordar em revisitar isso mais tarde... Ou nunca.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Uma última observação sobre as trocas: há um prazo final para negociações em sua liga, como uma janela de transferências. Verifique com seu comissário quando é esse prazo, para que você saiba o último dia para concluir uma troca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Use todas as ferramentas disponíveis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um dos melhores conselhos sobre jogos de fantasy em geral é um mero lembrete: o seu time é seu, portanto, você sempre tem o direito de ajustar a escalação e a estratégia como achar melhor. Mas a vantagem de jogar o fantasy da NFL da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; é que tudo é feito para tornar as decisões o mais fácil possível para você.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as várias ferramentas que você tem à sua disposição, recomendamos que você consulte:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rankings semanais e de pré-temporada: &lt;/strong&gt;durante todo o período de offseason sem jogos, estamos constantemente ajustando nossos rankings, tanto por posição, quanto geral, para prepará-lo para o draft. Durante a temporada, oferecemos classificações semanais que são ajustadas sempre para levar em conta lesões e outras dinâmicas da semana. Em caso de dúvida, sempre verifique os rankings.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeções:&lt;/strong&gt; essas são as primas dos rankings. Se você estiver tentando decidir entre dois jogadores em posições diferentes para o seu lugar flexível, as projeções são um ótimo critério de desempate. Elas também ajudam na tomada de decisões na mesma posição, funcionando como os rankings.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conteúdos do ESPN.com.br:&lt;/strong&gt; nesta temporada, estaremos te auxiliando com conteúdos de qualidade sobre o fantasy. Teremos indicações de jogadores que estão em alta na NFL, daremos algumas dicas de nomes que podem estar no "waiver wire" e quais confrontos podem ajudar ou não alguns atletas. O fantasy também será tema do &lt;strong&gt;Semana NFL&lt;/strong&gt; e do &lt;strong&gt;ESPN League&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Páginas de jogadores:&lt;/strong&gt; quando você quiser se aprofundar em um jogador e suas perspectivas, clicar no nome dele no site ou no aplicativo é uma forma de obter conteúdo adicional: registros de jogos, projeções, notícias resumidas, informações sobre lesões e muito mais.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Os playoffs e a decisão do título&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Você definirá sua escalação titular a cada semana da temporada regular, das semanas 1 a 14 da NFL, acumulando um retrospecto de vitórias e derrotas com base no seu desempenho. Se você acumular um dos quatro melhores aproveitamentos de sua liga, você avançará para os playoffs do fantasy na semana 15. As semifinais acontecem em um período de duas semanas, a 15 e 16, enquanto a final de duas semanas acontece na 17 e 18. Importante: esse exemplo é utilizando a configuração padrão da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;. O número de times que se classificam para os playoffs e a data de início/fim deles podem ser ajustados pelo comissário da sua liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não há nada mais doce no fantasy da NFL do que uma classificação para os playoffs logo em sua temporada de estreia. Acredite: a sorte de principiante é real nesse jogo. Você consegue!&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Que este guia seja o trampolim para uma temporada bem-sucedida no fantasy da NFL, mas, independentemente do resultado, estamos aqui para incentivá-lo a continuar melhorando. A verdade é que as ligas de fantasy da NFL de maior sucesso são aquelas em que todos os membros se dedicam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E, claro, somos competitivos por natureza. Vencer sua liga, especialmente se for usar primeira vez jogando, é inquestionavelmente incrível. Mas a parte mais legal do fantasy é a comunidade que ele permite formar dentro de uma liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seja com familiares, amigos, colegas de trabalho, vizinhos ou um grupo de pessoas que só se conheceram por participarem da mesma liga pública online, o vínculo formado ao jogar em ligas de fantasy faz tudo valer a pena, independentemente do desempenho do seu time.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tenha uma grande temporada!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14056198/fantasy-nfl-guia-iniciantes-tudo-que-voce-precisa-saber-jogar</guid></item><item><title>Anitta fará show do intervalo de Eagles x Packers em primeiro jogo da NFL no Brasil - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14062022/anitta-show-intervalo-eagles-packers-primeiro-jogo-nfl-brasil-veja-todas-atracoes</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;20  de  ago, 2024, 11:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Anitta%20far%C3%A1%20show%20do%20intervalo%20de%20Eagles%20x%20Packers%20em%20primeiro%20jogo%20da%20NFL%20no%20Brasil%3B%20veja%20todas%20atra%C3%A7%C3%B5es&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F14062022" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Superestrela global, &lt;strong&gt;Anitta &lt;/strong&gt;será a grande atração do show do intervalo da partida entre &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, no dia 6 de setembro, na Neo Química Arena, às 21h15 (de Brasília), com &lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://disneyplus.com/browse/entity-e03d1df5-565d-4954-87e5-f6ad5c46fb9d?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-DisneyPlus-BR-DisneyPlus-NA-PTBR-DStory-NFL-NA" target="_blank"&gt;transmissão do Disney+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. A partida marca a estreia da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em solo brasileiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cantora brasileira apresentará alguns dos seus grandes sucessos para celebrar o histórico final de semana em São Paulo, que marcará o início da temporada regular de 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Crescer no Brasil moldou completamente minha jornada como artista e, claro, como pessoa”, disse Anitta em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Significa muito poder me apresentar em São Paulo, no primeiro jogo da NFL no Brasil, podendo levar aos fãs do mundo inteiro toda a emoção e alegria da nossa incrível cultura. É realmente um sonho que se tornou realidade fazer parte deste momento”, complementou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O show do intervalo será transmitido de maneira mundial em todos. Por isso, Anitta foi a escolhida para representar a cena musical brasileira no histórico evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por toda emoção que envolve o jogo inaugural da NFL no Brasil, sentimos que era essencial aproveitar o ritmo dinâmico da cena musical de São Paulo”, disse Tim Tubito, diretor de eventos e apresentação de jogos da NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos entusiasmados em receber a sensação global Anitta e uma programação dos melhores artistas do Brasil neste evento marcante, prometendo aos fãs e espectadores ao redor do mundo uma celebração inesquecível de performance e cultura."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além de ser a estrela do show do intervalo, Anitta também terá uma linha exclusiva de produtos da NFL, que será lançada no dia 1º de setembro. O intuito é também celebrar a expressão da artista por meio da moda.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Outras atrações&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Antes do &lt;em&gt;kickoff &lt;/em&gt;em São Paulo, CAROLA, artista de música eletrônica, se apresentará.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos hinos nacionais, Luísa Sonza terá a responsabilidade de apresentar o brasileiro, enquanto Zeeba, que possui nacionalidades brasileira e norte-americana, ficará com o dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14062022/anitta-show-intervalo-eagles-packers-primeiro-jogo-nfl-brasil-veja-todas-atracoes</guid></item><item><title>Miami Dolphins renova contrato de Tagovailoa com valor recorde de R$ 1,2 bilhão - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13957879/miami-dolphis-renova-contrato-tagovailoa-valor-recorde-12-bilhao-maior-da-historia-franquia</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Marcel Louis-Jacques&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;26  de  jul, 2024, 22:34&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Miami%20Dolphins%20renova%20contrato%20de%20estrela%20com%20valor%20recorde%20de%20R%24%201,2%20bilh%C3%A3o,%20o%20maior%20da%20hist%C3%B3ria%20da%20franquia&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F13957879" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e o quarterback Tua Tagovailoa acertaram a renovação de contrato por quatro anos em um valor recorde de &lt;strong&gt;US$ 212,4 milhões (R$ 1,2 bilhão)&lt;/strong&gt;, a maior na história da franquia, confirmou a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ano, o astro receberá &lt;strong&gt;R$ 300 milhões&lt;/strong&gt; por ano, ocupando o &lt;strong&gt;3º &lt;/strong&gt;lugar entre os quarterbacks mais bem pagos da liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tagovailoa ficará atrás de Trevor Lawrence, do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;strong&gt;Jacksonville Jaguars&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, em segundo, e Joe Burrow, do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, e Jordan Love, do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acordo de Tagovailoa inclui &lt;strong&gt;US$ 167 milhões (R$ 944 milhões)&lt;/strong&gt; garantidos, o oitavo maior valor entre os atletas da posição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tagovailoa se torna o terceiro quarterback a conseguir uma extensão contratual nesta offseason, seguindo Jared Goff e Lawrence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tagovailoa se tornou o primeiro quarterback dos Dolphins a liderar a liga em jardas de passe desde Marino em 1992. O total de jardas de passe foi o terceiro maior em uma temporada na história dos Dolphins, atrás apenas de Marino (5.084 jardas em 1984; 4.746 em 1986).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13957879/miami-dolphis-renova-contrato-tagovailoa-valor-recorde-12-bilhao-maior-da-historia-franquia</guid></item><item><title>Como número 8 virou briga entre Lamar Jackson e lenda da NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13928876/como-numero-8-virou-briga-na-justica-entre-lamar-jackson-e-lenda-da-nfl</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;19  de  jul, 2024, 16:36&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Como%20n%C3%BAmero%208%20virou%20briga%20na%20Justi%C3%A7a%20entre%20Lamar%20Jackson%20e%20Troy%20Aikman,%20lenda%20da%20NFL&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F13928876" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Atual MVP da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, Lamar Jackson, estrela do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, entrou em uma batalha, digamos, inusitada. O jogador está brigando na Justiça contra Troy Aikman, ex-atleta do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e membro do Hall da Fama, por causa de uma marca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lamar possui diversos registros usando o número 8, sua camisa nos Ravens. Porém, Aikman decidiu fazer o mesmo e lançou a "EIGHT", uma marca de roupas e bolsas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por conta disso, os advogados de Lamar Jackson decidiram tentar impedir o ex-jogador de utilizá-lo, alegando que isso "provavelmente causaria confusão no público comprador": "Jackson despendeu tempo, esforço e despesas consideráveis ​​na promoção, publicidade e popularização do número 8 em conexão com sua personalidade e fama e é bem conhecido por este número devido à sua notoriedade e fama, juntamente com sua promoção desse número em suas marcas registradas e na cobertura da mídia."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O quarterback do Baltimore Ravens entrou com dois recursos no escritório de marcas registradas contra a FL101, empresa que lista Aikman como um de seus diretores nos registros. A reportagem da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; tentou entrar em contato com os advogados do FL101, mas não obteve respostas até o momento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jackson e Aikman usaram o número 8 durante toda a sua carreira profissional. Aikman, hoje em dia comentarista, usou o número 8 em sua carreira na UCLA e também nos 12 anos de Dallas Cowboys, enquanto Jackson foi o 8 em Louisville e também agora, nos Ravens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar da disputa entre eles, os dois não são os únicos atletas famosos que "imortalizaram" o número 8. No próprio futebol americano, Steve Young, mais um quarterback no Hall da Fama, também usou o dígito. No basquete, Kobe Bryant e Walt Bellamy são outros que tinham o número em suas camisetas, assim como a estrela do Washington Capitals, time da NHL, Alex Ovechkin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de muita gente ter dúvidas se alguém pode "ser dono" de um número, a professora de direito e especialista em propriedade intelectual da American University, Christine Farley, disse que isso é algo normal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"A verdade é que você pode possuir quase tudo que considera uma marca registrada. Você pode possuir um cheiro, você pode possuir um som, você pode possuir uma única cor e também um único número."&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13928876/como-numero-8-virou-briga-na-justica-entre-lamar-jackson-e-lenda-da-nfl</guid></item><item><title>Campeão do Super Bowl pelo Baltimore Ravens, Jacoby Jones morre aos 40 anos - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13908655/campeao-super-bowl-baltimore-ravens-jacoby-jones-morre-40-anos</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;14  de  jul, 2024, 13:02&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Campe%C3%A3o%20do%20Super%20Bowl%20pelo%20Baltimore%20Ravens,%20Jacoby%20Jones%20morre%20aos%2040%20anos&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F13908655" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Jacoby Jones, campeão do &lt;em&gt;Super Bowl&lt;/em&gt; pelo &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e conhecido pelo "&lt;em&gt;Mile High Miracle&lt;/em&gt;", morreu aos 40 anos. A causa da morte não foi informada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Imediatamente após a notícia do falecimento, a &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e os Ravens emitiram comunicados lamentando a morte e desejando força aos familiares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"A família NFL lamenta profundamente o falecimento do campeão do &lt;em&gt;Super Bowl &lt;/em&gt;com os Ravens, Jacoby Jones. Nossos pensamentos e condolências estão com sua família e entes queridos."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Jacoby tinha a habilidade única de se conectar com todos que encontrava. Seu carisma, alegria e amor criaram uma presença única que poderia iluminar qualquer ambiente ou alegrar qualquer dia escuro", escreveram os Ravens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veterano e tendo disputado a NFL por &lt;strong&gt;nove &lt;/strong&gt;anos, Jones fez história durante a temporada que culminou no título do &lt;em&gt;Super Bowl &lt;/em&gt;dos Ravens em 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A recepção mais memorável de Jones, o "&lt;em&gt;Mile High Miracle&lt;/em&gt;", veio em um passe para touchdown de 70 jardas do quarterback Joe Flacco com 31 segundos restantes em um jogo de playoff em janeiro de 2013. Com o Baltimore perdendo por &lt;strong&gt;35 &lt;/strong&gt;a &lt;strong&gt;28 &lt;/strong&gt;contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/den/denver-broncos"&gt;&lt;strong&gt;Denver Broncos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; na casa do rival, Jones apoiou o safety Rahim Moore para o touchdown de empate.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media"&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.instagram.com/p/C9aLEjbx7oO/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;svg width="50px" height="50px"&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;Ver essa foto no Instagram&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/C9aLEjbx7oO/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt;Uma publicação compartilhada por NFL Brasil (@nflbrasil)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt; 
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;We are completely heartbroken to learn about the passing of Jacoby Jones. &lt;a href="https://t.co/uWjUT9adSw"&gt;pic.twitter.com/uWjUT9adSw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Baltimore Ravens (@Ravens) &lt;a href="https://twitter.com/Ravens/status/1812513897108107584?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;July 14, 2024&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Na vitória sobre o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no &lt;em&gt;Super Bowl XLVII&lt;/em&gt;, Jones se tornou o primeiro a marcar um touchdown de recepção e um touchdown de retorno no mesmo jogo na história do &lt;em&gt;Super Bowl&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O de retorno de &lt;strong&gt;108 &lt;/strong&gt;jardas, inclusive, é a jogada de pontuação mais longa na história do Super Bowl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu amava Jacoby Jones. Todos nós o amávamos. Seu espírito, entusiasmo e amor pelas pessoas eram poderosos. Ele era uma luz. Meu momento pessoal favorito de Jacoby era toda vez que eu via seu rosto sorridente cheio de alegria", disse John Harbaugh, técnico dos Ravens, neste domingo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vários ex-companheiros de equipe, incluindo Torrey Smith e JJ Watt, lembraram de Jones com postagens nas redes sociais.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;My brother! I thank God for the memories and your impact on this world. You were 1 of 1 ! Your play on the field and jokes will live on forever! We have Momma Jones a Lil Coby's back for life! This one hurt me man! We are going to miss you!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Love you bro! &lt;a href="https://t.co/r9MZKU4sqb"&gt;pic.twitter.com/r9MZKU4sqb&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Torrey Smith (@TorreySmithWR) &lt;a href="https://twitter.com/TorreySmithWR/status/1812498262361837713?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;July 14, 2024&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; 
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;Jacoby was one of the most fun-loving teammates and people I've ever been around. Always dancing and laughing, with a permanent smile on his face. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Gone far, far too soon.&lt;br&gt;&lt;br&gt;R.I.P Jacoby Jones.&lt;br&gt;&lt;br&gt;🙏🏼 &lt;a href="https://t.co/7r2aIJrb13"&gt;pic.twitter.com/7r2aIJrb13&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— JJ Watt (@JJWatt) &lt;a href="https://twitter.com/JJWatt/status/1812502601688318293?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;July 14, 2024&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; 
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13908655/campeao-super-bowl-baltimore-ravens-jacoby-jones-morre-40-anos</guid></item><item><title>Jogador da NFL morre aos 24 anos após acidente de carro - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13877694/jogador-nfl-morre-24-anos-acidente-carro</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  jul, 2024, 15:24&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Jogador%20da%20NFL,%20Khyree%20Jackson%20morre%20aos%2024%20anos%20ap%C3%B3s%20acidente%20de%20carro&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F13877694" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O futebol americano está de luto. Khyree Jackson, cornerback novato do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;strong&gt;Minnesota Vikings&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, e dois ex-jogadores de futebol universitário morreram em um acidente de carro durante a madrugada deste sábado (6).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a Polícia Estadual de Maryland, o jogador de 24 anos e seus amigos, Isaiah Hazel e Anthony Lytton Jr., se envolveram em um acidente com três carros às 3h14 de sábado no condado de Prince George.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hazel, 23, jogou em Maryland e Charlotte, enquanto Lytton, 24, jogou em Florida State e Penn State.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A polícia disse que Hazel estava dirigindo um Dodge Charger com Jackson no banco do passageiro quando seu carro foi atingido por outro veículo que tentava mudar de faixa em alta velocidade. O carro em que eles estavam saiu da estrada e bateu em várias árvores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a polícia, Jackson e Hazel morreram no local, enquanto Lytton foi transportado para um hospital antes de ser declarado morto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já o motorista do outro veículo, seus dois passageiros e também quem estava em um terceiro carro ficaram feridos. Os investigadores acreditam que o causador do acidente estava sob efeito de álcool e que as acusações estão pendentes.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media"&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.instagram.com/p/C9F3noLPtDi/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;svg width="50px" height="50px"&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;Ver essa foto no Instagram&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/C9F3noLPtDi/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt;Uma publicação compartilhada por NFL Brasil (@nflbrasil)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Jackson foi selecionado pelos Vikings na quarta rodada do draft da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; deste ano e era considerado um candidato ao time titular como cornerback.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estamos arrasados ​​com a notícia da morte de Khyree Jackson após um acidente de carro durante a noite. Nossos pensamentos estão com a família, amigos, companheiros de equipe e treinadores de Khyree, bem como com todas as vítimas deste trágico acidente", lamentou a franquia, em comunicado oficial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jackson jogou sua última temporada de futebol americano universitário em Oregon, e o técnico dos Ducks, Dan Lanning, foi um dos que o homenageouestava entre os que prestaram homenagem a Jackson nas redes sociais: "Descanse em paz. Eu te amo e não tenho nem palavras para descrever. Sentirei falta do seu sorriso. Você foi um grande jogador e a melhor pessoa."&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13877694/jogador-nfl-morre-24-anos-acidente-carro</guid></item><item><title>NFL: Justin Jefferson acerta renovação de R$ 736 milhões com os Vikings - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13741420/nfl-justin-jefferson-acerta-renovacao-historica-rs-736-milhoes-minnesota-vikings</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Adam Schefter&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;3  de  jun, 2024, 10:02&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Justin%20Jefferson%20acerta%20renova%C3%A7%C3%A3o%20de%20R%24%20736%20milh%C3%B5es%20com%20os%20Vikings%20e%20se%20torna%20um%20dos%20mais%20bem%20pagos%20da%20hist%C3%B3ria%20da%20NFL&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F13741420" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;Minnesota Vikings&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl/jogador/_/id/4262921/justin-jefferson"&gt;Justin Jefferson&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; chegaram a um acordo pela &lt;strong&gt;renovação de contrato para quatro&lt;/strong&gt; anos com o wide receiver, que receberá &lt;strong&gt;US$ 140 milhões&lt;/strong&gt; (cerca de &lt;strong&gt;R$ 736 milhões&lt;/strong&gt;) no período, sendo &lt;strong&gt;US$ 110 milhões&lt;/strong&gt; (algo em torno &lt;strong&gt;R$ 580 milhões&lt;/strong&gt;) garantidos, afirmou uma fonte à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A extensão faz do astro, três vezes escolhido para o Pro Bowl, o jogador mais bem pago da história da &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/"&gt;NFL &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;fora da posição de quarterback.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acordo inclui &lt;strong&gt;US$ 88,743 milhões&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;R$ 467 milhões&lt;/strong&gt;) apenas como luvas pela renovação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jefferson, 24 anos, abriu não de um acordo que lhe renderia mais de &lt;strong&gt;US$ 28 milhões&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;R$ 128 milhões&lt;/strong&gt;) por temporada um dia antes do início do calendário de 2023 da NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O wide receiver apostou em si mesmo, e a aposta valeu a pena.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a renovação de quatro anos nos valores atuais, Jefferson passará a faturar uma média de &lt;strong&gt;US$ 35 milhões&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;R$ 185 milhões&lt;/strong&gt;) por temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esse valor médio anual é &lt;strong&gt;US$ 1 milhão&lt;/strong&gt; a mais do que o recorde anterior de não-quarterbacks na liga, que pertencia a &lt;strong&gt;Nick Bosa&lt;/strong&gt;, pass-rusher do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;San Francisco 49ers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vários times nesta entressafra perguntaram sobre a negociação de Jefferson, de acordo com fontes da NFL. Mas os Vikings informaram a cada um deles que não tinham intenção de negociar o astro, que teve um início histórico em seus quatro anos na liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde que foi selecionado pelos Vikings como a &lt;strong&gt;22ª &lt;/strong&gt;escolha geral no draft de 2020, Jefferson teve &lt;strong&gt;392 &lt;/strong&gt;recepções para &lt;strong&gt;5.899&lt;/strong&gt; jardas e &lt;strong&gt;30 &lt;/strong&gt;touchdowns.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jogador ofensivo do ano em 2022, o wide receiver teve uma média de &lt;strong&gt;98,3&lt;/strong&gt; jardas recebidas por jogo (a maior na história da NFL em qualquer período de carreira).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sua média de &lt;strong&gt;6,5 &lt;/strong&gt;recepções por jogo é a segunda maior de qualquer recebedor em suas primeiras quatro temporadas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13741420/nfl-justin-jefferson-acerta-renovacao-historica-rs-736-milhoes-minnesota-vikings</guid></item><item><title>NFL no Brasil: veja detalhes de início de venda de ingressos para Eagles x Packers - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13729021/nfl-no-brasil-detalhes-de-inicio-de-venda-de-ingressos-para-eagles-x-packers-sao-divulgados</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;31  de  mai, 2024, 08:36&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=NFL%20no%20Brasil%3A%20detalhes%20de%20in%C3%ADcio%20de%20venda%20de%20ingressos%20para%20Eagles%20x%20Packers%20s%C3%A3o%20divulgados&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F13729021" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/"&gt;NFL &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;anunciou nesta sexta-feira (31) os primeiros detalhes sobre a venda de ingressos para &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;Philadelphia Eagles&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; x &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;Green Bay Packers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partida, marcada para &lt;strong&gt;6 de setembro&lt;/strong&gt;, terá como palco a&lt;strong&gt; Neo Química Arena&lt;/strong&gt;, estádio do &lt;strong&gt;&lt;a href="/futebol/time/_/id/874/corinthians"&gt;Corinthians&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, em São Paulo, pela primeira semana da temporada regular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo comunicado, haverá uma pré-venda de ingressos destinada a clientes da empresa &lt;em&gt;XP Investimentos&lt;/em&gt; a partir de &lt;strong&gt;10 de junho&lt;/strong&gt;. A venda para o público geral acontecerá no dia &lt;strong&gt;13 de junho&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A NFL ainda divulgará detalhes sobre plataforma de comercialização e valores dos ingressos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Data e horário de Eagles x Packers na NFL no Brasil&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Eagles x Packers acontecerá no dia 6 de setembro, uma sexta-feira, às 21h15 (de Brasília).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A data da semana não é tão comum para partidas de NFL, mas que retornou ao calendário em 2023 – na ocasião, o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;Miami Dolphins &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;venceu o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;New York Jets&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; em novembro.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;O que vai mudar em estádio do Corinthians para jogo da NFL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/13242508/nfl-seis-semanas-preparar-estadio-corinthians-jogo-brasil"&gt;preparação da Neo Química Arena para Eagles x Packers pode durar até seis semanas&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, segundo apurou a &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A NFL trabalha para que o estádio tenha 50 mil pessoas, acima da capacidade atual de 48 mil lugares. Para isso, serão utilizadas arquibancadas móveis – como aconteceu na Copa do Mundo de 2014, mas agora em menor escala.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O campo precisará de uma pequena expansão, para conseguir acomodar sem maiores problemas as duas &lt;em&gt;endzones &lt;/em&gt;(o campo de futebol americano é levemente mais longo que o de futebol) e às áreas técnicas ao lado da chamada &lt;em&gt;sideline&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dessas mudanças mais visíveis ao público, há adaptações necessárias, por exemplo, nos vestiários, já que cerca de 100 pessoas devem circular no espaço destinado para cada time, entre os até 53 jogadores possíveis dos elencos, comissão técnica e estafe.&lt;/p&gt;&lt;div class="contentItem__content contentItem__content--media-card contentItem__content--fullWidth contentItem__content--inline"&gt;&lt;figure class="media-wrapper_image video"&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;span class="video-play-button"&gt;play&lt;/span&gt;&lt;figcaption class="media-caption"&gt;&lt;div class="media-duration"&gt;0:42&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div class="contentItem__contentWrapper"&gt;&lt;div class="contentItem__title contentItem__title--media"&gt;NFL anuncia Chiefs x Ravens no jogo de abertura da temporada; VEJA as informações da 'revanche' da última final da AFC&lt;/div&gt;&lt;p class="contentItem__subhead"&gt;Assista a melhor cobertura da NFL pela ESPN no Star+&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Apesar do tempo necessário para aprontar a Arena, isso não significa que o Corinthians ficará sem seu estádio por todo esse período. A &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;entrevistou o vice-presidente executivo da NFL para Negócios dos Clubes e Eventos da Liga, que é o responsável pelos jogos internacionais, Peter O’Reilly, que ressaltou que parte do trabalho poderá ser feito em paralelo às partidas de futebol.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Como comprar ingressos para jogo da NFL no Brasil&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A venda de ingressos para o primeiro jogo da NFL no Brasil ainda não começou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo comunicado feito pela liga, haverá uma pré-venda de ingressos destinada a clientes da empresa XP Investimentos a partir de 10 de junho. A venda para o público geral acontecerá no dia 13 de junho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A NFL ainda divulgará detalhes sobre plataforma de comercialização e valores dos ingressos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Times vão jogar de verde no estádio do Corinthians?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Uma questão curiosa do jogo da NFL em São Paulo é que tanto Eagles, o time mandante para a partida, quanto os Packers têm o verde como sua cor principal – a mesma do &lt;strong&gt;&lt;a href="/futebol/time/_/id/2029/palmeiras"&gt;Palmeiras&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, arquirrival do Corinthians. A escolha sobre os uniformes será feita até o dia &lt;strong&gt;1º de julho&lt;/strong&gt;, data limite para os mandantes de cara partida têm para indicar à NFL as cores que usarão em suas partidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caberá aos Eagles, portanto, a escolha de jogar com seu uniforme principal, verde escuro, ou de branco contra os Packers. A franquia de Green Bay, por sua vez, se adapta a isso – caso o time da Filadélfia atue de branco, serão eles a usar verde (ou vice-versa).&lt;/p&gt;&lt;div class="contentItem__content contentItem__content--media-card contentItem__content--fullWidth contentItem__content--inline"&gt;&lt;figure class="media-wrapper_image video"&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;span class="video-play-button"&gt;play&lt;/span&gt;&lt;figcaption class="media-caption"&gt;&lt;div class="media-duration"&gt;0:20&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div class="contentItem__contentWrapper"&gt;&lt;div class="contentItem__title contentItem__title--media"&gt;Eagles e Packers de verde no Brasil? Cores do uniforme são tema de coletiva da NFL&lt;/div&gt;&lt;p class="contentItem__subhead"&gt;Gerrit Meier, responsável internacional da NFL, falou sobre a partida entre Eagles x Packers no Brasil&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Quanto Corinthians recebe por jogo da NFL no Brasil&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O Corinthians cederá seu estádio sob o pagamento de um aluguel, de aproximadamente &lt;strong&gt;750 mil dólares&lt;/strong&gt; (quase &lt;strong&gt;R$ 4 milhões&lt;/strong&gt; na cotação atual). As demais receitas geradas pelo jogo ficam para a NFL.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quais os países além do Brasil recebem jogos da NFL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O Brasil foi o terceiro país confirmado para receber jogos fora dos Estados Unidos durante a temporada 2024 da NFL. Além de Eagles x Packers em São Paulo, estão previstas outras quarto partidas fora dos Estados Unidos, sendo três em &lt;strong&gt;Londres&lt;/strong&gt;, Inglaterra, e uma em &lt;strong&gt;Munique&lt;/strong&gt;, Alemanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além desses países, o &lt;strong&gt;México &lt;/strong&gt;já recebeu jogos da NFL (quatro, entre 2016 e 2022), e a Espanha terá seu primeiro, como a liga já anunciou, no &lt;strong&gt;Santiago Bernabéu&lt;/strong&gt;, do &lt;strong&gt;&lt;a href="/futebol/time/_/id/86/real-madrid"&gt;Real Madrid&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, em data ainda a anunciar.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13729021/nfl-no-brasil-detalhes-de-inicio-de-venda-de-ingressos-para-eagles-x-packers-sao-divulgados</guid></item><item><title>NFL anuncia Chiefs x Ravens no jogo de abertura da temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13652545/nfl-anuncia-chiefs-x-ravens-no-jogo-de-abertura-da-temporada</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;13  de  mai, 2024, 08:24&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=NFL%20anuncia%20Chiefs%20x%20Ravens%20no%20jogo%20de%20abertura%20da%20temporada%3B%20duelo%20ser%C3%A1%20%27revanche%27%20da%20final%20da%20AFC&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F13652545" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/"&gt;NFL &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;anunciou nesta segunda-feira (13) que o jogo de abertura da próxima temporada terá o atual campeão &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;Kansas City Chiefs&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; contra o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;Baltimore Ravens&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; dentro do &lt;strong&gt;Arrowhead Stadium&lt;/strong&gt;, no Missouri.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O confronto, que será disputado na quinta-feira, &lt;strong&gt;5 de setembro&lt;/strong&gt;, é uma revanche da decisão pelo título da &lt;strong&gt;AFC &lt;/strong&gt;da última temporada, quando os Chiefs venceram por &lt;strong&gt;17 a 10&lt;/strong&gt; antes de derrotarem o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;San Francisco 49ers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; no &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/"&gt;Super Bowl LVIII&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta será a terceira vez nas últimas cinco temporadas que os Chiefs farão o jogo de abertura da temporada no Arrowhead Stadium.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eles derrotaram o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/hou/houston-texans"&gt;Houston Texans&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; em 2020 e perderam para o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;Detroit Lions &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;em 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Ravens perderam sua única aparição anterior no chamado “&lt;em&gt;Kickoff Game&lt;/em&gt;” quando foram derrotados pelo &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/den/denver-broncos"&gt;Denver Broncos&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, fora de casa, no início da temporada de 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A programação completa da temporada regular da NFL deve ser divulgada na quarta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/13652545/nfl-anuncia-chiefs-x-ravens-no-jogo-de-abertura-da-temporada</guid></item><item><title>O que é o RedZone e como funciona a novidade de NFL que você poderá ver pela ESPN no Star+ - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  set, 2022, 13:55&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-not-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=O%20que%20%C3%A9%20o%20RedZone%20e%20como%20funciona%20a%20novidade%20de%20NFL%20que%20voc%C3%AA%20poder%C3%A1%20ver%20pela%20ESPN%20no%20Star+&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F10886849" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Com o RedZone, será possível acompanhar a 100% da temporada da NFL pela ESPN no Star+&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;RedZone é a grande novidade da cobertura dos canais ESPN para mais uma temporada da &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Com ele, você poderá acompanhar a &lt;strong&gt;100% dos jogos com o &lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está se perguntando o que é o RedZone? Simplesmente a &lt;strong&gt;solução para os seus "problemas" aos domingos: agora você não perde mais nenhum touchdown ou jogada importante no dia com mais jogos de cada semana&lt;/strong&gt;. Serão &lt;strong&gt;7 horas ao vivo de futebol americano pela &lt;a href="https://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA"&gt;ESPN no Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conceito é simples: &lt;strong&gt;uma tela que mostrará ao vivo todas as partidas do domingo.&lt;/strong&gt; Os jogos simultâneos começam a g&lt;strong&gt;anhar destaque individual assim que uma equipe entra na chamada "RedZone" do campo, ou seja, as 20 jardas decisivas de um ataque para o touchdown.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dessa forma,&lt;strong&gt; todos os touchdowns do domingo serão transmitidos ao vivo, em tela cheia, para quem assina o Star+ e assiste ao RedZone.&lt;/strong&gt; Mas não é só isso: &lt;strong&gt;jogadas importantes, que mudam rumos da partida, um turnover decisivo, também são recuperadas&lt;/strong&gt; em cada um dos duelos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</guid></item><item><title>NFL 2023: o que você precisa saber sobre a nova temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;7  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=NFL%202023%3A%20o%20que%20voc%C3%AA%20precisa%20saber%20sobre%20a%20nova%20temporada%20do%20futebol%20americano&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F12546314" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A temporada de 2023 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começará nesta quinta-feira (7) e terá transmissão completa &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; com jogos semanais, além do &lt;strong&gt;RedZone&lt;/strong&gt;, que mostra todos os lances importantes aos domingos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, o &lt;strong&gt;ESPN.com.br &lt;/strong&gt;preparou um guia com o que de mais importante o fã de esporte precisa saber sobre a nova temporada do futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quando começa a nova temporada da NFL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A temporada 2023 começa nesta quinta-feira (7), às 21h20 (Brasília), com o duelo entre o atual campeão do Super Bowl &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e  o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no Arrowhead Stadium, com transmissão &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quais as transmissões da semana 1 da NFL na ESPN?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Além da abertura entre Chiefs e Leions, o fã de esporte poderá ver outros seis jogos nos canais &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, além do &lt;strong&gt;RedZone &lt;/strong&gt;no domingo (10), à partir das 14h (Brasília).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haverá também a opção de ver o Monday Night Football com o "Manningcast", dos lendários irmãos Peyton e Eli Manning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo, 10/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; -&lt;strong&gt; ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Chargers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h20 -&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda, 11/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h15 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Quando e onde será o Super Bowl?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O Super Bowl LVIII acontece no dia 11 de fevereiro, no Allegiant Stadium, em Las Vegas. Os playoffs começam em 13 de janeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda não se sabe quem fará o show do intervalo. Até o momento, boatos apontam que Harry Styles e Miley Cyrus estão entre os cotados, mas nada oficialmente foi divulgado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;A primeira vez sem Tom Brady...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pela primeira vez desde 1999 uma temporada da NFL começará sem Tom Brady entre os jogadores ativos. O maior de todos os tempos anunciou sua aposentadoria definitiva ao fim da última temporada e não voltará mais ao futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rosto antigo, casa nova...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O mercado da NFL foi agitado. E o fã de esportes certamente verá ao longo do ano nomes conhecidos, mas que estarão defendendo times diferentes desta vez. Veja os principais deles:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AARON RODGERS &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JIMMY GAROPPOLO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEREK CARR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DALVIN COOK&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EZEKIEL ELLIOTT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ODELL BECKHAM JR.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JUJU SMITH-SCHUSTER&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JALEN RAMSEY&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;Além da fronteira&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como é comum todos os anos, a NFL faz partidas de temporada regular fora dos Estados Unidos. Serão cinco em 2023: três em Londres e dois em Frankfurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dia 1º de outubro, os Jaguars recebe os Falcons em Wembley. No domingo seguinte, os Jaguars voltam a Londres, mas para enfrentar os Bills no Tottenham Stadium. E, dia 15, os Titans recebem os Ravens também na casa dos Spurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 5 de novembro, os Chiefs recebem os Dolphins em Frankfurt. Na semana seguinte, Patriots e Colts duelam no Deutsche Bank Park.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;As principais novas regras&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O sistema de numeração das camisas foi modificado para permitir que o número 0 seja usado por todas as posições atualmente autorizadas a usar números de um dígito.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As regras de tempo foram modificadas depois que uma decisão em campo foi revertida. Se estiver fora do 2 minute warning, o relógio de jogo será ajustado para 40 segundos em vez de 25. Se dentro do aviso de dois minutos, o relógio de jogo será ajustado para 30 segundos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As jogadas que resultaram em uma turnover em downs foram adicionadas à lista de jogadas passíveis de revisão (não contestáveis ​​pelos treinadores). Jogadas que resultem em uma primeira descida bem-sucedida ainda podem ser contestadas fora do aviso de dois minutos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Chiefs vão quebrar a maldição?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estar nas "cabeças" brigando por títulos na NFL por quatro anos e raríssimo. E os Chiefs estarão tentando seu terceiro Super Bowl em cinco anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dessa escrita, Mahomes e cia tentarão quebrar a "maldição" do ano seguinte ao título. Desde os Patriots em 2003 e 2004 que a liga não vê um campeão em anos consecutivos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</guid></item><item><title>NFL: 'Meio brasileiro', kicker dos Colts é filho de pernambucana, torce pelo Náutico e tem Ronaldinho como ídolo - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;30  de  set, 2020, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-not-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=NFL%3A%20%27Meio%20brasileiro%27,%20kicker%20dos%20Colts%20%C3%A9%20filho%20de%20pernambucana,%20torce%20pelo%20N%C3%A1utico%20e%20tem%20Ronaldinho%20como%20%C3%ADdolo&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F7486196" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na semana 1 da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pela primeira vez em 15 anos iniciou uma jornada na liga sem que o kicker titular fosse o lendário Adam Vinatieri, tido como o maior de todos na posição. No lugar da tradicional camisa 4, estava o número 3 estampado nas costas de quem estava chutando kickoffs e field goals. Por dentro do capacete, um incomum par de óculos para jogadores de futebol americano. O "Blankenship" escrito na parte de trás do ombro dá a impressão de se tratar de um atleta norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas o primeiro nome "Rodrigo" mostra que ali pode ter alguma influência de terras verde-amarelas por conta de um nome bem popular por aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por Mitsubishi, Samsung, C6 Bank e Magazine Luiza&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E de fato é assim. Rodrigo Blankenship, kicker titular dos Colts, tem mãe brasileira. "Ela é de Recife, ela cresceu lá. A família dela mora lá. Ela veio para os EUA para fazer faculdade e começou essa parte da vida dela aqui. Muitos dos meus parentes maternos ainda moram no Brasil. Quando eu era mais jovem, nós íamos todo ano ver minha família. Nas férias e no Natal. Quando eu entrei no colegial, os voos ficaram mais caros e não conseguíamos ir tanto quanto gostaria. Eu fui uma ou duas vezes no colegial e outra vez na faculdade também. É sempre legal voltar para minhas raízes e ver minha família, relaxar", contou o atleta de Indianapolis, à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu amo feijoada, amo picanha, amo pãozinho de queijo. Amo muitas comidas brasileiras. Eu sempre tento ir num restaurante brasileiro que tenha esse tipo de coisa. Eu amo muitas comidas brasileiras. E tendo minha mãe em casa, ela sempre fazia. Era muito bom", completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sangue brasileiro de Blankenship não engana. Ele jogou futebol durante a infância e mudou para o esporte da bola oval já no ensino médio. Rodrigo, ao lado do pai, acompanhou muito o "soccer" e tem até um time favorito no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Acho que meu time favorito do Brasil provavelmente é o Náutico. Quando eu era criança no Brasil eu ia treinar nas categorias de base deles. Então eu amo o Náutico por ter jogado lá. Meus ídolos do futebol na infância…acho que o primeiro jogador que eu realmente segui de perto foi Ronaldinho. Eu amava vê-lo jogar, especialmente no Barcelona. Eu gostava dele, do Samuel Eto’o, Victor Valdés. O Barcelona reinou de forma suprema quando eles estavam lá. Então eu diria que Ronaldinho foi um grande ídolo para mim".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de declarar amor pelo Náutico, Blankenship uma vez apareceu em um post nas redes sociais com a camisa do Fortaleza, mas ele explicou o motivo por trás disso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu sabia que era a camisa deles, mas eu acho que usei porque era o fim de semana de 4 de julho e era vermelha, branca e azul. Usei por isso e estava todo vestido de vermelho, branco e azul por causa do feriado. Mas vi que algumas contas do Instagram brasileiras começaram a repostar com o Fortaleza e eu falei ‘cara, olha isso’. Cresci jogando futebol e isso me levou ao futebol americano. Eu acompanhei futebol internacional por muito tempo. Eu e meu pai somos fãs de futebol, sempre acompanhamos o do Brasil e da Espanha. Então sempre segui esses times brasileiros".&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="pt" dir="ltr"&gt;O americano Rodrigo Blankenship foi contratado pelo &lt;a href="https://twitter.com/Colts?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@colts&lt;/a&gt; e irá disputar a NFL. Aqui no Brasil, o kicker já escolheu seu time do coração. Good luck, &lt;a href="https://twitter.com/RodTheKicker3?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@rodthekicker3&lt;/a&gt; 👊🏼🇫🇷 &lt;a href="https://t.co/a5Fu8QF93e"&gt;pic.twitter.com/a5Fu8QF93e&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Fortaleza EC ⭐️ (@FortalezaEC) &lt;a href="https://twitter.com/FortalezaEC/status/1254470376756830208?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 26, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Blankenship, que estudou Jornalismo na faculdade da Georgia, explicou o momento em que decidiu fazer a transição da bola redonda para a oval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Desde cedo meu pai notou que eu tinha uma perna forte mesmo sem musculação. Dava pra ver isso chutando a bola de futebol. Um dia ele quis ver se eu conseguia chutar a bola de futebol americano só por diversão. Ele disse ‘se você for bom, podemos investir nisso. Se não, você já tem o futebol que você ama e podemos continuar nisso’. Ele me levou para o campo, colocou a bola no ‘holder’ e falou ‘chute como se fosse uma cobrança de falta ou tiro de meta e veja o que acontece’. Eu chutei e foi muito bom e não olhamos mais para trás dali em diante. Comecei a ir para camps de kickers na sexta, sétima, oitava série para receber instruções de como chutar melhor e começou ali".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A semana 4 será emblemática para o país. Isso porque os Colts de Blankenship enfrentam o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Cairo Santos, até hoje o único brasileiro a jogar na NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu conheci o Cairo há um tempo. Nós temos um técnico de chute em comum, o Mike McCabe. Ele estava fazendo um camp na Flórida, eu estava na oitava ou nona série. Cairo veio para ser um instrutor convidado. Então eu conheci ele lá, foi bem legal".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Colts têm muitos fãs no Brasil desde os tempos de Peyton Manning. Agora, com um "meio brasileiro" lá, a admiração pela franquia em solo nacional deve seguir por mais alguns anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas Blankenship sabe que seu trabalho não é fácil, ainda mais chegando diretamente após a aposentadoria de Vinatieri. Mas ele não quer repetir os passos de seu antecessor, quer trilhar o seu próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Obviamente você pode falar que Adam é o melhor kicker da história da NFL Não é fácil. Eu tenho respeito por ele, pelo que ele fez. Eu me inspirei nele, tentando pegar a técnica dele, como ele chuta, tentando incorporar isso no meu jogo. Mas não fico pensando muito nisso porque se você ficar na cabeça com o pensamento de que está tentando substituir o maior de todos os tempos, isso quase te leva ao fracasso. Porque se o maior de todos já veio, você se coloca num nível abaixo, então não quero fazer isso, não quero me colocar na rota do fracasso. Então não tenho esse pensamento. Penso em estabelecer minha própria identidade, meu próprio legado, não tentar ser o cara que segue os passos dele. Só quero ser eu mesmo".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</guid></item></channel></rss>