<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NFL na ESPN - Resultados, vídeos e estatísticas</title><link>https://www.espn.com.br/nfl</link><description>Acesse ESPN para placares ao vivo da NFL, melhores momentos e notícias. Assista à NFL pela ESPN no Star+</description><language>pt</language><lastBuildDate>Mon, 02 Oct 2023 00:43:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Damar Hamlin reestreia na NFL após drama com parada cardíaca - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12668871/damar-hamlin-reestreia-na-nfl-apos-drama-na-temporada-anterior</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;1  de  out, 2023, 16:30&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Damar Hamlin está de volta à &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. O safety do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que comoveu o mundo ao &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/11428249/jogador-dos-bills-toma-pancada-forte-desmaia-e-tem-que-ser-reanimado-em-campo-em-jogo-da-nfl"&gt;sofrer uma parada cardíaca em campo em janeiro deste ano&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, foi a grande notícia deste domingo (1º), pela Semana 4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A volta do jogador aconteceu na partida entre os Bills e o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que viajou para Buffalo a fim de manter a invencibilidade na temporada 2023/24&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O fato que chocou o mundo do esporte com Hamlin aconteceu no dia 2 de janeiro deste ano. Na ocasião, o safety levou a pior ao tentar um tackle no wide receiver Tee Higgins, do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Com o impacto o, jogador foi ao chão e desmaiou abruptamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após uma mobilização geral e imediata em campo, o defensor dos Bills precisou ser retirado de ambulância após receber atendimento de emergência e ser reanimado no gramado do Paycor Stadium após mais de 10 minutos, o que resultou na suspensão da partida&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Damar Hamlin volta à NFL durante Dolphins x Bills após susto na temporada passada &lt;cite&gt;Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;Hamlin permaneceu por uma semana no hospital até receber alta da equipe médica e iniciar sua recuperação. Quase dez meses depois, a notícia da volta do safety emocionou não apenas a torcida e jogadores do Buffalo Bills e da NFL, como também de todo o mundo do esporte, deixando até mesmo a possível vitória e quebra de invencibilidade do Miami Dolphins em segundo plano.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12668871/damar-hamlin-reestreia-na-nfl-apos-drama-na-temporada-anterior</guid></item><item><title>Lions vencem Packers em pleno Lambeau Field e assumem liderança da divisão - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12656046/lions-vencem-packers-em-pleno-lambeau-field-e-assumem-lideranca-da-divisao</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;29  de  set, 2023, 00:20&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Abrindo a semana 4 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; foi até o Lambeau Field e teve uma vitória convincente diante do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 34 a 20 nesta quinta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com uma defesa forte e um jogo corrido eficiente, os Lions não tomaram conhecimento dos mandantes no primeiro tempo, indo para o intervalo vencendo por 27 a 3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No segundo tempo, os Packers enfim acordaram e esboçaram uma reação, baixando a diferença para 10 pontos. Porém, os Lions conseguiram mais um TD para matar o jogo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O nome da partida foi David Montgomery, corredor dos Lions, que anotou três touchdowns na partida, além de 117 jardas corridas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com este resultado, os Lions chegam a 3 vitórias e uma derrota na temporada e tomam a liderança da NFC Norte, ultrapassando os Packers, que agora estão 2-2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Essa também foi a quarta vitória seguida dos Lions diante dos rivais de divisão em temporada regular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na semana 5, os Lions recebem os Panthers em casa, enquanto os Packers viajam até Las Vegas para enfrentar os Raiders no Monday Night Football.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12656046/lions-vencem-packers-em-pleno-lambeau-field-e-assumem-lideranca-da-divisao</guid></item><item><title>Taylor Swift torcendo pelos Kelces e Dolphins enfiando 70 pontos: o resumo da semana 3 da NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12640402/taylor-swift-travis-kelce-jason-dolphins-70-pontos-resumo-semana-3-nfl</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;26  de  set, 2023, 09:06&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Já vimos o ponto final da semana 3 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; de 2023. A terceira rodada da liga foi recheada de touchdowns, lances curiosos e teve até o romance assumido de Taylor Swift e Travis Kelce.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, o &lt;em&gt;&lt;a href="/"&gt;&lt;strong&gt;ESPN.com.br&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; separou para o fã de esporte o que você pode ter perdido de melhor, ou pior, durante a ação da semana 3 da NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Taylor Swift enfim assume relacionamento com Kelce&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; massacrou o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 41 a 10 no domingo. Porém, a vitória, Patrick Mahomes e companhia não ficaram em primeiro plano. O único assunto falado estava nos camarotes do Arrowhead Stadium, onde estava Taylor Swift ao lado dos familiares e amigos de Travis Kelce.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tight end anotou um touchdown, deixando Taylor Swift eufórica e soltando até palavrão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao fim da partida, os dois saíram juntos do estádio, confirmando que de fato estão em um relacionamento. Agora, Taylor Swift vive sua "Love Story".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Outro Kelce no coração de Taylor Swift&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A conexão entre a estrela do pop Taylor Swift e a família Kelce é ainda mais profunda do que parece. Além do já citado romance com Travis, Jason, irmão do tight end, joga no &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, time do coração da loirinha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Embalados pelo clima romântico, e em quase homenagem ao hit "22" da cantora, os Eagles dominaram os &lt;a href="/nfl/time/_/nome/tb/tampa-bay-buccaneers"&gt;Buccaneers&lt;/a&gt;, &lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12641826/jalen-hurts-comanda-os-eagles-que-vencem-buccaneers-e-seguem-invictos-na-nfl" target="_blank"&gt;vencendo por 25 a 11 em mais um show de Jalen Hurts&lt;/a&gt;. A própria música da Taylor ainda representaria o dobro de pontos do Buccs... um amasso da diva pop.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Dolphins seguem como o time mais "quente" da NFL&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Não há dúvidas de que após 3 semanas o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; é o melhor time da NFL. Ao vencer o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/den/denver-broncos"&gt;&lt;strong&gt;Denver Broncos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por estrondosos 70 a 20, a equipe da Flórida apenas confirmou isso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foram cinco touchdowns terrestres, quatro passes para TD de Tua Tagovailoa e algumas marcas atingidas.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Foi o 4º time na história da NFL a marcar pelo menos 70 pontos em um jogo, o primeiro desde 1966.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O 2º time na história da NFL a ter pelo menos 700 jardas totais de ataque, o primeiro desde 1951.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As 1.651 jardas que o time conseguiu são um novo recorde para os 3 primeiros jogos da temporada.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Os 130 pontos marcados são a 2ª melhor marca na história da NFL para os 3 primeiros jogos da temporada.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;O jogo foi uma espécie de vingança para Mike McDaniel, atual técnico dos Dolphins, que um dia foi gandula nos Broncos.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;Former Denver Broncos ball boy Mike McDaniel took it to his former team 😅&lt;br&gt;&lt;br&gt;The Dolphins just beat the Broncos 70-20. &lt;a href="https://t.co/zQE3B1gFXC"&gt;pic.twitter.com/zQE3B1gFXC&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— NFL on ESPN (@ESPNNFL) &lt;a href="https://twitter.com/ESPNNFL/status/1706044623070626300?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 24, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;h2&gt;Chargers "engraçadinhos"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Conseguindo sua primeira vitória no ano, o Chargers venceu o Vikings com direito a uma jogada inusitada: um passe para touchdown de um wide receiver para outro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keenan Allen lançou para Mike Williams na endzone. Infelizmente, mais tarde Williams romperia os ligamentos do joelhor e foi anunciado que ele perderá o restante da temporada.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;Keenan Allen PASS TD to Mike Williams 😵&lt;br&gt;&lt;br&gt;(via &lt;a href="https://twitter.com/NFL?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@NFL&lt;/a&gt;) &lt;a href="https://t.co/wQkOgJfkqE"&gt;pic.twitter.com/wQkOgJfkqE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— NFL on ESPN (@ESPNNFL) &lt;a href="https://twitter.com/ESPNNFL/status/1706024305266409910?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 24, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;h2&gt;Justin Tucker é humano...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Você nunca imagina que num jogo envolvendo Justin Tucker ele vai ser o kicker que brilhou menos. Matt Gay acertou quatro chutes além das 50 jardas, inclusive o que deu a vitória para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 22 a 19 contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Tucker teve a chance de vencer o confronto com um field goal de 61 jardas a 1 segundo do fim do último período, mas mandou para fora.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;In a game which featured Justin Tucker, it was Matt Gay's historic kicking performance that stole the show 🤝 &lt;br&gt;&lt;br&gt;(h/t &lt;a href="https://twitter.com/ESPNStatsInfo?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@ESPNStatsInfo&lt;/a&gt;) &lt;a href="https://t.co/8gUwxgsjxY"&gt;pic.twitter.com/8gUwxgsjxY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— NFL on ESPN (@ESPNNFL) &lt;a href="https://twitter.com/ESPNNFL/status/1706075676543959165?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 24, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;h2&gt;Jordan Love e Packers conseguem virada sensacional&lt;/h2&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A era Jordan Love mostrou ser animadora mais uma vez para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que venceu o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;strong&gt;New Orleans Saints&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 18 a 17.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jovem quarterback conduziu o time a uma virada após ir para o último quarto perdendo por 17 a 0. Os Saints ainda perderam Derek Carr machucado com uma lesão no ombro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Love lançou para 259 jardas e anotou um touchdown corrido e um de passe.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Reedição emocionante do Super Bowl, mas ao contrário&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Rams&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; se enfrentaram no Monday Night numa revanche pelo Super Bowl de 2022. Coincidentemente, o placar foi decidido pela mesma margem, só que para o outro time.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enquanto os Rams se sagraram campeões por míseros três pontos na finalíssima, os Bengals escaparam da reedição &lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12642380/bengals-superam-os-rams-e-vencem-a-primeira-na-temporada-na-nfl" target="_blank"&gt;com vitória apertada por 19 a 16&lt;/a&gt;. Uma pena que, dessa vez, saíram sem o título junto.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12640402/taylor-swift-travis-kelce-jason-dolphins-70-pontos-resumo-semana-3-nfl</guid></item><item><title>Além de Taylor Swift e Travis Kelce: os casais de celebridades e astros da NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12646252/alem-de-taylor-swift-e-travis-kelce-relembre-outros-casais-de-jogadores-da-nfl-com-celebridades</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;28  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;É oficial: Taylor Swift está de fato em um relacionamento sério com Travis Kelce, tight end do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cantora esteve no Arrowhead no domingo (24) num camarote junto com a família de Kelce e comemorou o touchdown anotado pelo camisa 87 na vitória contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois ainda deixaram o estádio juntos após a partida. Taylor Swift e Kelce são o mais recente casal entre um jogador da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e uma celebridade. Porém, estão longe de serem os últimos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, vamos relembrar alguns dos mais famosos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tom Brady e Gisele Bundchen&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Quer casal mais icônico que esse? Apesar de ser o maior jogador da história da NFL, para o povo geral no Brasil o quarterback ficou conhecido apenas como o "marido de Gisele".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os dois ficaram casados por 13 anos e tiveram dois filhos, se divorciando no final do ano passado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tony Romo e Jessica Simpson&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O ex-quarterback do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; namorou a cantora por cerca de dois anos. Jessica Simpson não era bem quista pela torcida dos Cowboys, que alegavam que era ela o motivo de Romo jogar mal e ser "pé-fria" quando ia às partidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eles terminaram em 2009, e Romo dois anos depois se casou com a jornalista Candice Crawford.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Reggie Bush e Kim Kardashian&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O campeão do Super Bowl pelos Saints e vencedor do troféu Heisman também entrou para o time daqueles que namoraram com celebridade. A relação com Kim Kardashian durou cerca de dois anos, entre 2007 e 2009.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Miles Austin e Kim Kardashian&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Kim Kardashian esteve em um outro relacionamento envolvendo mais um jogador da NFL. Ela também namorou o ex-wide receiver dos Cowboys brevemente durante o ano de 2010, após o termino dela com Bush.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Hank Baskett e Kendra Wilkinson&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hank Baskett nunca foi famoso na NFL. Pelo contrário, ele tem pouco mais de 1000 jardas recebidas em seis anos de carreira, passando por Eagles, Colts e Vikings.Mas ele ficou conhecido como o "marido de Kendra". Ele a modelo ficaram 9 anos juntos, tendo um filho e se divorciado em 2018.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Russell Wilson e Ciara&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Desde 2016 o quarterback tem um relacionamento com a cantora Ciara. Eles se casaram e têm uma filha juntos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12646252/alem-de-taylor-swift-e-travis-kelce-relembre-outros-casais-de-jogadores-da-nfl-com-celebridades</guid></item><item><title>Como Taylor Swift já impacta a NFL após cantora assistir ao jogo dos Chiefs - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12648490/como-fenomeno-taylor-swift-ja-impacta-nfl-apos-cantora-assistir-jogo-chiefs-travis-kelce</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;27  de  set, 2023, 11:52&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A viagem de &lt;strong&gt;Taylor Swift &lt;/strong&gt;para assistir Travis Kelce, estrela do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, jogar futebol no domingo, não fez apenas com que a internet falasse sem parar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após a aparição da 12 vezes vencedora do Grammy no Arrowhead Stadium , as vendas de camisas do tight end aparentemente dispararam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a Fanatics, empresa de roupas esportivas e produtos para fãs, a camisa de Kelce foi uma das cinco mais vistas da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no domingo. Ele “viu um aumento de quase 400% nas vendas em toda a rede de sites Fanatics, incluindo NFLShop.com”, disse um porta-voz à Associated Press por e-mail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As vendas dispararam no mesmo dia em que Swift foi flagrada assistindo os Chiefs jogarem contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ao lado da mãe de Kelce, Donna, em um dos camarotes do Arrowhead.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A presença de Swift também teve um impacto notável nas avaliações da televisão, já que a Fox Sports anunciou na terça-feira que o jogo atraiu 24,3 milhões de telespectadores, tornando-a a partida da NFL mais assistida do fim de semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Embora esses números tenham caído aproximadamente 8% em relação ao mesmo período do ano anterior, as classificações mostraram uma melhoria significativa num grupo demográfico – as mulheres entre os 12 e os 17 anos cresceram quase 8% em relação ao ano anterior. A transmissão também liderou o público feminino em todos os principais grupos demográficos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kelce não falou com os repórteres depois, mas foi flagrado saindo do estádio com Swift ao seu lado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesmo assim, quase todo mundo no vestiário dos Chiefs estava comentando sobre as notícias depois do jogo de domingo, incluindo o técnico Andy Reid, que brincou dizendo: “Eu armei para eles ficarem juntos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O quarterback superstar dos Chiefs, Patrick Mahomes, disse que Kelce disse a ele "no último minuto" que Swift viria ao jogo, mas também observou: "Algumas coisas com [Kelce], ele diz e você não sabe se é verdade ou não". Mahomes admitiu que estava sob “um pouco de pressão” para lançar um passe para touchdown para Kelce, que acertou um TD de 3 jardas no terceiro quarto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acho que ele queria chegar à zona final tanto quanto todos os Swifties queriam que ele chegasse”, disse Mahomes.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Swift sempre relutou em discutir sua vida pessoal em público, mas rumores têm circulado sobre a estrela e o bicampeão do Super Bowl nos últimos meses - principalmente depois de um episódio de julho do podcast "New Heights" de Kelce, quando ele disse ele ficou desapontado por não ter conhecido Swift e dado a ela uma pulseira da amizade durante a parada em Kansas City de sua Eras Tour. Em uma aparição posterior no “The Pat McAfee Show”, Kelce revelou que havia convidado Swift para vê-lo tocar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Swift está atualmente em uma pausa em sua turnê, que recomeça em 9 de novembro em Buenos Aires, Argentina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além das vendas de camisas, a NFL também atendeu ao hype da internet com a viagem de Swift para o Arrowhead. Na terça-feira, a legenda do perfil da NFL no X (antigo Twitter) dizia “NFL (Taylor’s Version)” ao lado de uma foto de Swift e Donna Kelce assistindo ao jogo de domingo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12648490/como-fenomeno-taylor-swift-ja-impacta-nfl-apos-cantora-assistir-jogo-chiefs-travis-kelce</guid></item><item><title>NFL 2023: o que você precisa saber sobre a nova temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;7  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A temporada de 2023 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começará nesta quinta-feira (7) e terá transmissão completa &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; com jogos semanais, além do &lt;strong&gt;RedZone&lt;/strong&gt;, que mostra todos os lances importantes aos domingos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, o &lt;strong&gt;ESPN.com.br &lt;/strong&gt;preparou um guia com o que de mais importante o fã de esporte precisa saber sobre a nova temporada do futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quando começa a nova temporada da NFL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A temporada 2023 começa nesta quinta-feira (7), às 21h20 (Brasília), com o duelo entre o atual campeão do Super Bowl &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e  o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no Arrowhead Stadium, com transmissão &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quais as transmissões da semana 1 da NFL na ESPN?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Além da abertura entre Chiefs e Leions, o fã de esporte poderá ver outros seis jogos nos canais &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, além do &lt;strong&gt;RedZone &lt;/strong&gt;no domingo (10), à partir das 14h (Brasília).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haverá também a opção de ver o Monday Night Football com o "Manningcast", dos lendários irmãos Peyton e Eli Manning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo, 10/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; -&lt;strong&gt; ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Chargers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h20 -&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda, 11/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h15 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Quando e onde será o Super Bowl?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O Super Bowl LVIII acontece no dia 11 de fevereiro, no Allegiant Stadium, em Las Vegas. Os playoffs começam em 13 de janeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda não se sabe quem fará o show do intervalo. Até o momento, boatos apontam que Harry Styles e Miley Cyrus estão entre os cotados, mas nada oficialmente foi divulgado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;A primeira vez sem Tom Brady...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pela primeira vez desde 1999 uma temporada da NFL começará sem Tom Brady entre os jogadores ativos. O maior de todos os tempos anunciou sua aposentadoria definitiva ao fim da última temporada e não voltará mais ao futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rosto antigo, casa nova...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O mercado da NFL foi agitado. E o fã de esportes certamente verá ao longo do ano nomes conhecidos, mas que estarão defendendo times diferentes desta vez. Veja os principais deles:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AARON RODGERS &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JIMMY GAROPPOLO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEREK CARR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DALVIN COOK&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EZEKIEL ELLIOTT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ODELL BECKHAM JR.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JUJU SMITH-SCHUSTER&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JALEN RAMSEY&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;Além da fronteira&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como é comum todos os anos, a NFL faz partidas de temporada regular fora dos Estados Unidos. Serão cinco em 2023: três em Londres e dois em Frankfurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dia 1º de outubro, os Jaguars recebe os Falcons em Wembley. No domingo seguinte, os Jaguars voltam a Londres, mas para enfrentar os Bills no Tottenham Stadium. E, dia 15, os Titans recebem os Ravens também na casa dos Spurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 5 de novembro, os Chiefs recebem os Dolphins em Frankfurt. Na semana seguinte, Patriots e Colts duelam no Deutsche Bank Park.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;As principais novas regras&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O sistema de numeração das camisas foi modificado para permitir que o número 0 seja usado por todas as posições atualmente autorizadas a usar números de um dígito.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As regras de tempo foram modificadas depois que uma decisão em campo foi revertida. Se estiver fora do 2 minute warning, o relógio de jogo será ajustado para 40 segundos em vez de 25. Se dentro do aviso de dois minutos, o relógio de jogo será ajustado para 30 segundos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As jogadas que resultaram em uma turnover em downs foram adicionadas à lista de jogadas passíveis de revisão (não contestáveis ​​pelos treinadores). Jogadas que resultem em uma primeira descida bem-sucedida ainda podem ser contestadas fora do aviso de dois minutos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Chiefs vão quebrar a maldição?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estar nas "cabeças" brigando por títulos na NFL por quatro anos e raríssimo. E os Chiefs estarão tentando seu terceiro Super Bowl em cinco anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dessa escrita, Mahomes e cia tentarão quebrar a "maldição" do ano seguinte ao título. Desde os Patriots em 2003 e 2004 que a liga não vê um campeão em anos consecutivos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</guid></item><item><title>O que é o RedZone e como funciona a novidade de NFL que você poderá ver pela ESPN no Star+ - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  set, 2022, 13:55&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Com o RedZone, será possível acompanhar a 100% da temporada da NFL pela ESPN no Star+&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;RedZone é a grande novidade da cobertura dos canais ESPN para mais uma temporada da &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Com ele, você poderá acompanhar a &lt;strong&gt;100% dos jogos com o &lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está se perguntando o que é o RedZone? Simplesmente a &lt;strong&gt;solução para os seus "problemas" aos domingos: agora você não perde mais nenhum touchdown ou jogada importante no dia com mais jogos de cada semana&lt;/strong&gt;. Serão &lt;strong&gt;7 horas ao vivo de futebol americano pela &lt;a href="https://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA"&gt;ESPN no Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conceito é simples: &lt;strong&gt;uma tela que mostrará ao vivo todas as partidas do domingo.&lt;/strong&gt; Os jogos simultâneos começam a g&lt;strong&gt;anhar destaque individual assim que uma equipe entra na chamada "RedZone" do campo, ou seja, as 20 jardas decisivas de um ataque para o touchdown.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dessa forma,&lt;strong&gt; todos os touchdowns do domingo serão transmitidos ao vivo, em tela cheia, para quem assina o Star+ e assiste ao RedZone.&lt;/strong&gt; Mas não é só isso: &lt;strong&gt;jogadas importantes, que mudam rumos da partida, um turnover decisivo, também são recuperadas&lt;/strong&gt; em cada um dos duelos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</guid></item><item><title>NFL: 'Meio brasileiro', kicker dos Colts é filho de pernambucana, torce pelo Náutico e tem Ronaldinho como ídolo - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;30  de  set, 2020, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na semana 1 da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pela primeira vez em 15 anos iniciou uma jornada na liga sem que o kicker titular fosse o lendário Adam Vinatieri, tido como o maior de todos na posição. No lugar da tradicional camisa 4, estava o número 3 estampado nas costas de quem estava chutando kickoffs e field goals. Por dentro do capacete, um incomum par de óculos para jogadores de futebol americano. O "Blankenship" escrito na parte de trás do ombro dá a impressão de se tratar de um atleta norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas o primeiro nome "Rodrigo" mostra que ali pode ter alguma influência de terras verde-amarelas por conta de um nome bem popular por aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por Mitsubishi, Samsung, C6 Bank e Magazine Luiza&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E de fato é assim. Rodrigo Blankenship, kicker titular dos Colts, tem mãe brasileira. "Ela é de Recife, ela cresceu lá. A família dela mora lá. Ela veio para os EUA para fazer faculdade e começou essa parte da vida dela aqui. Muitos dos meus parentes maternos ainda moram no Brasil. Quando eu era mais jovem, nós íamos todo ano ver minha família. Nas férias e no Natal. Quando eu entrei no colegial, os voos ficaram mais caros e não conseguíamos ir tanto quanto gostaria. Eu fui uma ou duas vezes no colegial e outra vez na faculdade também. É sempre legal voltar para minhas raízes e ver minha família, relaxar", contou o atleta de Indianapolis, à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu amo feijoada, amo picanha, amo pãozinho de queijo. Amo muitas comidas brasileiras. Eu sempre tento ir num restaurante brasileiro que tenha esse tipo de coisa. Eu amo muitas comidas brasileiras. E tendo minha mãe em casa, ela sempre fazia. Era muito bom", completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sangue brasileiro de Blankenship não engana. Ele jogou futebol durante a infância e mudou para o esporte da bola oval já no ensino médio. Rodrigo, ao lado do pai, acompanhou muito o "soccer" e tem até um time favorito no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Acho que meu time favorito do Brasil provavelmente é o Náutico. Quando eu era criança no Brasil eu ia treinar nas categorias de base deles. Então eu amo o Náutico por ter jogado lá. Meus ídolos do futebol na infância…acho que o primeiro jogador que eu realmente segui de perto foi Ronaldinho. Eu amava vê-lo jogar, especialmente no Barcelona. Eu gostava dele, do Samuel Eto’o, Victor Valdés. O Barcelona reinou de forma suprema quando eles estavam lá. Então eu diria que Ronaldinho foi um grande ídolo para mim".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de declarar amor pelo Náutico, Blankenship uma vez apareceu em um post nas redes sociais com a camisa do Fortaleza, mas ele explicou o motivo por trás disso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu sabia que era a camisa deles, mas eu acho que usei porque era o fim de semana de 4 de julho e era vermelha, branca e azul. Usei por isso e estava todo vestido de vermelho, branco e azul por causa do feriado. Mas vi que algumas contas do Instagram brasileiras começaram a repostar com o Fortaleza e eu falei ‘cara, olha isso’. Cresci jogando futebol e isso me levou ao futebol americano. Eu acompanhei futebol internacional por muito tempo. Eu e meu pai somos fãs de futebol, sempre acompanhamos o do Brasil e da Espanha. Então sempre segui esses times brasileiros".&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="pt" dir="ltr"&gt;O americano Rodrigo Blankenship foi contratado pelo &lt;a href="https://twitter.com/Colts?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@colts&lt;/a&gt; e irá disputar a NFL. Aqui no Brasil, o kicker já escolheu seu time do coração. Good luck, &lt;a href="https://twitter.com/RodTheKicker3?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@rodthekicker3&lt;/a&gt; 👊🏼🇫🇷 &lt;a href="https://t.co/a5Fu8QF93e"&gt;pic.twitter.com/a5Fu8QF93e&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Fortaleza EC ⭐️ (@FortalezaEC) &lt;a href="https://twitter.com/FortalezaEC/status/1254470376756830208?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 26, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Blankenship, que estudou Jornalismo na faculdade da Georgia, explicou o momento em que decidiu fazer a transição da bola redonda para a oval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Desde cedo meu pai notou que eu tinha uma perna forte mesmo sem musculação. Dava pra ver isso chutando a bola de futebol. Um dia ele quis ver se eu conseguia chutar a bola de futebol americano só por diversão. Ele disse ‘se você for bom, podemos investir nisso. Se não, você já tem o futebol que você ama e podemos continuar nisso’. Ele me levou para o campo, colocou a bola no ‘holder’ e falou ‘chute como se fosse uma cobrança de falta ou tiro de meta e veja o que acontece’. Eu chutei e foi muito bom e não olhamos mais para trás dali em diante. Comecei a ir para camps de kickers na sexta, sétima, oitava série para receber instruções de como chutar melhor e começou ali".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A semana 4 será emblemática para o país. Isso porque os Colts de Blankenship enfrentam o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Cairo Santos, até hoje o único brasileiro a jogar na NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu conheci o Cairo há um tempo. Nós temos um técnico de chute em comum, o Mike McCabe. Ele estava fazendo um camp na Flórida, eu estava na oitava ou nona série. Cairo veio para ser um instrutor convidado. Então eu conheci ele lá, foi bem legal".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Colts têm muitos fãs no Brasil desde os tempos de Peyton Manning. Agora, com um "meio brasileiro" lá, a admiração pela franquia em solo nacional deve seguir por mais alguns anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas Blankenship sabe que seu trabalho não é fácil, ainda mais chegando diretamente após a aposentadoria de Vinatieri. Mas ele não quer repetir os passos de seu antecessor, quer trilhar o seu próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Obviamente você pode falar que Adam é o melhor kicker da história da NFL Não é fácil. Eu tenho respeito por ele, pelo que ele fez. Eu me inspirei nele, tentando pegar a técnica dele, como ele chuta, tentando incorporar isso no meu jogo. Mas não fico pensando muito nisso porque se você ficar na cabeça com o pensamento de que está tentando substituir o maior de todos os tempos, isso quase te leva ao fracasso. Porque se o maior de todos já veio, você se coloca num nível abaixo, então não quero fazer isso, não quero me colocar na rota do fracasso. Então não tenho esse pensamento. Penso em estabelecer minha própria identidade, meu próprio legado, não tentar ser o cara que segue os passos dele. Só quero ser eu mesmo".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</guid></item></channel></rss>