<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NFL na ESPN - Resultados, vídeos e estatísticas</title><link>https://www.espn.com.br/nfl</link><description>Acesse ESPN para placares ao vivo da NFL, melhores momentos e notícias. Assista à NFL pela ESPN no Star+</description><language>pt</language><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:42:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>NFL 2023: o que você precisa saber sobre a nova temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;7  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A temporada de 2023 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começará nesta quinta-feira (7) e terá transmissão completa &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; com jogos semanais, além do &lt;strong&gt;RedZone&lt;/strong&gt;, que mostra todos os lances importantes aos domingos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, o &lt;strong&gt;ESPN.com.br &lt;/strong&gt;preparou um guia com o que de mais importante o fã de esporte precisa saber sobre a nova temporada do futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quando começa a nova temporada da NFL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A temporada 2023 começa nesta quinta-feira (7), às 21h20 (Brasília), com o duelo entre o atual campeão do Super Bowl &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e  o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no Arrowhead Stadium, com transmissão &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quais as transmissões da semana 1 da NFL na ESPN?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Além da abertura entre Chiefs e Leions, o fã de esporte poderá ver outros seis jogos nos canais &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, além do &lt;strong&gt;RedZone &lt;/strong&gt;no domingo (10), à partir das 14h (Brasília).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haverá também a opção de ver o Monday Night Football com o "Manningcast", dos lendários irmãos Peyton e Eli Manning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo, 10/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; -&lt;strong&gt; ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Chargers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h20 -&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda, 11/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h15 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Quando e onde será o Super Bowl?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O Super Bowl LVIII acontece no dia 11 de fevereiro, no Allegiant Stadium, em Las Vegas. Os playoffs começam em 13 de janeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda não se sabe quem fará o show do intervalo. Até o momento, boatos apontam que Harry Styles e Miley Cyrus estão entre os cotados, mas nada oficialmente foi divulgado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;A primeira vez sem Tom Brady...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pela primeira vez desde 1999 uma temporada da NFL começará sem Tom Brady entre os jogadores ativos. O maior de todos os tempos anunciou sua aposentadoria definitiva ao fim da última temporada e não voltará mais ao futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rosto antigo, casa nova...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O mercado da NFL foi agitado. E o fã de esportes certamente verá ao longo do ano nomes conhecidos, mas que estarão defendendo times diferentes desta vez. Veja os principais deles:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AARON RODGERS &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JIMMY GAROPPOLO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEREK CARR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DALVIN COOK&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EZEKIEL ELLIOTT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ODELL BECKHAM JR.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JUJU SMITH-SCHUSTER&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JALEN RAMSEY&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;Além da fronteira&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como é comum todos os anos, a NFL faz partidas de temporada regular fora dos Estados Unidos. Serão cinco em 2023: três em Londres e dois em Frankfurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dia 1º de outubro, os Jaguars recebe os Falcons em Wembley. No domingo seguinte, os Jaguars voltam a Londres, mas para enfrentar os Bills no Tottenham Stadium. E, dia 15, os Titans recebem os Ravens também na casa dos Spurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 5 de novembro, os Chiefs recebem os Dolphins em Frankfurt. Na semana seguinte, Patriots e Colts duelam no Deutsche Bank Park.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;As principais novas regras&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O sistema de numeração das camisas foi modificado para permitir que o número 0 seja usado por todas as posições atualmente autorizadas a usar números de um dígito.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As regras de tempo foram modificadas depois que uma decisão em campo foi revertida. Se estiver fora do 2 minute warning, o relógio de jogo será ajustado para 40 segundos em vez de 25. Se dentro do aviso de dois minutos, o relógio de jogo será ajustado para 30 segundos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As jogadas que resultaram em uma turnover em downs foram adicionadas à lista de jogadas passíveis de revisão (não contestáveis ​​pelos treinadores). Jogadas que resultem em uma primeira descida bem-sucedida ainda podem ser contestadas fora do aviso de dois minutos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Chiefs vão quebrar a maldição?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estar nas "cabeças" brigando por títulos na NFL por quatro anos e raríssimo. E os Chiefs estarão tentando seu terceiro Super Bowl em cinco anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dessa escrita, Mahomes e cia tentarão quebrar a "maldição" do ano seguinte ao título. Desde os Patriots em 2003 e 2004 que a liga não vê um campeão em anos consecutivos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</guid></item><item><title>Rodgers tenta repetir passos de Brady e 'passar longe' de Michael Jordan - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12548887/nfl-aaron-rodgers-jets-tom-brady-peyton-manning-michael-jordan</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;7  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Nenhuma transação na &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; fez tanto barulho durante a offseason do que a ida de Aaron Rodgers para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temporada de 2023 começará nesta quinta-feira (7) e terá transmissão completa &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; com jogos semanais e o &lt;strong&gt;RedZone &lt;/strong&gt;mostrando todos os lances importantes aos domingos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers, quatro vezes MVP da NFL e QB dos Packers por 15 anos, se junta a uma franquia dos Jets que tem sido atormentada por derrotas – o time não chega aos playoffs há 12 temporadas, a seca ativa mais longa do país dentre os quatro esportes principais dos EUA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É sem dúvida a maior negociação da sua história e lembra a troca de Brett Favre com os Packers em 2008.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers deixa os Packers como possivelmente o maior ídolo da história da franquia, com quase todos os recordes de passe possíveis e um título de Super Bowl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers tentará repetir os passos de outras duas lendas da NFL que saíram das franquias em que ficaram marcados na maioria de sua carreira para se aventurar em outro time: Tom Brady e Peyton Manning.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tom Brady&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Vinte anos é um grande compromisso. Basta perguntar a Tom Brady, que foi draftado pelo &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em 2000 e passou 20 temporadas consecutivas no time.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas em março de 2020, TB12 chocou o mundo dos esportes ao anunciar que era hora de seu segundo ato. O então jogador de 42 anos, indiscutivelmente o melhor quarterback de todos os tempos, confirmou nas redes sociais que havia assinado contrato com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/tb/tampa-bay-buccaneers"&gt;&lt;strong&gt;Tampa Bay Buccaneers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ver o seis vezes campeão do Super Bowl se preparar para jogar em outro lugar que não o Gillette Stadium na temporada seguinte da NFL foi certamente estranho - assim como vê-lo erguer o troféu Vince Lombardi para outra franquia depois de ganhar seu sétimo anel do Super Bowl no final de sua primeira campanha nos playoffs com os Bucs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de duas temporadas em Tampa Bay, Brady anunciou sua aposentadoria, mas o choque de sua saída da Nova Inglaterra nunca passou.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Peyton Manning&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Manning foi durante mais de um século um fenômeno em Indianápolis e ganhou um Super Bowl já construindo uma carreira digna de Hall da Fama. Até que aos 36 anos ele sofreu uma lesão séria no pescoço e foi dispensado pelos Colts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muitos, inclusive seu irmão Eli, acharam que Manning não iria conseguir voltar a jogar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ele não só conseguiu, como estabeleceu recordes históricos de ataque, ganhou um MVP e um Super Bowl em seu último ano da carreira.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;Mas há exemplos de outros atletas nos esportes americanos dos quais Rodgers tentará "ficar longe", já que não passaram perto do mesmo sucesso com outro uniforme.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Brett Favre&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Quando você pensa em Brett Favre, você pensa no &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. O quarterback do Hall da Fama passou 20 temporadas na NFL e, embora tenha se aposentado em 2010 – há uma década inteira! – ele ainda detém vários recordes da NFL, incluindo o maior número de partidas consecutivas de qualquer jogador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Favre jogou pelos Packers de 1992 a 2007, 16 temporadas em que foi o rosto da franquia, no auge das quais conquistou o título ao vencer o Super Bowl XXXI. Em março de 2008, ele se aposentou... até que mudou de ideia e os Packers o negociaram bizarramente com o New York Jets em agosto de 2008.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ele jogou em Nova York por uma temporada antes de assinar com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;strong&gt;Minnesota Vikings&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; – rival dos Packers. Ele jogou na temporada 2009-10 e, depois de se machucar durante a temporada 2010-11, aposentou-se definitivamente em janeiro de 2011.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Joe Montana&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Parece irreal que Joe Montana tenha jogado por um time diferente do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Montana venceu quatro Super Bowls (XVI, XIX, XXIII e XXIV) com os Niners, time com o qual jogou por 14 temporadas após ser convocado em 1979. Mas a carreira de Joe Cool na NFL durou 16 temporadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O oito vezes Pro Bowler se machucou no final de sua carreira, perdendo toda a temporada 1991-92 e a maior parte da temporada 1992-93. Quando Montana voltou saudável, Steve Young já havia se destacado em São Francisco. Pouco antes da temporada 1993-94, os 49ers trocaram Montana para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, onde encerrou sua carreira após duas temporadas médias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Montana se aposentou em abril de 1995 e foi eleito para o Hall da Fama da NFL em 2000.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Michael Jordan&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Quando você pensa em Michael Jordan, é quase como se seu nome do meio fosse “&lt;a href="/nba/time/_/nome/chi/chicago-bulls"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bulls&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;”. MJ esteve na &lt;a href="https://www.espn.com.br/nba"&gt;&lt;strong&gt;NBA&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 16 temporadas, ajudando os Bulls a conquistar seis títulos da NBA: em 1991, 1992, 1993, 1996, 1997 e 1998. Talvez o melhor jogador da NBA de todos os tempos, Jordan parecia destinado a passar toda a sua carreira no time. que o draftou em 1984.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ou não...&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Primeiro, Jordan se aposentou em outubro de 1993 e teve uma breve passagem pela liga secundária de beisebol. O hiato não durou muito, e o mundo da NBA ficou aliviado quando ele simplesmente disse “Estou de volta” em um comunicado à imprensa em março de 1995.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de mais alguns anos de glória com os Bulls, Jordan se aposentou pela segunda vez em janeiro de 1999. Jordan não poderia ficar longe do basquete por muito tempo, ingressando na diretoria do &lt;a href="/nba/time/_/nome/wsh/washington-wizards"&gt;&lt;strong&gt;Washington Wizards&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; um ano depois. Mas a gestão também não foi suficiente, e ele se juntou ao Wizards como jogador em setembro de 2001.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi certamente estranho vê-lo jogar por duas temporadas com algo diferente da camisa vermelha dos Bulls. O último jogo de Jordan na NBA foi em 16 de abril de 2003 – e sim, foi com os Wizards.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12548887/nfl-aaron-rodgers-jets-tom-brady-peyton-manning-michael-jordan</guid></item><item><title>Tom Brady enlouqueceu evento de investimentos no Brasil e falou sobre tudo em palestra - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12553209/como-brady-enlouqueceu-evento-brasil-o-que-ex-astro-nfl-agora-investindo-time-futebol-disse-palestra</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Matheus Castro, de São Paulo (SP)&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;7  de  set, 2023, 10:11&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Nesta quinta-feira, 7 setembro, começa a temporada 2023/24 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, com &lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/event/details/detroit-lions-vs-kansas-city-chiefs/7i0GNiIJGcwj?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-DStory-NFL_Lions_Chiefs-NA"&gt;transmissão do jogo de abertura pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, e será a primeira, desde 1999, sem a presença de Tom Brady, ex-quarterback do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href="/nfl/time/_/nome/tb/tampa-bay-buccaneers"&gt;&lt;strong&gt;Tampa Bay Buccaneers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que se aposentou, dessa vez para valer, no início do ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Longe dos gramados e do &lt;em&gt;training camp&lt;/em&gt;, o astro do futebol americano participou no último sábado (2) de uma feira de investimentos em São Paulo e concedeu uma palestra no painel principal do evento. Brady enlouqueceu o auditório lotado da Expert XP 2023 e encantou os presentes na plateia. A recepção da lenda da NFL foi algo singular, mesmo com outros grandes nomes da economia, tecnologia e da política participando de painéis anteriores ao dele.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernando Haddad, ministro da fazenda, Tarcísio de Freitas, governador do Estado de São Paulo, Steve Wozniak, cofundador da Apple, e Boris Johnson, ex-primeiro ministro do Reino Unido, também concederam palestras lotadas no mesmo auditório, mas nenhum deles causou tanta agitação como o heptacampeão do Super Bowl. Quando Tom Brady foi anunciado pelos mediadores para subir ao palco, muitos fãs vibraram muito e até soltaram alguns gritos em inglês. Dois deles estavam segurando duas camisas do ex-número 12, uma dos Patriots e outra dos Buccaneers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tom Brady discursou em inglês e respondeu perguntas dos mediadores por quase uma hora e encerrou sua participação lançando alguns passes para o público, que delirou ao tentar receber uma das bolas arremessadas pelo ex-quarterback. O americano de 46 anos ainda chutou uma bola de futebol para a plateia e se mostrou bem à vontade com os pés, sem contar que parecia muito satisfeito em falar sobre suas histórias de carreira e algumas lições de vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O público, que tinha nomes ilustres do esporte como o técnico Bernardinho e o levantador Bruninho, do vôlei, além do ex-goleiro da seleção brasileira Julio Cesar, acompanhava cada palavra do heptacampeão do Super Bowl atentamente e contava com uma tradução simultânea em um fone de ouvido. Diversas pessoas concordavam e acenavam com a cabeça a cada história de Brady, e, algumas vezes, o interromperam a fala do ex-QB para aplaudí-lo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; O que Tom Brady disse em um evento de investimentos?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tom Brady era o principal nome da feira de investimentos e a maioria dos presentes conhecia o americano. Mesmo aqueles que não acompanhavam a NFL, sabiam que ele foi jogador de sucesso no futebol americano e alguns até repetiram que o ex-QB dos Patriots e Bucs foi sete vezes campeão do Super Bowl. A segunda informação mais citada pelos participantes, além do esporte que ele jogava, era sobre sua relação com a modelo brasileira Gisele Bundchen, com quem foi casado até o final do ano passado e tem dois filhos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Poucos, no entanto, sabiam por quê o Brady foi chamado para palestrar em um evento de investimentos. O ex-atleta também é um empresário e, logo nas primeiras respostas, já conquistou o público com suas histórias de carreira, curiosidades e lições de persistência e determinação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tom Brady compartilhou bastidores de sua rotina, como sua principal motivação para se entregar tanto no esporte e como manter o foco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não era vencer o Super Bowl, mas lógico, eu adorava vencer títulos, mas o que eu mais amava era fazer parte de um time. Não dá para conquistar nada na vida sem ter a ajuda e suporte de outras pessoas. Meus companheiros e minha família, eu estava focado para não os decepcionar. Minha maior motivação era as as pessoas que acreditavam em mim.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ex-quarterback buscava, em diversas vezes, fazer conexões com essas motivações "esportivas" para o mundo executivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Quando você se importa com as pessoas, elas se importam com você de volta. Quando você ama as pessoas, eles devolvem esse amor para voê. Você se torna o maior beneficiário do que você dá para os outros. Se você tem um negócio e você se importa com seus funcionários e com seus clientes, no final, eles devolvem isso para você. Isso, para mim, é o que mais me recompensou e me satisfez na minha carreira.”&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Montagem com Tom Brady, à esquerda dando uma palestra na Expert XP em 2023, e à direita em ação pelo Tampa Bay Buccaneers &lt;cite&gt;Arte ESPN&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;Após falas como essa, Brady era aplaudido por todo auditório e continuava com outras respostas sobre como lidar com frustrações e como o futebol americano tem um lado muito tático.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Você tem uma escolha todo o dia que você acorda. A vida não vai ser do jeito que você quer sempre. O seu negócio não vai caminhar sempre do que jeito que você quiser. Minha carreira esportiva não foi do jeito que eu sempre quis. Nós sempre nos deparamos com desafios únicos, mas o que você pode fazer com isso? Você pode acordar no dia seguinte e ter a intenção de ser melhor e se cercar de pessoas melhores. Assim, vocês podem tomar decisões melhores, que no fim das costas, as coisas vão caminhar do jeito que você quer e que elas não continuem do jeito que estavam.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O futebol americano é muito estratégico, é como uma partida de xadrez. Quanto mais eu joguei, naturalmente, mas eu entendi os diferentes lados e táticas que aparecem com o jogo. Assim como nos negócios, quanto mais você tenta, mais você aprende as coisas e ganha mais experiência."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ídolo dos Patriots e Buccaneers também contou algumas histórias da carreira e explicou que não era um "fenômeno" desde o início e teve que trabalhar muito para chegar ao topo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Quando eu entrei na Universidade de Michigan, tinham sete quarterbacks e eu era o sétimo. Existe um caminho muito longo do primeiro até o sétimo. Então, eu tive que treinar e trabalhar muito duro para desenvolver essa competitividade em mim. Se eu quisesse sair do 7º para o 1º, eu teria que superar outros caras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu tive que acordar mais cedo do que eles, eu tive estudar mais jogos do que eles e eu tive que trazer muita energia e entusiasmo nos treinos para meus companheiros me respeitarem e perceberem que eu pertencia ali. Então, eu tive que trabalhar muito duro do 7º para o 6º, do 6º para o 5º, do 5º para o 4º e 4º para o 3º. Então, nos últimos dois anos da minha carreira universitária, eu me tornei o quarterback titular."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O heptacampeão do Super Bowl ainda detalhou uma conversa com um psicólogo que o ajudou a "virar essa chave" durante a universidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu reclamava para ele toda hora, que os outros caras do time ganhavam mais oportunidades e mais repetições nos treinos, enquanto eu ganhava menos. Então, meu psicólogo disse para eu parar de reclamar nas m*** que eu não estava recebendo e focar no que eu estava recebendo. Tipo, por que você não vai bem e aproveite as oportunidades que está recebendo. Então, e daí que ele te dão duas oportunidades, e eles dão para os outros 20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Faça o melhor com o que você tem. Não se preocupe em ganhar 20. Se você tratar essas duas oportunidades com energia, como se você esses treinos fossem o Super Bowl ou a Copa do Mundo, seus companheiros de equipe vão notar. Então, eu fiquei motivado e arrasei nas duas oportunidades. No dia seguinte, o técnico veio e disse que eu tinha ido bem e que eu ia ganhar três oportunidades. E, no dia seguinte, eu consegui quatro, até que depois de um tempo eu estava recebendo 20 repetições e os outros caras bem menos do que eu."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brady fazia questão de tentar simplificar e explicar alguns termos do futebol americano para facilitar a compreensão de todos os ouvintes, inclusive explicou a decisão de receber menos em diversas vezes na carreira para fortalecer sua equipe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No futebol americano, eles colocam um limite na quantidade de dinheiro (CAP) que você pode gastar com seu time todos os anos. Então, quanto mais eu recebesse, menos os outros jogadores iriam receber. E como minha prioridade era vencer e me cercar do maior número possível de bons jogadores, você sabe, eu não sentia que precisava receber o máximo que eles poderiam me pagar."&lt;/p&gt;&lt;div class="contentItem__content contentItem__content--media-card contentItem__content--fullWidth contentItem__content--inline"&gt;&lt;figure class="media-wrapper_image video"&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;span class="video-play-button"&gt;play&lt;/span&gt;&lt;figcaption class="media-caption"&gt;&lt;div class="media-duration"&gt;3:18&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div class="contentItem__contentWrapper"&gt;&lt;div class="contentItem__title contentItem__title--media"&gt;Brady conta histórias da carreira, lições de vida e até curiosidades: o melhor da palestra do astro da NFL no Brasil&lt;/div&gt;&lt;p class="contentItem__subhead"&gt;Heptacampeão do Super Bowl foi a principal atração da Expert XP, feira de investimentos realizada em São Paulo&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Brady comentou sobre sua iniciativa de investir no futebol inglês, ao se tornar sócio minoritário do &lt;strong&gt;&lt;a href="/futebol/time/_/id/392/birmingham-city"&gt;Birmigham City&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, da &lt;strong&gt;&lt;a href="/futebol/liga/_/nome/eng.2"&gt;Championship&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Tive uma oportunidade há três ou quatro meses, um ótimo parceiro de negócios veio até mim e disse: Ei, temos a oportunidade de comprar uma equipe da 2ª divisão do Campeonato Inglês. E você gostaria de fazer parte disso? E eu fiquei tipo, com certeza! Sabe, eu adoro esportes, adoro equipes e adoro competição. E pensei que poderia acrescentar algumas das coisas que aprendi ao longo de uma carreira no esporte, mesmo sendo um esporte diferente. Só uma coisa sobre futebol é que, eu não entendo muitas táticas, obviamente. Eu sei algumas partes, mas há muito mais para eu aprender."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ídolo ainda contou algumas curiosidades perguntadas pelos mediadores, como onde guarda os sete anéis que conquistou&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;"No futebol americano, quando você ganha o Super Bowl, a NFL dá para todos os jogadores campeões um anel para comemorar o ano. É incrível. Eles fazem uma grande cerimônia para nós. Mas o anel não é para usar porque ele é um troféu no seu dedo. É um pouco ridículo, na verdade. Então, o primeiro anel que eu ganhei, eu dei para o meu pai porque ele foi a pessoa que me apoio. Eu venci o anel, mas queria que ele ficasse com ele. Então, os outros, eles basicamente ficam em um cofre o ano todo."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brady, para completar, ainda explicou que tem um "plano" para os troféus anelares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu emprestei os anéis para uma exibição no ano passado durante a Copa do Mundo de futebol no Qatar. Eles tinham um museu de esportes lá e eu queria que as pessoas pudessem vê-los. E, em dezembro, vai inaugurar o melhor museu de esportes nos Estados Unidos, que será no Fountain Blue Cassino, em Las Vegas, e vou deixá-los expostos lá."&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12553209/como-brady-enlouqueceu-evento-brasil-o-que-ex-astro-nfl-agora-investindo-time-futebol-disse-palestra</guid></item><item><title>NFL: veja o ranking da ESPN com os 20 melhores jogadores da atualidade - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546029/nfl-veja-ranking-espn-20-melhores-jogadores</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A temporada de 2023 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começará em 7 de setembro, e isso significa que é hora de nossa classificação anual dos 100 melhores jogadores da liga. O que podemos esperar dos melhores do jogo nesta temporada? E como eles se comparam?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para criar nossa lista, pedimos a um painel de dezenas de especialistas da NFL na &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;que avaliassem os jogadores com base nas expectativas de desempenho para a temporada de 2023, em comparação com seus pares. A ênfase foi colocada apenas na próxima temporada e na previsão de grandeza potencial, em vez de desempenho passado, currículo de carreira ou valor posicional. Isso significa que lesões e suspensões de longa duração tiveram um papel importante, razão pela qual Jalen Ramsey, por exemplo, está ausente (devido a uma contusão no menisco esquerdo). E a partir dessas classificações, conseguimos classificar o melhor dos melhores, de 1 a 100.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para cada jogador, nossos repórteres da &lt;em&gt;NFL Nation&lt;/em&gt; avaliaram uma perspectiva para 2023 e depois perguntaram a um jogador, técnico ou executivo de toda a liga o que torna o jogador tão dominante. &lt;strong&gt;ESPN Stats &amp;amp; Information&lt;/strong&gt; também forneceu uma estatística exclusiva. Aqui está a lista completa, começando com a estrela dos Chiefs, que está no topo pela quarta temporada consecutiva.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;1. Patrick Mahomes&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QB &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade: 27&lt;br&gt;
Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sim, este é o quarto ano consecutivo de Mahomes classificado em primeiro lugar nesta pesquisa. Em 2022, ele levou os Chiefs à segunda vitória do Super Bowl nas últimas quatro temporadas e se tornou o primeiro jogador a vencer o MVP da liga e um Super Bowl na mesma temporada desde Kurt Warner em 1999. Este ano, Mahomes tem a tarefa de um novo coordenador ofensivo (Matt Nagy) e superando a saída do melhor wide receiver do time (JuJu Smith-Schuster) – novamente. Mas nenhum dos dois foi um problema para ele antes. Ele ganhou prêmios de MVP na última vez que os Chiefs mudaram de coordenador (2018) e depois de trocar Tyreek Hill (2022). &lt;em&gt;-Adam Teicher&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Mahomes liderou a NFL em jardas de passe (5.250), passes para touchdown (41) e QBR total (78) a caminho de ganhar seu segundo MVP da NFL. Ele é o primeiro jogador a liderar as três categorias em uma temporada desde Peyton Manning em 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: “Não sei se há realmente uma maneira de quantificar [o conjunto de habilidades de Mahomes] financeiramente, e não importa o que ele ganhe ao longo de sua carreira, tenho certeza de que, de uma forma ou de outra, ele será mal pago. '' &lt;em&gt;- Presidente do Chiefs, Clark Hunt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 4.688 jardas de passe, 39 TDs, 11 INTs (333 jardas/3 TDs de corrida)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;2. Justin Jefferson&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WR &lt;/strong&gt;| &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;Minnesota Vikings&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
I&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;dade&lt;/strong&gt;:&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jefferson ultrapassou um marco estatístico significativo em cada uma de suas três primeiras temporadas na NFL, passando de 1.400 jardas recebidas para 1.600 a 1.800. Isso torna sua meta para 2023 clara e ao seu alcance. Se ele atingir 2.000 jardas de recepção, ele quebrará o recorde da temporada regular da NFL de Calvin Johnson (1.964). &lt;em&gt;-Kevin Seifert&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Jefferson tem o maior número de jardas recebidas (4.825) por um jogador em suas três primeiras temporadas na história da NFL. Randy Moss (4.163) é o segundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Existem certos tipos de jogadores que você deseja ter por perto. Jogadores que amam futebol americano, são ótimos no futebol american, tornam seus companheiros melhores, têm aquele espírito vencedor. Nunca esquecerei quando falei com ele pela primeira vez, quando eu conheci ele; ele apenas falou sobre vencer, e isso é tudo que você quer ao seu redor." &lt;em&gt;– Gerente geral dos Vikings, Kwesi Adofo-Mensah&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 116 recepções, 1.498 jardas, 9 TDs (23 jardas corridas)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;3. Jalen Hurts&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QB &lt;/strong&gt;| &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;Philadelphia Eagles&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Idade&lt;/strong&gt;: 25&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: não estava&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O técnico Nick Sirianni disse que viu Hurts levar seu jogo a outro nível nesta offseason, especificamente com sua precisão e tomada de decisão. Isso parece difícil de acreditar à primeira vista, considerando que Hurts está saindo de uma campanha do calibre de MVP, na qual estabeleceu um novo recorde da franquia com 4.461 jardas totais. Mas maior familiaridade com o sistema ofensivo e com os jogadores ao seu redor, liderados pelos wideouts A.J. Brown e DeVonta Smith podem significar coisas ainda maiores para Hurts em 2023.&lt;em&gt; - Tim McManus&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Hurts é o único quarterback na história da NFL com várias temporadas de pelo menos 10 touchdowns corridos e 750 jardas corridas. E em 2022, seus 10 touchdowns em passes de mais de 25 jardas no campo empataram pelo segundo maior número em uma temporada desde 2006, quando a &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;começou a rastrear jardas aéreas. O único jogador com mais é Drew Brees em 2013 (13).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Nos primeiros dias [de treino], eu definitivamente senti que ele estava em outro nível... fazendo com que tudo parecesse fácil. Claro, eu adoraria vê-lo dar mais um passo, porque isso significa que todos nós dê mais um passo."&lt;em&gt; -- Brown&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 3.511 jardas de passe, 22 TDs, 10 INTs (670 jardas/12 TDs de corrida)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;4. Joe Burrow&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QB &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 26&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 26&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O jogo de Burrow deu grandes saltos ao longo de suas três primeiras temporadas na NFL. No ano passado, ele terminou em 10º lugar, o melhor de sua carreira, no Total QBR. Embora ele tenha lidado com uma distensão na panturrilha direita durante a pré-temporada, os Bengals acreditam que Burrow continuará a ascender e manter Cincinnati na disputa do Super Bowl. - &lt;em&gt;Ben Baby&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: A taxa de acerto de passes de carreira de 68,2% de Burrow é a melhor de qualquer jogador em suas três primeiras temporadas na história da NFL (mínimo de 500 tentativas). Ele também tem 12 touchdowns de mais de 50 jardas, empatando com Dan Marino e Fran Tarkenton pelo maior número de todos os tempos nas três primeiras temporadas de um jogador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Ele continua a crescer. Com a experiência vem a sabedoria. Acho que você vê essas coisas crescendo nele. É sempre um equilíbrio entre um cara hipercompetitivo que quer jogar todas as jogadas como se o Super Bowl dependesse disso e ser capaz de dar um passo para trás e ver o quadro geral."&lt;em&gt; – Treinador dos quarterbacks do Bengals, Dan Pitcher&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 4.503 jardas de passe, 33 TDs, 12 INTs (255 jardas/5 TDs de corrida)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;5. Ja'Marr Chase&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WR &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 23&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 14&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chase foi selecionado pelo Pro Bowl em cada uma de suas duas primeiras campanhas. As equipes procuraram formar uma equipe dupla com ele no ano passado e dobrar a cobertura para parar Chase, então espere que os Bengals tirem a bola de várias formações e alinhamentos de Chase e aproveitem a velocidade e a potência que o tornam um dos melhores wide receivers da NFL. .&lt;em&gt; -Ben Baby&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Mesmo depois de perder cinco jogos na temporada passada devido a uma lesão no quadril, Chase ainda conseguiu registrar sua segunda temporada consecutiva de 1.000 jardas, elevando o total de jardas recebidas em sua carreira para 2.501. Chase se tornou o quinto jogador na história da NFL a registrar 2.500 jardas recebidas nas duas primeiras temporadas de sua carreira – juntando-se a Justin Jefferson (3.016), Odell Beckham Jr. (2.755), Randy Moss (2.726) e Bill Groman (2.648).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Quando ele pega a bola, sua corrida atrás da recepção é diferente de tudo que eu já vi. Isso e como ele aponta a bola para qualquer tipo de defensor. Qualquer um que se alinhe contra ele, eu tenho o meu dinheiro no Chase." &lt;em&gt;– Tee Higgins, wide receiver do Bengals&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 102 recepções, 1.454 jardas, 11 TDs (21 jardas corridas)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;6. Micah Parsons&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LB &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 24&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 12&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parsons terminou como vice-campeão na votação de Jogador Defensivo do Ano em cada uma de suas duas primeiras temporadas, e não há nada que diga que ele não será ainda melhor em 2023. Ele foi imbloqueável durante o training camp, dando trabalho ao futuro Hall do Fama Tyron Smith nos treinos. Embora Parsons seja predominantemente um jogador de edge, os Cowboys continuarão a movê-lo pela defesa para criar confrontos e manter os ataques na dúvida. -&lt;em&gt;Todd Archer&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Parsons tem nove jogos com múltiplos sacks em suas duas primeiras temporadas na NFL, que está empatado em maior número por qualquer jogador desde que os sacks individuais se tornaram uma estatística oficial em 1982. Ele é um dos três jogadores com pelo menos 13,0 sacks em cada uma de suas duas primeiras temporadas da NFL nesse período, ao lado de Aldon Smith e Reggie White.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Sua habilidade ficou melhor e mais forte, o que agora lhe permitirá fazer mais jogadas. Portanto, os dons físicos sempre existiram para derrotar alguém por dentro ou por fora, mas agora estamos adicionando a parte de habilidade. É assim que você sobe de nível - e como você passa de um excelente jogador a um melhor jogador? Essa é a margem para chegar ao próximo teto. " –&lt;strong&gt; Coordenador defensivo dos Cowboys, Dan Quinn&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 11 sacks, 61 tackles, 2 fumbles forçados&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;7. Josh Allen&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QB &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 27&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allen entra em sua segunda temporada sob o comando do coordenador ofensivo Ken Dorsey com algumas novas adições ao ataque, incluindo o tight end novato Dalton Kincaid. Na temporada passada, Allen se tornou o primeiro jogador na história da NFL a alcançar 25 touchdowns de passe e cinco touchdowns corridos em três temporadas consecutivas, uma tendência que deve continuar apesar de Allen tentar limitar os golpes que recebe. --&lt;em&gt;Alaina Getzenberg&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Allen tem um total combinado de 176 passes e touchdowns corridos desde que entrou na liga em 2018, atrás apenas de Patrick Mahomes (206) nesse período. Uma grande razão para isso é seu sucesso ao correr a bola; Allen tem 38 touchdowns corridos na carreira, empatado em nono maior número na NFL naquele período – e o primeiro entre QBs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: “Ele, eu acho, gosta muito e é desvalorizado pelo lado mental do jogo porque todo mundo vê as características físicas. Então acho que só essa peça mental para ele é algo que valorizamos muito e queremos veja continuar a crescer." &lt;em&gt;-Dorsey&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Projeção para 2023&lt;/em&gt;: 4.182 jardas de passe, 31 TDs, 13 INTs (628 jardas/6 TDs de corrida)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;8. Aaron Donald&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DT &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Rams&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 32&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O três vezes Jogador Defensivo do Ano da NFL enfrenta um desafio em sua décima campanha, enquanto se prepara para ancorar uma defesa de novatos. Saindo de uma cirurgia no tornozelo no final da temporada, Donald deve se preparar para se tornar novamente o ponto focal dos planos de jogo dos adversários. &lt;em&gt;-Lindsey Thiry&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Donald foi dobrado na marcação 1.797 vezes desde o início de 2017, mais do que qualquer outro jogador, de acordo com as métricas da &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;fornecidas pelo NFL Next Gen Stats. Ele ainda conseguiu 75,0 sacks nesse período, perdendo apenas para T.J. Watt, que teve 2,5 sacks a mais, apesar de ter recebido dupla em aproximadamente um sexto das vezes em que Donald ultrapassou esse período (338 vezes).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Os grandes nunca ficam complacentes. Sempre há coisas que você pode observar. Ninguém tem padrões mais elevados para Aaron do que ele mesmo. E acho que isso é um divisor." &lt;strong&gt;– Treinador dos Rams, Sean McVay&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 74 tackles, 10 sacks&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;9. Nick Bosa&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DE &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 25&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O que Bosa, que liderou a NFL com 18,5 sacks a caminho das honras de Jogador Defensivo do Ano, pode fazer para um bis? É difícil imaginar que haja muitas maneiras de ele melhorar, mas pequenos detalhes como posicionamento das mãos e alavancagem de bloqueios podem ser a diferença entre 18,5 sacks e a busca pelo recorde de 22,5 em uma única temporada. Bosa está atualmente aguardando um novo contrato, mas espera-se que um acordo seja fechado. &lt;em&gt;-Nick Wagoner&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: Bosa é o único jogador do 49ers com várias temporadas de 15 sacks desde 1982, quando a estatística se tornou oficial. Com ele fora de campo, a defesa dos Niners superou seus bloqueios em 2,5 segundos apenas 37% das vezes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: “São os indivíduos especiais que estão dispostos a fazer [o trabalho extra] para melhorar um pouco, para levar seu jogo ao próximo nível. E aí você fala dos caras que vão para o Hall da Fama. Os caras que estão dispostos a continuamente, ano após ano, trabalhar duro dia após dia para melhorar apenas um pouco. E é aí que Bosa está agora. " – &lt;strong&gt;Kris Kocurek, técnico da linha defensiva do 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 61 tackles, 13 sacks&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;10. Christian McCaffrey&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RB &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 27&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ranking 2022&lt;/strong&gt;: 71&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando McCaffrey entrou no time titular dos 49ers na semana 8, após ser adquirido do Carolina, o ataque dos Niners decolou. Com McCaffrey como ponto focal, San Francisco foi o terceiro em pontuação e pontos esperados somados e o sétimo em jardas por jogo, indo 12-1 com ele no campo. Agora ele terá uma offseason completa para absorver o ataque do técnico Kyle Shanahan, e os Niners poderão inventar novas maneiras de usar McCaffrey. Essa combinação, alimentada pela abordagem incansável de McCaffrey, colocou-o em posição para mais uma grande temporada, se não a melhor até agora. &lt;em&gt;-Nick Waggoner&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística exclusiva&lt;/strong&gt;: desde sua estreia em 2017, McCaffrey teve uma média de 113,1 jardas de scrimmage por jogo, a maior da NFL. Apenas três outros jogadores têm uma média superior a 100 nesse período (Jonathan Taylor, Alvin Kamara e Derrick Henry).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que eles estão dizendo&lt;/strong&gt;: "Estando aqui há um ano, você não pode deixar de melhorar quando é tão intencional e deliberado quanto ele. ... Eu nunca colocaria um limite no que ele pode fazer. Acho que você sempre pode melhorar, mas ele está caminhando na direção certa." – Assistente técnico do 49ers, Anthony Lynn&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2023&lt;/strong&gt;: 873 jardas corridas, 7 TDs (547 jardas/3 TDs recebidos)&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;11. Justin Herbert, QB | &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;Los Angeles Chargers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
12. Travis Kelce, TE | Chiefs&lt;br&gt;
13. Myles Garrett, DE | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
14. Sauce Gardner, CB | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
15. TJ Watt, LB | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
16. Tyreek Hill, WR | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
17. Joey Bosa, LB | Chargers&lt;br&gt;
18. Trent Williams, OT | 49ers&lt;br&gt;
19.  AJ Brown, WR | Eagles&lt;br&gt;
20. Lamar Jackson, QB | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546029/nfl-veja-ranking-espn-20-melhores-jogadores</guid></item><item><title>NFL visita três estádios no Brasil para avaliar possibilidade de jogo no país, diz site - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12515778/nfl-visita-tres-estadios-no-brasil-para-avaliar-possibilidade-de-jogo-no-pais-diz-site</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;29  de  ago, 2023, 19:16&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Segundo o site globoesporte.com, a &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; enviou representantes no Brasil no início desta semana para visitar três estádios no país para ver a possibilidade de realizar algum jogo por aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os estádios avaliados foram o Morumbi, Neo Química Arena e Allianz Parque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dos estádios de &lt;a href="/futebol/time/_/id/874/corinthians"&gt;&lt;strong&gt;Corinthians&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="/futebol/time/_/id/2029/palmeiras"&gt;&lt;strong&gt;Palmeiras&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href="/futebol/time/_/id/2026/sao-paulo"&gt;&lt;strong&gt;São Paulo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o Rio de Janeiro também tem interesse no potencial evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo a reportagem, não há qualquer indício de data e se a potencial partida seria de temporada regular ou pré-temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Brasil é um dos principais mercados da NFL fora dos Estados Unidos. Nos últimos anos, a liga vem cada vez mais aumentando sua presença em território brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12515778/nfl-visita-tres-estadios-no-brasil-para-avaliar-possibilidade-de-jogo-no-pais-diz-site</guid></item><item><title>O que é o RedZone e como funciona a novidade de NFL que você poderá ver pela ESPN no Star+ - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  set, 2022, 13:55&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Com o RedZone, será possível acompanhar a 100% da temporada da NFL pela ESPN no Star+&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;RedZone é a grande novidade da cobertura dos canais ESPN para mais uma temporada da &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Com ele, você poderá acompanhar a &lt;strong&gt;100% dos jogos com o &lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está se perguntando o que é o RedZone? Simplesmente a &lt;strong&gt;solução para os seus "problemas" aos domingos: agora você não perde mais nenhum touchdown ou jogada importante no dia com mais jogos de cada semana&lt;/strong&gt;. Serão &lt;strong&gt;7 horas ao vivo de futebol americano pela &lt;a href="https://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA"&gt;ESPN no Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conceito é simples: &lt;strong&gt;uma tela que mostrará ao vivo todas as partidas do domingo.&lt;/strong&gt; Os jogos simultâneos começam a g&lt;strong&gt;anhar destaque individual assim que uma equipe entra na chamada "RedZone" do campo, ou seja, as 20 jardas decisivas de um ataque para o touchdown.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dessa forma,&lt;strong&gt; todos os touchdowns do domingo serão transmitidos ao vivo, em tela cheia, para quem assina o Star+ e assiste ao RedZone.&lt;/strong&gt; Mas não é só isso: &lt;strong&gt;jogadas importantes, que mudam rumos da partida, um turnover decisivo, também são recuperadas&lt;/strong&gt; em cada um dos duelos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</guid></item><item><title>NFL: 'Meio brasileiro', kicker dos Colts é filho de pernambucana, torce pelo Náutico e tem Ronaldinho como ídolo - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;30  de  set, 2020, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na semana 1 da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pela primeira vez em 15 anos iniciou uma jornada na liga sem que o kicker titular fosse o lendário Adam Vinatieri, tido como o maior de todos na posição. No lugar da tradicional camisa 4, estava o número 3 estampado nas costas de quem estava chutando kickoffs e field goals. Por dentro do capacete, um incomum par de óculos para jogadores de futebol americano. O "Blankenship" escrito na parte de trás do ombro dá a impressão de se tratar de um atleta norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas o primeiro nome "Rodrigo" mostra que ali pode ter alguma influência de terras verde-amarelas por conta de um nome bem popular por aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por Mitsubishi, Samsung, C6 Bank e Magazine Luiza&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E de fato é assim. Rodrigo Blankenship, kicker titular dos Colts, tem mãe brasileira. "Ela é de Recife, ela cresceu lá. A família dela mora lá. Ela veio para os EUA para fazer faculdade e começou essa parte da vida dela aqui. Muitos dos meus parentes maternos ainda moram no Brasil. Quando eu era mais jovem, nós íamos todo ano ver minha família. Nas férias e no Natal. Quando eu entrei no colegial, os voos ficaram mais caros e não conseguíamos ir tanto quanto gostaria. Eu fui uma ou duas vezes no colegial e outra vez na faculdade também. É sempre legal voltar para minhas raízes e ver minha família, relaxar", contou o atleta de Indianapolis, à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu amo feijoada, amo picanha, amo pãozinho de queijo. Amo muitas comidas brasileiras. Eu sempre tento ir num restaurante brasileiro que tenha esse tipo de coisa. Eu amo muitas comidas brasileiras. E tendo minha mãe em casa, ela sempre fazia. Era muito bom", completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sangue brasileiro de Blankenship não engana. Ele jogou futebol durante a infância e mudou para o esporte da bola oval já no ensino médio. Rodrigo, ao lado do pai, acompanhou muito o "soccer" e tem até um time favorito no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Acho que meu time favorito do Brasil provavelmente é o Náutico. Quando eu era criança no Brasil eu ia treinar nas categorias de base deles. Então eu amo o Náutico por ter jogado lá. Meus ídolos do futebol na infância…acho que o primeiro jogador que eu realmente segui de perto foi Ronaldinho. Eu amava vê-lo jogar, especialmente no Barcelona. Eu gostava dele, do Samuel Eto’o, Victor Valdés. O Barcelona reinou de forma suprema quando eles estavam lá. Então eu diria que Ronaldinho foi um grande ídolo para mim".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de declarar amor pelo Náutico, Blankenship uma vez apareceu em um post nas redes sociais com a camisa do Fortaleza, mas ele explicou o motivo por trás disso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu sabia que era a camisa deles, mas eu acho que usei porque era o fim de semana de 4 de julho e era vermelha, branca e azul. Usei por isso e estava todo vestido de vermelho, branco e azul por causa do feriado. Mas vi que algumas contas do Instagram brasileiras começaram a repostar com o Fortaleza e eu falei ‘cara, olha isso’. Cresci jogando futebol e isso me levou ao futebol americano. Eu acompanhei futebol internacional por muito tempo. Eu e meu pai somos fãs de futebol, sempre acompanhamos o do Brasil e da Espanha. Então sempre segui esses times brasileiros".&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="pt" dir="ltr"&gt;O americano Rodrigo Blankenship foi contratado pelo &lt;a href="https://twitter.com/Colts?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@colts&lt;/a&gt; e irá disputar a NFL. Aqui no Brasil, o kicker já escolheu seu time do coração. Good luck, &lt;a href="https://twitter.com/RodTheKicker3?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@rodthekicker3&lt;/a&gt; 👊🏼🇫🇷 &lt;a href="https://t.co/a5Fu8QF93e"&gt;pic.twitter.com/a5Fu8QF93e&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Fortaleza EC ⭐️ (@FortalezaEC) &lt;a href="https://twitter.com/FortalezaEC/status/1254470376756830208?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 26, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Blankenship, que estudou Jornalismo na faculdade da Georgia, explicou o momento em que decidiu fazer a transição da bola redonda para a oval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Desde cedo meu pai notou que eu tinha uma perna forte mesmo sem musculação. Dava pra ver isso chutando a bola de futebol. Um dia ele quis ver se eu conseguia chutar a bola de futebol americano só por diversão. Ele disse ‘se você for bom, podemos investir nisso. Se não, você já tem o futebol que você ama e podemos continuar nisso’. Ele me levou para o campo, colocou a bola no ‘holder’ e falou ‘chute como se fosse uma cobrança de falta ou tiro de meta e veja o que acontece’. Eu chutei e foi muito bom e não olhamos mais para trás dali em diante. Comecei a ir para camps de kickers na sexta, sétima, oitava série para receber instruções de como chutar melhor e começou ali".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A semana 4 será emblemática para o país. Isso porque os Colts de Blankenship enfrentam o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Cairo Santos, até hoje o único brasileiro a jogar na NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu conheci o Cairo há um tempo. Nós temos um técnico de chute em comum, o Mike McCabe. Ele estava fazendo um camp na Flórida, eu estava na oitava ou nona série. Cairo veio para ser um instrutor convidado. Então eu conheci ele lá, foi bem legal".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Colts têm muitos fãs no Brasil desde os tempos de Peyton Manning. Agora, com um "meio brasileiro" lá, a admiração pela franquia em solo nacional deve seguir por mais alguns anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas Blankenship sabe que seu trabalho não é fácil, ainda mais chegando diretamente após a aposentadoria de Vinatieri. Mas ele não quer repetir os passos de seu antecessor, quer trilhar o seu próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Obviamente você pode falar que Adam é o melhor kicker da história da NFL Não é fácil. Eu tenho respeito por ele, pelo que ele fez. Eu me inspirei nele, tentando pegar a técnica dele, como ele chuta, tentando incorporar isso no meu jogo. Mas não fico pensando muito nisso porque se você ficar na cabeça com o pensamento de que está tentando substituir o maior de todos os tempos, isso quase te leva ao fracasso. Porque se o maior de todos já veio, você se coloca num nível abaixo, então não quero fazer isso, não quero me colocar na rota do fracasso. Então não tenho esse pensamento. Penso em estabelecer minha própria identidade, meu próprio legado, não tentar ser o cara que segue os passos dele. Só quero ser eu mesmo".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</guid></item></channel></rss>