<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NFL na ESPN - Resultados, vídeos e estatísticas</title><link>https://www.espn.com.br/nfl</link><description>Acesse ESPN para placares ao vivo da NFL, melhores momentos e notícias. Assista à NFL pela ESPN no Star+</description><language>pt</language><lastBuildDate>Sun, 10 Sep 2023 18:12:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Lions vencem Chiefs na abertura da NFL e 'carimbam' faixa do atual campeão - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12558710/lions-vencem-chiefs-na-abertura-da-nfl-e-carimbam-faixa-do-atual-campeao</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;8  de  set, 2023, 00:32&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na abertura da temporada 2023 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, uma zebra apareceu no Arrowhead Stadium nesta quinta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; venceu o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 21 a 20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patrick Mahomes sofreu com os muitos drops de seus companheiros, especialmente de Kadarius Toney. O quarterback certamente sentiu falta de Travis Kelce, seu principal alvo, que não jogou devido a uma lesão no joelho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mahomes acertou 39 de 21 passes para 226 jardas, dois touchdowns e uma interceptação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo lado dos Lions, Jared Goff teve 253 jardas passadas, um TD e nenhuma interceptação. David Montgomery e Amon-Ra St.Brown anotaram os touchdowns de Detroit.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Próximos jogos dos Chiefs&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;strong&gt;Jacksonville Jaguars&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (F) - 17/9, 14h&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (C) - 24/9, 17h25&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (F) - 1/10, 21h20&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Próximos jogos dos Lions&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sea/seattle-seahawks"&gt;&lt;strong&gt;Seattle Seahawks&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (C) - 17/9, 14h&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;strong&gt;Atlanta Falcons&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (C) - 24/9, 14h&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (F) - 28/9, 21h15&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Quais as transmissões da semana 1 da NFL na ESPN?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Além da abertura entre Chiefs e Leions, o fã de esporte poderá ver outros seis jogos nos canais &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, além do &lt;strong&gt;RedZone &lt;/strong&gt;no domingo (10), à partir das 14h (Brasília).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haverá também a opção de ver o Monday Night Football com o "Manningcast", dos lendários irmãos Peyton e Eli Manning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo, 10/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; -&lt;strong&gt; ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Chargers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h20 -&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda, 11/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h15 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12558710/lions-vencem-chiefs-na-abertura-da-nfl-e-carimbam-faixa-do-atual-campeao</guid></item><item><title>NFL no Brasil? VP de parceira da liga sonha com jogo da temporada regular - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12556739/nfl-no-brasil-vice-presidente-marketing-xp-sonha-jogo-temporada-regular</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Matheus Castro, de São Paulo (SP)&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;8  de  set, 2023, 01:47&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A temporada 2023/24 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; já começou e, neste domingo, mais 14 jogos do futebol americano agitam a Semana 1 da liga, todos eles disputados nos Estados Unidos. Os principais jogos têm &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/event/details/detroit-lions-vs-kansas-city-chiefs/7i0GNiIJGcwj?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-DStory-NFL_Lions_Chiefs-NA"&gt;transmissão no Brasil pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, sendo que, pelo 2º ano consecutivo, o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+"&gt;NFL RedZone&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; vai mostrar todos os touchdowns e principais jogadas &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/event/details/detroit-lions-vs-kansas-city-chiefs/7i0GNiIJGcwj?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-DStory-NFL_Lions_Chiefs-NA"&gt;na plataforma de streaming do grupo Disney.&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O fã do esporte já deve ter imaginado uma partida da bola oval aqui no território brasileiro, e o vice-presidente de markenting da XP, que firmou uma parceria com a NFL para fortalecer a marca no Brasil, já está sonhando com essa possibilidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"O sonho é esse. Óbvio que isso é uma construção, não é algo que vai acontecer daqui a 3 ou 4 meses, mas é algo que a gente tem como uma visão. O nosso lema aqui na XP é sonhar grande. Como não sonhar em fazer um jogo da temporada regular para o Brasil, para uma grande cidade aqui, tentar dar uma tropicalizada do esporte."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"A gente tem conversado com a NFL recentemente, inclusive tinham pessoas da liga aqui na feira (Expert XP 2023) com a gente. É algo que a gente falou de uma forma muito informal. Obviamente, a NFL tem um plano de expansão global e de fato já está na Europa e no México. Naturalmente, a expansão global vai continuar acontecendo. Você tem o mercado asiático que pode ser uma alternativa, mas ali tem um desafio de fuso horário. Nisso o Brasil acaba tendo uma vantagem, está praticamente no mesmo fuso. Eu diria que é mais uma uma ambição de médio longo ou prazo do que é algo que vai se materializar no curto prazo, mas com certeza a gente sonha com isso", contou Lisandro Lopez em &lt;strong&gt;&lt;em&gt;entrevista exclusiva&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;para a &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;durante a feira Expert XP 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A NFL realizou seu primeiro jogo de temporada regular em 2005, na Cidade do México, com mais de 100 mil pessoas no Azteca, e desde então, foram disputadas mais de 40 partidas fora do território americano. No ano passado, além do México, a Inglaterra e a Alemanha também receberam partidas da bola oval. Desde o lançamento da "iniciativa" NFL International Series, em 2007, o estádio de Wembley, em Londres, se tornou o palco mais frequente do futebol americano fora dos Estados Unidos. Foram ao menos um jogo por ano desde 2007 até 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta temporada, iniciada na última quinta-feira, a NFL planeja cinco duelos fora dos domínios americanos: três jogos na capital inglesa, sendo um em Wembley e dois no novo estádio do &lt;a href="/futebol/time/_/id/367/tottenham"&gt;&lt;strong&gt;Tottenham&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, e dois em Frankfurt, na Alemanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A possibilidade do Brasil receber um jogo da NFL está cada vez maior, conforme informações apuradas pelo site Globoesporte.com e depois confirmadas pela ESPN. Os estádios Allianz Parque, do &lt;a href="/futebol/time/_/id/2029/palmeiras"&gt;&lt;strong&gt;Palmeiras&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, Morumbi, do &lt;a href="/futebol/time/_/id/2026/sao-paulo"&gt;&lt;strong&gt;São Paulo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, e Neo Química Arena, do &lt;a href="/futebol/time/_/id/874/corinthians"&gt;&lt;strong&gt;Corinthians&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, foram visitados por representantes da liga de futebol americano. Além dos locais na capital paulista, o Maracanã, que pertence a prefeitura do Rio de Janeiro, também está cotado para receber a eventual partida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lisandro comentou como o futebol brasileiro pode aprender com essa maior proximidade da NFL no Brasil, que é o 3º país no mundo com mais fãs da modalidade, atrás apenas dos Estados Unidos e México.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Para mim, a NFL talvez seja o maior &lt;em&gt;case &lt;/em&gt;de uma liga no mundo. São 16 jogos, em uma temporada regular, oito em casa, mas o alcance global que eles têm é inacreditável. Então, acho que essa troca com outras ligas, tendo a NFL como exemplo, tem muitos benefícios para trazer e muito profissionalismo para o esporte brasileiro de maneira geral. Então, acho que vai ser muito positivo e acho que por aí, a gente só só tem a ganhar muito com essa troca e intercâmbio."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente de marketing da XP também acredita que os times de futebol do Brasil estão no caminho certo para a a criação de uma liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Naturalmente, você tem grupos que têm mais similaridade um com o outro e você acaba se formando dois ou três grupos diferentes. Mas eu acho que o que vai acontecer é uma convergência desses grupos para criar um núcleo único que vai beneficiar o esporte de maneira geral e, consequentemente, todos os clubes. Acho que é um processo que está no caminho de, naturalmente, chegar nessa união de todos."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O executivo ainda destacou sobre como o ambiente esportivo está, cada vez mais, recheados de oportunidades de investimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"O esporte como negócio vive um momento único na história. Assim, você vê a quantidade de negócios sendo feitos na Arábia, nos Estados Unidos, uma série de geografias, jogadores e empresários investindo no esporte. Eu brinco que a nova &lt;em&gt;fintech (&lt;/em&gt;empresas de produtos financeitos totalmente digitais&lt;em&gt;)&lt;/em&gt;. O que eram as &lt;em&gt;fintechs&lt;/em&gt; e que agora são as "esportes techs". Agora é o próximo &lt;em&gt;boom, &lt;/em&gt;e acho que vai durar anos, onde o esporte deixou de ser uma paixão para virar um negócio também. É uma oportunidade única para clubes e para ligas poderem surfar nesse novo momento. Para isso, tem que ter muita profissionalização e transparência. Eu acho que vai ser uma nova fase do esporte brasileiro e talvez mundial. E quem antes se posicionar melhor, vai mais se beneficiar disso. Então, acho que o futuro é muito promissor."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lisandro Lopez é um dos responsáveis pela parceria da NFL com a XP. A empresa brasileira de investimentos percebendo o ambiente esportivo propício para negócios trouxe Tom Brady como principal convidado da Expert XP 2023. O &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12553209/como-brady-enlouqueceu-evento-brasil-o-que-ex-astro-nfl-agora-investindo-time-futebol-disse-palestra"&gt;ex-quarterback heptacampeão do Super Bowl não só encantou o público com sua palestra,&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; como também os próprios organizadores da feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Quem teve a chance de ouvir um pouco o Tom Brady, vai ver a conexão e até o carinho que ele tem com o brasileiro... Eu fiquei impressionado. Não o conhecia pessoalmente e fiquei impressionado com o carinho que ele tem pelo brasileiro. Você vê o cuidado com as palavras, ele falou que até entende pouco de português e falou da família brasileira. Então, acho que é muito legal e eu acho que isso ajuda sim a pegar o esporte (NFL no Brasil), que já tem bastante interesse aqui e tornar ainda mais mais próximo e mais simpático."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O vice-presidente de marketing da XP encerrou explicando como ele acredita que o astro da NFL também serve de inspiração para os brasileiros começarem a investir.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;"É muito legal você ver uma pessoa tipo o Tom Brady, que conquistou tudo que podia conquistar, o maior jogador de futebol americano da história, e ainda assim ele ter essa ambição de continuar construindo. Ele abre um novo capítulo empreendendo e investindo em outras coisas. Eu acho que motiva demais. Esse pessoal é exemplo para muita gente. E ver um astro que já chegou onde chegou continuar aprendendo, continuar investindo e continua rse desafiando, eu acho que motiva muito. Acho que incentiva as pessoas sim."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E, quem sabe, Brady, por toda essa conexão com os brasileiros, não pode também incentivar a NFL a investir, ainda mais, no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Os jogos fora dos Estados Unidos da temporada de 2023 da NFL&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;/a&gt; x &lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;/a&gt; na semana 4, no dia 01/10, em Wembley, Londres, Inglaterra;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;/a&gt; x &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;/a&gt; na semana 5, no dia 08/10, no Tottenham Hotspur Stadium, também em Londres;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt; x &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ten/tennessee-titans"&gt;&lt;/a&gt; na semana 6, no dia 15/10, também no Tottenham Hotspur Stadium;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt; x &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;/a&gt; na semana 9, no dia 05/11, no Frankfurt Stadium, em Frankfurt, Alemanha;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;/a&gt; x &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt; na semana 10, no 12/11, também no Frankfurt Stadium;&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12556739/nfl-no-brasil-vice-presidente-marketing-xp-sonha-jogo-temporada-regular</guid></item><item><title>Como QB dos Dolphins usou jiu-jitsu para tentar diminuir lesões na NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12550144/como-qb-dos-dolphins-usou-jiu-jitsu-para-tentar-diminuir-lesoes-na-nfl</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Marcel Louis-Jacques&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;8  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Depois que duas concussões diagnosticadas atrapalharam uma temporada do calibre de MVP em 2022, a prioridade do quarterback do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, Tua Tagovailoa, ao entrar na última offseason, era aprender como se proteger melhor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Então ele fez uma escolha interessante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tenho caído muito nesta offseason”, disse Tagovailoa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas é intencional. Um dia por semana, Tagovailoa treina jiu-jitsu. Desde aprender a cair até fazer com que o contato cause menos choque em seu sistema, o jiu-jitsu se tornou uma parte importante do regime de Tagovailoa, pois ele busca reduzir a possibilidade de futuros ferimentos na cabeça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para os caras da minha posição, quase não somos atingidos durante os treinos, durante a ofseason, mesmo indo para o training camp”, disse Tagovailoa. “Nós nem somos tocados até o início da temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Então, quero dizer, com o jiu-jitsu, fui jogado no ar, fui colocado em muitas posições desconfortáveis ​​para aprender a cair e tentar reagir nessas posições em que estou sendo jogado.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enquanto os Dolphins atingiam uma campanha de 8-3 na temporada passada, Tagovailoa comandava um dos melhores ataques da liga. Mas lesões, incluindo concussões e um aparente ferimento na cabeça na semana 3 que levou a &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; a mudar sua política de avaliação de concussões, fizeram com que ele perdesse a maior parte de seis jogos, incluindo a derrota nos playoffs para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Isso inspirou uma abordagem não convencional para esta intertemporada por uma equipe que novamente tem aspirações ao Super Bowl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Às vezes é muito difícil para mim lembrar [quem teve a ideia do jiu-jitsu]”, disse o técnico dos Dolphins, Mike McDaniel. "Eu sei que o técnico [dos quarterbacks] [Darrell] Bevell estava sugerindo algumas coisas para resolver problemas que poderíamos fazer. [O técnico de força e condicionamento] Dave Puloka e o [treinador atlético principal] Kyle Johnston estavam muito envolvidos em tudo isso."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Independentemente de quem foi a ideia, Tagovailoa está seguindo em frente. E faz sentido para pelo menos uma lutadora de classe mundial cujos talentos a ajudaram a se tornar campeã de MMA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quando você pratica um esporte específico, você usa os mesmos músculos continuamente”, disse Kayla Harrison, duas vezes medalhista de ouro olímpica no judô. “Você está quebrando esses [músculos] e desgastando-os. Então, na intertemporada, treinar e usar seu cérebro de uma maneira diferente, usar músculos diferentes é super benéfico para os atletas, e acho que a ciência mostra isso como bem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“O MMA é muito difícil de escolher... mas eu adoro. Adoro que eles queiram entrar lá, levar uma surra e aprender a lutar, acho isso incrível. para o futebol americano, com certeza."&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;'Por que não detalhamos isso antes?'&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Alguns lutadores não assistem vídeos deles nocauteados, mas para Tagovailoa isso foi importante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ele relembrou as pauladas que sofreu durante a temporada de 2022, incluindo aquela da semana 4, que resultou em sua retirada de campo em uma maca e uma breve internação em um hospital de Cincinnati.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Não foi difícil de assistir”, disse Tagovailoa. “Quero melhorar em tudo o que posso fazer para ajudar o time a vencer os jogos, e sei que o maior deles é a minha saúde, ficar em campo. Então olhando o vídeo com meu treinador de jiu-jitsu pudemos meio que reviver o cenário de como fui abordado, como caí.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"E não foi apenas um jogo em particular. Foram várias as maneiras pelas quais fui derrubado e como poderia ter evitado isso."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O treino incluiu Tagovailoa sendo colocado em cenários recriados que espelhavam situações que enfrentou na temporada passada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“São muitas quedas estratégicas que seguem o padrão de coisas que aconteceram com nossos quarterbacks durante a temporada”, disse McDaniel. “Então, meio que recriando essas coisas, porque o mestre do jiu-jitsu teve que estudar algumas fitas de jogo para entender como ele estava caindo, onde estavam os pontos de impacto e o que poderíamos fazer para ajudar a corrigir isso.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tagovailoa fortaleceu os músculos do pescoço e do núcleo através do treinamento de jiu-jitsu, a tal ponto que uma fonte com conhecimento da situação disse à &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;que ele está “mais forte do que nunca”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inicialmente, Tagovailoa disse ao &lt;em&gt;USA Today&lt;/em&gt; que estava treinando judô, antes de McDaniel corrigi-lo publicamente algumas semanas depois. As duas formas de artes marciais são bastante semelhantes – são até “irmãs”, de acordo com Harrison.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ambos têm alguns dos mesmos movimentos”, disse ela. “No judô você pode estrangular, pode chavear o braço; e no jiu-jitsu você faz estrangulamentos, chave de braço, chave de calcanhar. No jiu-jitsu você também pode fazer quedas, mas o foco é bem diferente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Onde no judô o foco está muito nas quedas – grandes e emocionantes. O foco no jiu-jitsu está mais na finalização.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tagovailoa disse que seu treinamento se concentrou em agarrar e dispersar a energia durante a queda, lembrando-se também de dobrar o queixo ao chegar ao chão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Parece intimidação”, disse McDaniel. "Como se fosse apenas um cara sendo atacado e caindo no chão. E então como transferir energia para dispersá-la e não ter um foco central de impacto. É algo que faz você pensar: 'Ei, por que não detalhamos isso antes? '"&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;'Animado para ver seu progresso'&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Com as almofadas estourando e os lutadores grunhindo, Harrison convidou Tagovailoa para treinar em sua academia, a American Top Team, em Coconut Creek, Flórida. O sul da Flórida é um foco de artes marciais mistas, e a ATT produziu alguns dos melhores lutadores de MMA do mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se ele quiser vir para o American Top Team e aprender uma lição com uma bicampeã olímpica, estou mais do que disposto a ajudá-lo”, disse Harrison. "Ele é sempre bem-vindo aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estou animado para ver seu progresso."&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Kayla Harrison é bicampeã olímpica no judô &lt;cite&gt;Harry How&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;Tagovailoa deverá ficar na área por um tempo. Depois que os Dolphins escolheram sua opção de quinto ano em março, Tagovailoa deverá permanecer em Miami pelo menos nas próximas duas temporadas. Enquanto isso, McDaniel está entrando em sua segunda temporada em Miami, o que significa que Tagovailoa terá o mesmo playcaller em anos consecutivos pela primeira vez desde que Miami o draftou em 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se ele permanecer saudável, há poucos motivos para acreditar que os Dolphins não terão novamente um dos ataques mais potentes da NFL. Mas Tagovailoa não foi o único quarterback dos Dolphins a sofrer lesões na última temporada. Todos os três QB's se machucaram em algum momento de 2022, então McDaniel disse que a equipe incorporou o treinamento de jiu-jitsu em seu trabalho com os QB's, embora não tenha entrado em detalhes.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“Como quarterback, setembro começa e então você é abordado”, disse McDaniel. “E então você é abordado por seis meses e não o faz novamente até setembro. Então, como podemos ajudar a treinar quarterbacks para se manterem saudáveis? Esse treinamento nos ajuda a ficarmos na direção certa sobre como preparar melhor os jogadores para uma temporada da NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"De modo geral, você descobre que a força central é muito importante quando se fala sobre a transferência de energia do corpo humano para o solo, e diferentes coisas que você pode fazer para minimizar o que é estratégico, mas depois fortalecer do núcleo para que, quando você estiver caindo no chão, a parte superior do seu torso não seja apenas um dispositivo de alavanca para chicotear."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tagovailoa aumentou de 98.4kg para 102kg nesta offseason, mantendo sua mobilidade. O quarterback está focado na preparação para uma temporada crucial, após a qual poderá assinar uma extensão considerável de contrato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Já vi um cara que seguiu suas palavras tanto quanto qualquer jovem que conheci em minha carreira”, disse McDaniel. "Você fala sobre ir além."&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12550144/como-qb-dos-dolphins-usou-jiu-jitsu-para-tentar-diminuir-lesoes-na-nfl</guid></item><item><title>Burrow estende com Bengals por R$ 1,3 bilhão e se tornará jogador mais bem pago da história da NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12558199/nfl-bengals-joe-burrow-1-bilhao-mais-bem-pago-historia</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Adam Schefter&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;7  de  set, 2023, 21:55&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O quarterback Joe Burrow chegou a um acordo com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; sobre uma extensão de cinco anos no valor de US$ 275 milhões (R$ 1,3 bilhão pelo câmbio atual), que inclui US$ 219,01 milhões (R$ 1 bilhão) garantidos, tornando Burrow o jogador mais bem pago da história da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, disseram fontes a Adam Schefter, da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, na quinta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acordo encerra meses de negociações e recompensa um jogador que mudou a sorte de Cincinnati.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2019, os Bengals foram o pior time da NFL e terminaram a temporada com duas vitórias, igualando o menor total da história da franquia. Isso os colocou em posição de draftar Burrow, que levou a LSU a um campeonato nacional e ganhou o Troféu Heisman.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois que a temporada de estreia de Burrow foi prejudicada por uma lesão no ACL e MCL no joelho esquerdo no final da temporada, ele se recuperou em 2021 para liderar o Cincinnati em sua melhor campanha em três décadas. Os Bengals venceram seu primeiro jogo dos playoffs desde janeiro de 1991 e alcançaram o Super Bowl pela primeira vez desde 1989. Burrow foi eleito o Comeback Player of The Year.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2022, Burrow postou sua melhor temporada profissional, apesar de se recuperar de uma cirurgia para reparar um apêndice rompido dias antes do início do campo de treinamento. Ele terminou em 10º no Total QBR e atingiu o limite mínimo de tentativas para ser o líder da NFL em porcentagem de conclusão (68,2%) de passes em uma única temporada&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acordo de Burrow foi fechado depois que outros QBs importantes da NFL receberam novos contratos. No final de julho, o quarterback do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Chargers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; Justin Herbert, assinou um contrato de cinco anos com uma média de US$ 52,5 milhões por ano, de acordo com Schefter. O quarterback do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, Jalen Hurts, e o quarterback do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, Lamar Jackson, também assinaram extensões lucrativas que os tornaram brevemente os jogadores mais bem pagos da história da liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O acordo de Burrow eclipsou todos eles. E é apropriado, dado o que ele conquistou em suas três primeiras temporadas e o quanto Cincinnati valoriza Burrow.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ele é um jogador motivado, é um companheiro de equipe motivado, é um líder motivado”, disse o diretor de jogadores do Bengals, Duke Tobin, no almoço anual de mídia do time em julho. “Ele investe tempo para ter certeza de que está pronto para partir e depois incentiva os outros a estarem prontos para partir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Então, todas as coisas que gostamos nele desde o início eram verdadeiras e ele continuou assim.”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12558199/nfl-bengals-joe-burrow-1-bilhao-mais-bem-pago-historia</guid></item><item><title>NFL 2023: o que você precisa saber sobre a nova temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;7  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A temporada de 2023 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começará nesta quinta-feira (7) e terá transmissão completa &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; com jogos semanais, além do &lt;strong&gt;RedZone&lt;/strong&gt;, que mostra todos os lances importantes aos domingos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, o &lt;strong&gt;ESPN.com.br &lt;/strong&gt;preparou um guia com o que de mais importante o fã de esporte precisa saber sobre a nova temporada do futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quando começa a nova temporada da NFL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A temporada 2023 começa nesta quinta-feira (7), às 21h20 (Brasília), com o duelo entre o atual campeão do Super Bowl &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e  o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no Arrowhead Stadium, com transmissão &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quais as transmissões da semana 1 da NFL na ESPN?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Além da abertura entre Chiefs e Leions, o fã de esporte poderá ver outros seis jogos nos canais &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, além do &lt;strong&gt;RedZone &lt;/strong&gt;no domingo (10), à partir das 14h (Brasília).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haverá também a opção de ver o Monday Night Football com o "Manningcast", dos lendários irmãos Peyton e Eli Manning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo, 10/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; -&lt;strong&gt; ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Chargers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h20 -&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda, 11/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h15 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Quando e onde será o Super Bowl?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O Super Bowl LVIII acontece no dia 11 de fevereiro, no Allegiant Stadium, em Las Vegas. Os playoffs começam em 13 de janeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda não se sabe quem fará o show do intervalo. Até o momento, boatos apontam que Harry Styles e Miley Cyrus estão entre os cotados, mas nada oficialmente foi divulgado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;A primeira vez sem Tom Brady...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pela primeira vez desde 1999 uma temporada da NFL começará sem Tom Brady entre os jogadores ativos. O maior de todos os tempos anunciou sua aposentadoria definitiva ao fim da última temporada e não voltará mais ao futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rosto antigo, casa nova...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O mercado da NFL foi agitado. E o fã de esportes certamente verá ao longo do ano nomes conhecidos, mas que estarão defendendo times diferentes desta vez. Veja os principais deles:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AARON RODGERS &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JIMMY GAROPPOLO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEREK CARR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DALVIN COOK&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EZEKIEL ELLIOTT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ODELL BECKHAM JR.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JUJU SMITH-SCHUSTER&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JALEN RAMSEY&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;Além da fronteira&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como é comum todos os anos, a NFL faz partidas de temporada regular fora dos Estados Unidos. Serão cinco em 2023: três em Londres e dois em Frankfurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dia 1º de outubro, os Jaguars recebe os Falcons em Wembley. No domingo seguinte, os Jaguars voltam a Londres, mas para enfrentar os Bills no Tottenham Stadium. E, dia 15, os Titans recebem os Ravens também na casa dos Spurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 5 de novembro, os Chiefs recebem os Dolphins em Frankfurt. Na semana seguinte, Patriots e Colts duelam no Deutsche Bank Park.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;As principais novas regras&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O sistema de numeração das camisas foi modificado para permitir que o número 0 seja usado por todas as posições atualmente autorizadas a usar números de um dígito.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As regras de tempo foram modificadas depois que uma decisão em campo foi revertida. Se estiver fora do 2 minute warning, o relógio de jogo será ajustado para 40 segundos em vez de 25. Se dentro do aviso de dois minutos, o relógio de jogo será ajustado para 30 segundos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As jogadas que resultaram em uma turnover em downs foram adicionadas à lista de jogadas passíveis de revisão (não contestáveis ​​pelos treinadores). Jogadas que resultem em uma primeira descida bem-sucedida ainda podem ser contestadas fora do aviso de dois minutos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Chiefs vão quebrar a maldição?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estar nas "cabeças" brigando por títulos na NFL por quatro anos e raríssimo. E os Chiefs estarão tentando seu terceiro Super Bowl em cinco anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dessa escrita, Mahomes e cia tentarão quebrar a "maldição" do ano seguinte ao título. Desde os Patriots em 2003 e 2004 que a liga não vê um campeão em anos consecutivos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</guid></item><item><title>Rodgers tenta repetir passos de Brady e 'passar longe' de Michael Jordan - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12548887/nfl-aaron-rodgers-jets-tom-brady-peyton-manning-michael-jordan</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;7  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Nenhuma transação na &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; fez tanto barulho durante a offseason do que a ida de Aaron Rodgers para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A temporada de 2023 começará nesta quinta-feira (7) e terá transmissão completa &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; com jogos semanais e o &lt;strong&gt;RedZone &lt;/strong&gt;mostrando todos os lances importantes aos domingos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers, quatro vezes MVP da NFL e QB dos Packers por 15 anos, se junta a uma franquia dos Jets que tem sido atormentada por derrotas – o time não chega aos playoffs há 12 temporadas, a seca ativa mais longa do país dentre os quatro esportes principais dos EUA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É sem dúvida a maior negociação da sua história e lembra a troca de Brett Favre com os Packers em 2008.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers deixa os Packers como possivelmente o maior ídolo da história da franquia, com quase todos os recordes de passe possíveis e um título de Super Bowl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers tentará repetir os passos de outras duas lendas da NFL que saíram das franquias em que ficaram marcados na maioria de sua carreira para se aventurar em outro time: Tom Brady e Peyton Manning.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tom Brady&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Vinte anos é um grande compromisso. Basta perguntar a Tom Brady, que foi draftado pelo &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em 2000 e passou 20 temporadas consecutivas no time.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas em março de 2020, TB12 chocou o mundo dos esportes ao anunciar que era hora de seu segundo ato. O então jogador de 42 anos, indiscutivelmente o melhor quarterback de todos os tempos, confirmou nas redes sociais que havia assinado contrato com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/tb/tampa-bay-buccaneers"&gt;&lt;strong&gt;Tampa Bay Buccaneers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ver o seis vezes campeão do Super Bowl se preparar para jogar em outro lugar que não o Gillette Stadium na temporada seguinte da NFL foi certamente estranho - assim como vê-lo erguer o troféu Vince Lombardi para outra franquia depois de ganhar seu sétimo anel do Super Bowl no final de sua primeira campanha nos playoffs com os Bucs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de duas temporadas em Tampa Bay, Brady anunciou sua aposentadoria, mas o choque de sua saída da Nova Inglaterra nunca passou.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Peyton Manning&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Manning foi durante mais de um século um fenômeno em Indianápolis e ganhou um Super Bowl já construindo uma carreira digna de Hall da Fama. Até que aos 36 anos ele sofreu uma lesão séria no pescoço e foi dispensado pelos Colts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muitos, inclusive seu irmão Eli, acharam que Manning não iria conseguir voltar a jogar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ele não só conseguiu, como estabeleceu recordes históricos de ataque, ganhou um MVP e um Super Bowl em seu último ano da carreira.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;Mas há exemplos de outros atletas nos esportes americanos dos quais Rodgers tentará "ficar longe", já que não passaram perto do mesmo sucesso com outro uniforme.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Brett Favre&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Quando você pensa em Brett Favre, você pensa no &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. O quarterback do Hall da Fama passou 20 temporadas na NFL e, embora tenha se aposentado em 2010 – há uma década inteira! – ele ainda detém vários recordes da NFL, incluindo o maior número de partidas consecutivas de qualquer jogador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Favre jogou pelos Packers de 1992 a 2007, 16 temporadas em que foi o rosto da franquia, no auge das quais conquistou o título ao vencer o Super Bowl XXXI. Em março de 2008, ele se aposentou... até que mudou de ideia e os Packers o negociaram bizarramente com o New York Jets em agosto de 2008.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ele jogou em Nova York por uma temporada antes de assinar com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;strong&gt;Minnesota Vikings&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; – rival dos Packers. Ele jogou na temporada 2009-10 e, depois de se machucar durante a temporada 2010-11, aposentou-se definitivamente em janeiro de 2011.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Joe Montana&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Parece irreal que Joe Montana tenha jogado por um time diferente do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Montana venceu quatro Super Bowls (XVI, XIX, XXIII e XXIV) com os Niners, time com o qual jogou por 14 temporadas após ser convocado em 1979. Mas a carreira de Joe Cool na NFL durou 16 temporadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O oito vezes Pro Bowler se machucou no final de sua carreira, perdendo toda a temporada 1991-92 e a maior parte da temporada 1992-93. Quando Montana voltou saudável, Steve Young já havia se destacado em São Francisco. Pouco antes da temporada 1993-94, os 49ers trocaram Montana para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, onde encerrou sua carreira após duas temporadas médias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Montana se aposentou em abril de 1995 e foi eleito para o Hall da Fama da NFL em 2000.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Michael Jordan&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Quando você pensa em Michael Jordan, é quase como se seu nome do meio fosse “&lt;a href="/nba/time/_/nome/chi/chicago-bulls"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bulls&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;”. MJ esteve na &lt;a href="https://www.espn.com.br/nba"&gt;&lt;strong&gt;NBA&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 16 temporadas, ajudando os Bulls a conquistar seis títulos da NBA: em 1991, 1992, 1993, 1996, 1997 e 1998. Talvez o melhor jogador da NBA de todos os tempos, Jordan parecia destinado a passar toda a sua carreira no time. que o draftou em 1984.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ou não...&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Primeiro, Jordan se aposentou em outubro de 1993 e teve uma breve passagem pela liga secundária de beisebol. O hiato não durou muito, e o mundo da NBA ficou aliviado quando ele simplesmente disse “Estou de volta” em um comunicado à imprensa em março de 1995.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois de mais alguns anos de glória com os Bulls, Jordan se aposentou pela segunda vez em janeiro de 1999. Jordan não poderia ficar longe do basquete por muito tempo, ingressando na diretoria do &lt;a href="/nba/time/_/nome/wsh/washington-wizards"&gt;&lt;strong&gt;Washington Wizards&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; um ano depois. Mas a gestão também não foi suficiente, e ele se juntou ao Wizards como jogador em setembro de 2001.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foi certamente estranho vê-lo jogar por duas temporadas com algo diferente da camisa vermelha dos Bulls. O último jogo de Jordan na NBA foi em 16 de abril de 2003 – e sim, foi com os Wizards.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12548887/nfl-aaron-rodgers-jets-tom-brady-peyton-manning-michael-jordan</guid></item><item><title>O que é o RedZone e como funciona a novidade de NFL que você poderá ver pela ESPN no Star+ - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  set, 2022, 13:55&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Com o RedZone, será possível acompanhar a 100% da temporada da NFL pela ESPN no Star+&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;RedZone é a grande novidade da cobertura dos canais ESPN para mais uma temporada da &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Com ele, você poderá acompanhar a &lt;strong&gt;100% dos jogos com o &lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está se perguntando o que é o RedZone? Simplesmente a &lt;strong&gt;solução para os seus "problemas" aos domingos: agora você não perde mais nenhum touchdown ou jogada importante no dia com mais jogos de cada semana&lt;/strong&gt;. Serão &lt;strong&gt;7 horas ao vivo de futebol americano pela &lt;a href="https://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA"&gt;ESPN no Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conceito é simples: &lt;strong&gt;uma tela que mostrará ao vivo todas as partidas do domingo.&lt;/strong&gt; Os jogos simultâneos começam a g&lt;strong&gt;anhar destaque individual assim que uma equipe entra na chamada "RedZone" do campo, ou seja, as 20 jardas decisivas de um ataque para o touchdown.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dessa forma,&lt;strong&gt; todos os touchdowns do domingo serão transmitidos ao vivo, em tela cheia, para quem assina o Star+ e assiste ao RedZone.&lt;/strong&gt; Mas não é só isso: &lt;strong&gt;jogadas importantes, que mudam rumos da partida, um turnover decisivo, também são recuperadas&lt;/strong&gt; em cada um dos duelos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</guid></item><item><title>NFL: 'Meio brasileiro', kicker dos Colts é filho de pernambucana, torce pelo Náutico e tem Ronaldinho como ídolo - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;30  de  set, 2020, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na semana 1 da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pela primeira vez em 15 anos iniciou uma jornada na liga sem que o kicker titular fosse o lendário Adam Vinatieri, tido como o maior de todos na posição. No lugar da tradicional camisa 4, estava o número 3 estampado nas costas de quem estava chutando kickoffs e field goals. Por dentro do capacete, um incomum par de óculos para jogadores de futebol americano. O "Blankenship" escrito na parte de trás do ombro dá a impressão de se tratar de um atleta norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas o primeiro nome "Rodrigo" mostra que ali pode ter alguma influência de terras verde-amarelas por conta de um nome bem popular por aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por Mitsubishi, Samsung, C6 Bank e Magazine Luiza&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E de fato é assim. Rodrigo Blankenship, kicker titular dos Colts, tem mãe brasileira. "Ela é de Recife, ela cresceu lá. A família dela mora lá. Ela veio para os EUA para fazer faculdade e começou essa parte da vida dela aqui. Muitos dos meus parentes maternos ainda moram no Brasil. Quando eu era mais jovem, nós íamos todo ano ver minha família. Nas férias e no Natal. Quando eu entrei no colegial, os voos ficaram mais caros e não conseguíamos ir tanto quanto gostaria. Eu fui uma ou duas vezes no colegial e outra vez na faculdade também. É sempre legal voltar para minhas raízes e ver minha família, relaxar", contou o atleta de Indianapolis, à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu amo feijoada, amo picanha, amo pãozinho de queijo. Amo muitas comidas brasileiras. Eu sempre tento ir num restaurante brasileiro que tenha esse tipo de coisa. Eu amo muitas comidas brasileiras. E tendo minha mãe em casa, ela sempre fazia. Era muito bom", completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sangue brasileiro de Blankenship não engana. Ele jogou futebol durante a infância e mudou para o esporte da bola oval já no ensino médio. Rodrigo, ao lado do pai, acompanhou muito o "soccer" e tem até um time favorito no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Acho que meu time favorito do Brasil provavelmente é o Náutico. Quando eu era criança no Brasil eu ia treinar nas categorias de base deles. Então eu amo o Náutico por ter jogado lá. Meus ídolos do futebol na infância…acho que o primeiro jogador que eu realmente segui de perto foi Ronaldinho. Eu amava vê-lo jogar, especialmente no Barcelona. Eu gostava dele, do Samuel Eto’o, Victor Valdés. O Barcelona reinou de forma suprema quando eles estavam lá. Então eu diria que Ronaldinho foi um grande ídolo para mim".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de declarar amor pelo Náutico, Blankenship uma vez apareceu em um post nas redes sociais com a camisa do Fortaleza, mas ele explicou o motivo por trás disso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu sabia que era a camisa deles, mas eu acho que usei porque era o fim de semana de 4 de julho e era vermelha, branca e azul. Usei por isso e estava todo vestido de vermelho, branco e azul por causa do feriado. Mas vi que algumas contas do Instagram brasileiras começaram a repostar com o Fortaleza e eu falei ‘cara, olha isso’. Cresci jogando futebol e isso me levou ao futebol americano. Eu acompanhei futebol internacional por muito tempo. Eu e meu pai somos fãs de futebol, sempre acompanhamos o do Brasil e da Espanha. Então sempre segui esses times brasileiros".&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="pt" dir="ltr"&gt;O americano Rodrigo Blankenship foi contratado pelo &lt;a href="https://twitter.com/Colts?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@colts&lt;/a&gt; e irá disputar a NFL. Aqui no Brasil, o kicker já escolheu seu time do coração. Good luck, &lt;a href="https://twitter.com/RodTheKicker3?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@rodthekicker3&lt;/a&gt; 👊🏼🇫🇷 &lt;a href="https://t.co/a5Fu8QF93e"&gt;pic.twitter.com/a5Fu8QF93e&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Fortaleza EC ⭐️ (@FortalezaEC) &lt;a href="https://twitter.com/FortalezaEC/status/1254470376756830208?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 26, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Blankenship, que estudou Jornalismo na faculdade da Georgia, explicou o momento em que decidiu fazer a transição da bola redonda para a oval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Desde cedo meu pai notou que eu tinha uma perna forte mesmo sem musculação. Dava pra ver isso chutando a bola de futebol. Um dia ele quis ver se eu conseguia chutar a bola de futebol americano só por diversão. Ele disse ‘se você for bom, podemos investir nisso. Se não, você já tem o futebol que você ama e podemos continuar nisso’. Ele me levou para o campo, colocou a bola no ‘holder’ e falou ‘chute como se fosse uma cobrança de falta ou tiro de meta e veja o que acontece’. Eu chutei e foi muito bom e não olhamos mais para trás dali em diante. Comecei a ir para camps de kickers na sexta, sétima, oitava série para receber instruções de como chutar melhor e começou ali".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A semana 4 será emblemática para o país. Isso porque os Colts de Blankenship enfrentam o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Cairo Santos, até hoje o único brasileiro a jogar na NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu conheci o Cairo há um tempo. Nós temos um técnico de chute em comum, o Mike McCabe. Ele estava fazendo um camp na Flórida, eu estava na oitava ou nona série. Cairo veio para ser um instrutor convidado. Então eu conheci ele lá, foi bem legal".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Colts têm muitos fãs no Brasil desde os tempos de Peyton Manning. Agora, com um "meio brasileiro" lá, a admiração pela franquia em solo nacional deve seguir por mais alguns anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas Blankenship sabe que seu trabalho não é fácil, ainda mais chegando diretamente após a aposentadoria de Vinatieri. Mas ele não quer repetir os passos de seu antecessor, quer trilhar o seu próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Obviamente você pode falar que Adam é o melhor kicker da história da NFL Não é fácil. Eu tenho respeito por ele, pelo que ele fez. Eu me inspirei nele, tentando pegar a técnica dele, como ele chuta, tentando incorporar isso no meu jogo. Mas não fico pensando muito nisso porque se você ficar na cabeça com o pensamento de que está tentando substituir o maior de todos os tempos, isso quase te leva ao fracasso. Porque se o maior de todos já veio, você se coloca num nível abaixo, então não quero fazer isso, não quero me colocar na rota do fracasso. Então não tenho esse pensamento. Penso em estabelecer minha própria identidade, meu próprio legado, não tentar ser o cara que segue os passos dele. Só quero ser eu mesmo".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</guid></item></channel></rss>