<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NFL na ESPN - Resultados, vídeos e estatísticas</title><link>https://www.espn.com.br/nfl</link><description>Acesse ESPN para placares ao vivo da NFL, melhores momentos e notícias. Assista à NFL pela ESPN no Star+</description><language>pt</language><lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2023 18:13:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Aaron Rodgers tem rompimento no tendão e está fora da temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12577071/aaron-rodgers-tem-rompimento-tendao-aquiles-esta-fora-temporada</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Adam Schefter&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;12  de  set, 2023, 12:13&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O &lt;em&gt;quarterback &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl/jogador/_/id/8439/aaron-rodgers"&gt;Aaron Rodgers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;New York Jets&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, está fora da temporada da &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;NFL&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo apurou a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, o astro realizou ressonância magnética e foi diagnosticado nesta terça-feira (12) com um&lt;strong&gt; rompimento total do tendão de Aquiles&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com isso, ele terá que passar por cirurgia e não voltará a atuar na temporada 2023/24 da liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lesão &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12575541/aaron-rodgers-lesiona-estreia-jets-contam-josh-allen-descalibrado-viram-bills-prorrogacao"&gt;foi sofrida na estreia de Rodgers pelos Jets, na última segunda-feira (11), contra o Buffalo Bills&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O &lt;em&gt;quarterback&lt;/em&gt; foi derrubado e &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12575108/nfl-aaron-rodgers-lesao-new-york-jets-monday-night-football"&gt;se contundiu com gravidade logo em sua primeira campanha com a camisa dos Jets&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Aaron Rodgers deixa campo após se lesionar durante jogo entre Jets e Bills &lt;cite&gt;Michael Owens/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;Após Aaron deixar a partida, ele foi substituído por ser reserva direto, &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl/jogador/_/id/4361259/zach-wilson"&gt;Zach Wilson&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, que teve boa atuação e ajudou a franquia de Nova York a virar o jogo e ganhar por 22 a 16, na prorrogação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A tendência agora é que ele volte a ser titular, apesar de ter perdido a posição no final da temporada passada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Jets agora devem assinar contrato com um novo &lt;em&gt;quarterback&lt;/em&gt;, já que&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl/jogador/_/id/3045169/tim-boyle"&gt;Tim Boyle&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, que está na equipe de treinos, é o único reserva disponível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lesão de Rodgers também irá impactar diretamente o &lt;em&gt;draft &lt;/em&gt;de 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso porque a escolha de 2ª rodada do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;Green Bay Packers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; pela troca do astro para os Jets era condicional, baseada no veterano cumprir 65% do tempo de jogo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caso o craque tivesse cumprido essa meta, a escolha mudaria para a 1ª rodada.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12577071/aaron-rodgers-tem-rompimento-tendao-aquiles-esta-fora-temporada</guid></item><item><title>Lesão de Aaron Rodgers esquenta debate sobre gramados sintéticos na NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12575768/lesao-aaron-rodgers-esquenta-debate-gramados-sinteticos-nfl-quantos-mais-tem-se-machucar</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;12  de  set, 2023, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Durou pouco tempo a estreia de Aaron Rodgers com a camisa do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Em sua primeira campanha na vitória sobre o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12575108/nfl-aaron-rodgers-lesao-new-york-jets-monday-night-football"&gt;o quarterback sofreu lesão no tornozelo&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; e teve que deixar a partida. O fato reacendeu um debate quente na &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; sobre o uso de gramados sintéticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É que o problema aconteceu no MetLife Stadium, casa dos Jets (e também do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;), que já sofreu duras críticas nos últimos anos pelo tipo de grama.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para a temporada 2023, inclusive, a arena trocou seu tipo de piso, para um outro tipo de grama artificial, justamente para tentar diminuir a incidência de lesões. Logo no primeiro jogo da nova grande estrela dos Jets, porém, o problema voltou a assombrar os nova-iorquinos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas redes sociais, David Bakhtiari, offensive tackle do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e ex-companheiro de Rodgers, foi um dos mais duros a criticar o modelo de grama, questionando a necessidade de seu uso e o perigo que pode causar aos jogadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Parabéns, NFL. Quantos mais terão que se machucar em gramados sintéticos? Vocês ligam mais para jogadores de futebol (soccer) do que para nós. Vocês planejam remover todos os gramados naturais para a &lt;a href="/futebol/liga/_/nome/fifa.world"&gt;&lt;strong&gt;Copa do Mundo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; que está chegando. Está tão claro. Estou cansado disso... Façam melhor!", escreveu o atleta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em abril de 2023, uma pesquisa da Associação de Jogadores da NFL (NFLPA) chegou a apontar que as lesões não ocasionadas por choques ocorreram com maior frequência na última temporada em gramados sintéticos na comparação com naturais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo os dados, apesar de anos anteriores terem apontado um equilíbrio dos números, a temporada 2022 teve uma taxa de lesões de 0,048 por 100 em gramados artificiais contra 0,035 em naturais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na pesquisa, os jogadores também apontaram que se sentiam melhores, além de mais seguros, atuando em gramados naturais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A NFL neutralizou o debate com base no comparativo entre os números da temporada 2021, quando a diferença das taxas de lesão nos diferentes tipos de grama foi de 0,001 por 100.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeff Miller, vice-presidente executivo de comunicações, relações públicas e políticas da NFL, afirmou na época que "a discussão entre superfícies sintéticas e superfícies de grama natural não é realmente a questão", mas sim que a NFL e a NFLPA deveriam tentar "diminuir as lesões em ambas" as superfícies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presidente da NFLPA, J.C. Tretter mostrou descontentamento com a teoria, citando que a taxa de lesão em gramas naturais, de 2012 a 2020, eram bem inferiores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Em vez de seguir os dados de longo prazo (que são claros nesta questão), temos que ouvir os jogadores e tornar o jogo mais seguro. A NFL aproveitou um ano atípico para se envolver em uma campanha de relações públicas para convencer a todos de que o problema na verdade não existe", disparou Tretter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especificamente no MetLife Stadium, antes da troca de tipo de grama, cinco jogadores do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; sofreram lesões nas pernas em um jogo contra os Jets na temporada 2020 - incluindo casos graves em Nick Bosa e Solomon Thomas, que não retornaram mais naquele ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2022, também na semana 1, como agora com Rodgers, o cornerback Kyle Fuller, do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, rompeu o ligamento cruzado anterior do joelho na mesma arena.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vários jogadores, como Odell Beckham Jr., e treinadores aproveitaram a ocasião para cobrar da NFL uma mudança de todos os gramados artificiais para naturais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No Brasil, essa discussão também se tornou mais ativa nos últimos meses por conta do uso de gramados sintéticos em mais estádios do &lt;a href="/futebol/liga/_/nome/bra.1/brasileiro"&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Brasileiro&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, como a Ligga Arena, casa do &lt;a href="/futebol/time/_/id/3458/athletico-pr"&gt;&lt;strong&gt;Athletico-PR&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;; o Allianz Parque, do &lt;a href="/futebol/time/_/id/2029/palmeiras"&gt;&lt;strong&gt;Palmeiras&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;; e o estádio Nilton Santos, do &lt;a href="/futebol/time/_/id/6086/botafogo"&gt;&lt;strong&gt;Botafogo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Aaron Rodgers deixa gramado após lesão no tornozelo &lt;cite&gt;Elsa/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12575768/lesao-aaron-rodgers-esquenta-debate-gramados-sinteticos-nfl-quantos-mais-tem-se-machucar</guid></item><item><title>Aaron Rodgers se lesiona em estreia, mas Jets vencem os Bills na prorrogação - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12575541/aaron-rodgers-lesiona-estreia-jets-contam-josh-allen-descalibrado-viram-bills-prorrogacao</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;12  de  set, 2023, 00:19&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Era para ser uma noite para marcar um novo começo para o torcedor do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, com a grande estreia de &lt;strong&gt;Aaron Rodgers&lt;/strong&gt; como quarterback da equipe. E a energia de esperança quase foi para o espaço. Quase, porque a equipe conseguiu grande reação no último quarto, empatou o jogo, levou para a prorrogação e conquistou uma emocionante vitória sobre o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 22 a 16 no primeiro &lt;em&gt;Monday Night Football&lt;/em&gt; da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destaque para Zach Wilson, contestado QB que superou a desconfiança e aguentou uma noite problemática para conduzir a equipe à vitória dentro do MetLife Stadium.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O destaque negativo, porém, vai para Josh Allen. Um dos principais nomes da liga na atualidade, o camisa 17 conseguiu um belíssimo passe para Stefon Diggs marcar o touchdown no segundo quarto, mas foi interceptado três vezes e ainda entregou um fumble que gerou o field goal da virada dos Jets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partida começou tensa para os Jets. Na primeira campanha, Aaron Rodgers levou a pior em dividida e &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12575108/nfl-aaron-rodgers-lesao-new-york-jets-monday-night-football"&gt;lesionou o tornozelo&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;esquerdo, sendo obrigado a deixar o estádio acompanhado da comissão médica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro touchdown da noite, porém, só ocorreu no segundo quarto, com Diggs colocando os Bills em vantagem por 10 a 3. Apesar de ter Allen descalibrado, os visitantes se mantinham confortáveis na partida, sem correr muitos riscos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até que veio o último quarto. Apesar de não levar muito perigo, os Jets se mantiveram sempre próximos dos adversários no placar. Até que, após bela campanha, Wilson lançou para Garrett Wilson na endzone anotar o primeiro TD da equipe na temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas ainda restava tempo para uma última tentativa dos visitantes. E em chute longo restando seis segundos, Tyler Bass conseguiu o empate em 16 a 16, levando a partida para a prorrogação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acontece que Josh Allen não estava em grande noite. Depois de ir mal em sua campanha, o QB viu Xavier Gipson retornar o punt com perfeição para marcar o TD da vitória dos Jets.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Jordan Whitehead e Michael Carter II celebram TD dos Jets &lt;cite&gt;Elsa/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12575541/aaron-rodgers-lesiona-estreia-jets-contam-josh-allen-descalibrado-viram-bills-prorrogacao</guid></item><item><title>Aaron Rodgers se machuca logo em primeira campanha na estreia pelos Jets - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12575108/nfl-aaron-rodgers-lesao-new-york-jets-monday-night-football</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;11  de  set, 2023, 21:42&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Durou por enquanto apenas duas jogadas a estreia de Aaron Rodgers com a camisa do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Logo na primeira campanha dos Jets no Monday Night Football da semana 1 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o quarterback de 39 anos deixou o campo machucado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers caiu no chão após uma jogada e teve um defensor dos Bills caindo em cima dele. Rodgers não levantou, sentindo uma dor no tornozelo e deixou o campo do Metlife Stadium com ajuda da comissão técnica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zach Wilson entrou no jogo para substituir Rodgers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instantes depois Rodgers foi visto sendo locomovido no carrinho médico e mancando para os vestiários, além de estar vestindo uma bota de imobilização no pé esquerdo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Essa partida marcava a sua estreia pelos Jets após quase 20 anos defendendo o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12575108/nfl-aaron-rodgers-lesao-new-york-jets-monday-night-football</guid></item><item><title>Rodgers lesionado, Brady homenageado: o resumo da semana 1 da NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12573980/nfl-resumo-semana-1-tom-brady-new-york-giants-aaron-rodgers</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;12  de  set, 2023, 10:51&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Você piscou e a semana 1 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; já passou. A primeira rodada da liga foi recheada de touchdowns, grandes jogadas, lesão assustadora, momentos marcantes e, claro, lances curiosos e bizarros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, o &lt;strong&gt;ESPN.com.br&lt;/strong&gt; separou para o fã de esporte, o que você pode ter perdido de melhor, ou pior, durante a ação da semana 1 da NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;Lesão antes do Jets decolar&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; tinha uma grande esperança para voar nessa temporada: as mãos salvadoras de Aaron Rodgers. Entretanto, esse voo foi de curtíssima duração, já que a &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12575541/aaron-rodgers-lesiona-estreia-jets-contam-josh-allen-descalibrado-viram-bills-prorrogacao"&gt;superestrela lesionou o tornozelo&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; somente em sua quarta jogada pela nova equipe, após receber um sack de Leonard Floyd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sem seu novo quarterback, a equipe se voltou para o ex-futuro da franquia, Zach Wilson, que pilotou os Jets até uma virada emocionante na prorrogação contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, vencendo o jogo por 22 a 16 na prorrogação.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;O que qualquer um diria se visse Aaron Donald em sua frente&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sea/seattle-seahawks"&gt;&lt;strong&gt;Seattle Seahawks&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; foi trucidado em casa pelo &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Rams&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no domingo (30 a 13), mas um lance em particular chamou atenção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Geno Smith, quarterback dos Seahawks, teve a reação que qualquer um de nós teria se visse Aaron Donald, o defensive lineman mais temido da NFL, correndo em nossa direção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os microfones da transmissão flagraram Smith gritando "Oh, meu Deus" quando avistou Donald vindo para cima dele.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;What a QB yells when Aaron Donald is coming at him: &lt;a href="https://t.co/nr1dtLI2rV"&gt;pic.twitter.com/nr1dtLI2rV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Adam Schefter (@AdamSchefter) &lt;a href="https://twitter.com/AdamSchefter/status/1700996662548918416?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 10, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;h2&gt;Giants humilhados&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Que tal abrir a temporada levando uma surra de 40 a 0? Os &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;Giants&lt;/a&gt; deram esse "presente" ao torcedor que compareceu ao Metlife Stadium no Sunday Night Football.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Giants sofreram com tudo: turnovers, interceptação retornada para touchdown, field goal bloqueado para touchdown, levaram sete sacks e não tiveram nenhum...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Essa foi a segunda maior margem de vitória na história da rivalidade entre &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;Cowboys&lt;/a&gt; e Giants, que já jogaram 122 partidas.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;This Giants fan sums up the night 😅&lt;br&gt;&lt;br&gt;📺 NBC &lt;a href="https://t.co/PSnhdtu6s4"&gt;pic.twitter.com/PSnhdtu6s4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— NFL on ESPN (@ESPNNFL) &lt;a href="https://twitter.com/ESPNNFL/status/1701065813845815303?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 11, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;h2&gt;Brady homenageado&lt;/h2&gt;&lt;div class="contentItem__content contentItem__content--media-card contentItem__content--fullWidth contentItem__content--inline"&gt;&lt;figure class="media-wrapper_image video"&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;span class="video-play-button"&gt;play&lt;/span&gt;&lt;figcaption class="media-caption"&gt;&lt;div class="media-duration"&gt;1:24&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div class="contentItem__contentWrapper"&gt;&lt;div class="contentItem__title contentItem__title--media"&gt;Emocionado, Tom Brady recebe homenagem do New England Patriots e brinca: 'Não estou tão em forma, mas...'&lt;/div&gt;&lt;p class="contentItem__subhead"&gt;VEJA o melhor da NFL no Star+&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;No Gillette Stadium, o dia foi de homenagem para Tom Brady, que esteve presente e foi anunciado como mais novo membro do Hall da Fama do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em cerimônia a ser realizada no ano que vem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Uma coisa de que tenho certeza, e que nunca mudará, é que serei um Patriot para o resto da vida”, disse Brady em um discurso no intervalo enquanto vestia sua velha camisa 12 do Patriots.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porém, os Patriots não deram um resultado digno a seu maior jogador. O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; venceu New England por 25 a 20 com boa atuação de Jalen Hurts, que lançou um passe para touchdown.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Patriots quase conseguiram uma virada incrível, encostando no placar após perder por 16 a 0. Mas uma recepção nos segundos finais foi invalidada e deu a vitória para os Eagles.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Packers fazem a festa no Soldier Field&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começou a sua era Jordan Love atropelando o rival &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em pleno Soldier Field por 38 a 20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Love, que substitui o lendário Aaron Rodgers, lançou três passes para touchdown neste domingo. Aaron Jones anotou um TD corrido e recebeu outro para contribuir com o ataque de Green Bay.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do lado dos Bears, o time mostrou todas as suas deficiências e um dos poucos que se salvaram no dia foi o kicker brasileiro Cairo Santos, que converteu seus dois chutes e anotou dois field goals.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Bolso cheio, mas...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O quarterback Joe Burrow chegou a um acordo com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; sobre uma extensão de cinco anos no valor de US$ 275 milhões (R$ 1,3 bilhão pelo câmbio atual), que inclui US$ 219,01 milhões (R$ 1 bilhão) garantidos, tornando Burrow o jogador mais bem pago da história da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porém, sua estreia de "bolso cheio" não foi boa. Foram apenas 82 jardas passadas e um atropelo sofrido pelos Browns por 24 a 3 no domingo.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;Joe Burrow's first game as the highest-paid player in the NFL:&lt;br&gt;&lt;br&gt;14/31 Comp/Att&lt;br&gt;82 Yards&lt;br&gt;0 TD&lt;br&gt;52.2 QB Rating &lt;a href="https://t.co/mldLl8XtMY"&gt;pic.twitter.com/mldLl8XtMY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— SportsCenter (@SportsCenter) &lt;a href="https://twitter.com/SportsCenter/status/1700970361276297602?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 10, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;h2&gt;A dupla dinâmica dos Dolphins&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tua Tagovailoa e Tyreek Hill mostraram que têm tudo para ser a grande dupla entre quarterback e wide receiver na NFL em 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miami acumulou 536 jardas no total na vitória emocionante por 36 a 34 contra os Chargers, o maior número em uma abertura de temporada na história da franquia. Tua Tagovailoa passou para o 4º maior número de jardas na abertura da temporada (466), enquanto Tyreek Hill teve o 3º maior número de jardas recebidas na abertura da temporada (215). Além disso, Hill teve seu terceiro jogo na carreira com 10 recepções, 200 jardas recebidas e 2 TD's, o maior número na história da NFL.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Anotou a placa, Steelers?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Os 49ers atropelaram os Steelers por 30 a 7. Pittsburgh simplesmente não conseguiu jogar. Em dado momento o placar de jardas totais estava 199 a 1...&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;49ers are CRUSHING the Steelers so far 😳 &lt;a href="https://t.co/YCuscszCmx"&gt;pic.twitter.com/YCuscszCmx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— NFL on ESPN (@ESPNNFL) &lt;a href="https://twitter.com/ESPNNFL/status/1700938895834120669?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 10, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; 
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12573980/nfl-resumo-semana-1-tom-brady-new-york-giants-aaron-rodgers</guid></item><item><title>NFL: Cowboys passeiam em noite trágica para os Giants e vencem na estreia da temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12572191/nfl-cowboys-passeiam-em-noite-tragica-para-os-giants-e-vencem-na-estreia-da-temporada</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;11  de  set, 2023, 00:19&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;No primeiro Sunday Night Football da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; fez o seu rival &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; passar vergonha diante de seus torcedores no Metlife Stadium neste domingo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com extrema tranquilidade, os Cowboys venceram os rivais por 40 a 0 na estreia dos dois times na temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Jones teve duas interceptações em uma noite péssima dos Giants como um todo onde nem o kicker Graham Gano conseguiu acertar nenhumas das duas tentativas de field goal que teve.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na primeira delas, o chute foi bloqueado e retornado para touchdown.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com uma boa atuação da defesa, os Cowboys nem precisaram fazer muito esforço no ataque. Dak Prescott não teve passes para touchdown ou interceptação e Tony Pollard correu para dois touchdowns.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na semana 2 da NFL, os Cowboys recebem os Jets em Dallas, enquanto os Giants vão até o Arizona enfrentar os Cardinals.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12572191/nfl-cowboys-passeiam-em-noite-tragica-para-os-giants-e-vencem-na-estreia-da-temporada</guid></item><item><title>NFL: Packers atropelam Bears no 1º jogo sem Rodgers e Eagles frustram festa dos Patriots para Brady - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12571281/nfl-packers-atropelam-bears-no-1º-jogo-sem-rodgers-e-eagles-frustram-festa-dos-patriots-para-brady</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;10  de  set, 2023, 20:49&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na segunda leva de jogos deste domingo na semana 1 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começou a sua era Jordan Love atropelando o rival &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em pleno Soldier Field por 38 a 20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Love, que substitui o lendário Aaron Rodgers, lançou três passes para touchdown neste domingo. Aaron Jones anotou um TD corrido e recebeu outro para contribuir com o ataque de Green Bay.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do lado dos Bears, o time mostrou todas as suas deficiências e um dos poucos que se salvaram no dia foi o kicker brasileiro Cairo Santos, que converteu seus dois chutes e anotou dois field goals.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Jalen Hurts frustra festa para Brady&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No Gillette Stadium, o dia foi de homenagem para Tom Brady, que esteve presente e foi anunciado como mais novo membro do Hall da Fama do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em cerimônia a ser realizada no ano que vem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Uma coisa de que tenho certeza, e que nunca mudará, é que serei um Patriot para o resto da vida”, disse Brady em um discurso no intervalo enquanto vestia sua velha camisa 12 do Patriots.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porém, os Patriots não deram um resultado digno a seu maior jogador. O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; venceu New England por 25 a 20 com boa atuaçao de Jalen Hurts, que lançou um passe para touchdown.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Patriots quase conseguiram uma virada incrível, encostando no placar após perder por 16 a 0. Mas uma recepção nos segundos finais foi invalidada e deu a vitória para os Eagles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja outros resultados deste domingo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/den/denver-broncos"&gt;&lt;/a&gt; 16 x 17 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;/a&gt; 34 x 36 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sea/seattle-seahawks"&gt;&lt;/a&gt; 30 x 13 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12571281/nfl-packers-atropelam-bears-no-1%C2%BA-jogo-sem-rodgers-e-eagles-frustram-festa-dos-patriots-para-brady</guid></item><item><title>Domingo de NFL tem Joe Burrow 'engolido' e atropelo dos 49ers - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12570279/domingo-de-nfl-tem-joe-burrow-engolido-e-atropelo-dos-49ers</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;10  de  set, 2023, 17:46&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; está de volta! E o primeiro domingo da temporada 2023/24 já começou agitado no futebol americano, com oito jogos simultâneos na primeira parte do dia, com destaques para o atropelo do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e o tropeço do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Joe Burrow.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além das vitórias dos 49ers e dos Bengals, a rodada também marcou o início da era Bryce Young no &lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;strong&gt;Atlanta Falcons&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, e do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/tb/tampa-bay-buccaneers"&gt;&lt;strong&gt;Tampa Bay Buccaneers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; sem o astro Tom Brady. Fique por dentro de tudo que aconteceu no dia do primeiro domingo da temporada regular da NFL!&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;24 x 3 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;O domingo não foi de comemoração para Joe Burrow. Detentor do maior contrato da história da NFL, o quarterback dos Bengals amargou a menor marca da carreira, com 82 jardas. Também foi a primeira vez que ele fechou com menos de 5 jardas por tentativa, com 2.6 jardas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com sua principal estrela neutralizada, os Bengals nada puderam fazer para impedir a vitória dos donos da casa. Além de surpreender na rodada com um desempenho defensivo impecável, os Browns encataram sua torcida com boa atuação de Deshaun Watson.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Joe Burrow em ação no primeiro domingo da temporada 2023/24 da NFL &lt;cite&gt;Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;hr&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;/a&gt; 7 x 30 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;O primeiro grande atropelo da temporada já tem endereço. Jogando fora de casa, os 49ers passearam com uma vitória maiúscula contra os Steelers. O grande destaque ficou para Brock Purdy, que contribuiu com dois touchdowns para 220 jardas. Um início animador para há 28 anos sonha com o retorno ao topo do futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h3&gt;Veja como foram os outros jogos da tarde deste domingo:&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt; 25 x 9 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/hou/houston-texans"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;/a&gt; 17 x 20&lt;a href="/nfl/time/_/nome/tb/tampa-bay-buccaneers"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;/a&gt; 24 x 10 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/car/carolina-panthers"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/wsh/washington"&gt;&lt;/a&gt; 20 x 16 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ari/arizona-cardinals"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;/a&gt; 21 x 31 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt; 16 x 15 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ten/tennessee-titans"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12570279/domingo-de-nfl-tem-joe-burrow-engolido-e-atropelo-dos-49ers</guid></item><item><title>NFL 2023: o que você precisa saber sobre a nova temporada - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;7  de  set, 2023, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A temporada de 2023 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; começará nesta quinta-feira (7) e terá transmissão completa &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; com jogos semanais, além do &lt;strong&gt;RedZone&lt;/strong&gt;, que mostra todos os lances importantes aos domingos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por isso, o &lt;strong&gt;ESPN.com.br &lt;/strong&gt;preparou um guia com o que de mais importante o fã de esporte precisa saber sobre a nova temporada do futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por C6 Bank, Ford e Vivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quando começa a nova temporada da NFL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A temporada 2023 começa nesta quinta-feira (7), às 21h20 (Brasília), com o duelo entre o atual campeão do Super Bowl &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e  o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no Arrowhead Stadium, com transmissão &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;pela ESPN no Star+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quais as transmissões da semana 1 da NFL na ESPN?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Além da abertura entre Chiefs e Leions, o fã de esporte poderá ver outros seis jogos nos canais &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, além do &lt;strong&gt;RedZone &lt;/strong&gt;no domingo (10), à partir das 14h (Brasília).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haverá também a opção de ver o Monday Night Football com o "Manningcast", dos lendários irmãos Peyton e Eli Manning.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo, 10/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;14h - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; -&lt;strong&gt; ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Chargers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;17h25 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h20 -&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segunda, 11/9 (horários de Brasília)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;21h15 - &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; @ &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;ESPN 2 e Star+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Quando e onde será o Super Bowl?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O Super Bowl LVIII acontece no dia 11 de fevereiro, no Allegiant Stadium, em Las Vegas. Os playoffs começam em 13 de janeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainda não se sabe quem fará o show do intervalo. Até o momento, boatos apontam que Harry Styles e Miley Cyrus estão entre os cotados, mas nada oficialmente foi divulgado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;A primeira vez sem Tom Brady...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pela primeira vez desde 1999 uma temporada da NFL começará sem Tom Brady entre os jogadores ativos. O maior de todos os tempos anunciou sua aposentadoria definitiva ao fim da última temporada e não voltará mais ao futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rosto antigo, casa nova...&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O mercado da NFL foi agitado. E o fã de esportes certamente verá ao longo do ano nomes conhecidos, mas que estarão defendendo times diferentes desta vez. Veja os principais deles:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AARON RODGERS &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JIMMY GAROPPOLO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEREK CARR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DALVIN COOK&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EZEKIEL ELLIOTT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ODELL BECKHAM JR.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JUJU SMITH-SCHUSTER&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JALEN RAMSEY&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt; para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;Além da fronteira&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como é comum todos os anos, a NFL faz partidas de temporada regular fora dos Estados Unidos. Serão cinco em 2023: três em Londres e dois em Frankfurt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dia 1º de outubro, os Jaguars recebe os Falcons em Wembley. No domingo seguinte, os Jaguars voltam a Londres, mas para enfrentar os Bills no Tottenham Stadium. E, dia 15, os Titans recebem os Ravens também na casa dos Spurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 5 de novembro, os Chiefs recebem os Dolphins em Frankfurt. Na semana seguinte, Patriots e Colts duelam no Deutsche Bank Park.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;As principais novas regras&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O sistema de numeração das camisas foi modificado para permitir que o número 0 seja usado por todas as posições atualmente autorizadas a usar números de um dígito.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As regras de tempo foram modificadas depois que uma decisão em campo foi revertida. Se estiver fora do 2 minute warning, o relógio de jogo será ajustado para 40 segundos em vez de 25. Se dentro do aviso de dois minutos, o relógio de jogo será ajustado para 30 segundos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As jogadas que resultaram em uma turnover em downs foram adicionadas à lista de jogadas passíveis de revisão (não contestáveis ​​pelos treinadores). Jogadas que resultem em uma primeira descida bem-sucedida ainda podem ser contestadas fora do aviso de dois minutos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Chiefs vão quebrar a maldição?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estar nas "cabeças" brigando por títulos na NFL por quatro anos e raríssimo. E os Chiefs estarão tentando seu terceiro Super Bowl em cinco anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além dessa escrita, Mahomes e cia tentarão quebrar a "maldição" do ano seguinte ao título. Desde os Patriots em 2003 e 2004 que a liga não vê um campeão em anos consecutivos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12546314/nfl-2023-o-que-voce-precisa-saber-nova-temporada-futebol-americano</guid></item><item><title>O que é o RedZone e como funciona a novidade de NFL que você poderá ver pela ESPN no Star+ - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  set, 2022, 13:55&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Com o RedZone, será possível acompanhar a 100% da temporada da NFL pela ESPN no Star+&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;RedZone é a grande novidade da cobertura dos canais ESPN para mais uma temporada da &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Com ele, você poderá acompanhar a &lt;strong&gt;100% dos jogos com o &lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está se perguntando o que é o RedZone? Simplesmente a &lt;strong&gt;solução para os seus "problemas" aos domingos: agora você não perde mais nenhum touchdown ou jogada importante no dia com mais jogos de cada semana&lt;/strong&gt;. Serão &lt;strong&gt;7 horas ao vivo de futebol americano pela &lt;a href="https://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA"&gt;ESPN no Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conceito é simples: &lt;strong&gt;uma tela que mostrará ao vivo todas as partidas do domingo.&lt;/strong&gt; Os jogos simultâneos começam a g&lt;strong&gt;anhar destaque individual assim que uma equipe entra na chamada "RedZone" do campo, ou seja, as 20 jardas decisivas de um ataque para o touchdown.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dessa forma,&lt;strong&gt; todos os touchdowns do domingo serão transmitidos ao vivo, em tela cheia, para quem assina o Star+ e assiste ao RedZone.&lt;/strong&gt; Mas não é só isso: &lt;strong&gt;jogadas importantes, que mudam rumos da partida, um turnover decisivo, também são recuperadas&lt;/strong&gt; em cada um dos duelos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</guid></item><item><title>NFL: 'Meio brasileiro', kicker dos Colts é filho de pernambucana, torce pelo Náutico e tem Ronaldinho como ídolo - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;30  de  set, 2020, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na semana 1 da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pela primeira vez em 15 anos iniciou uma jornada na liga sem que o kicker titular fosse o lendário Adam Vinatieri, tido como o maior de todos na posição. No lugar da tradicional camisa 4, estava o número 3 estampado nas costas de quem estava chutando kickoffs e field goals. Por dentro do capacete, um incomum par de óculos para jogadores de futebol americano. O "Blankenship" escrito na parte de trás do ombro dá a impressão de se tratar de um atleta norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas o primeiro nome "Rodrigo" mostra que ali pode ter alguma influência de terras verde-amarelas por conta de um nome bem popular por aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por Mitsubishi, Samsung, C6 Bank e Magazine Luiza&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E de fato é assim. Rodrigo Blankenship, kicker titular dos Colts, tem mãe brasileira. "Ela é de Recife, ela cresceu lá. A família dela mora lá. Ela veio para os EUA para fazer faculdade e começou essa parte da vida dela aqui. Muitos dos meus parentes maternos ainda moram no Brasil. Quando eu era mais jovem, nós íamos todo ano ver minha família. Nas férias e no Natal. Quando eu entrei no colegial, os voos ficaram mais caros e não conseguíamos ir tanto quanto gostaria. Eu fui uma ou duas vezes no colegial e outra vez na faculdade também. É sempre legal voltar para minhas raízes e ver minha família, relaxar", contou o atleta de Indianapolis, à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu amo feijoada, amo picanha, amo pãozinho de queijo. Amo muitas comidas brasileiras. Eu sempre tento ir num restaurante brasileiro que tenha esse tipo de coisa. Eu amo muitas comidas brasileiras. E tendo minha mãe em casa, ela sempre fazia. Era muito bom", completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sangue brasileiro de Blankenship não engana. Ele jogou futebol durante a infância e mudou para o esporte da bola oval já no ensino médio. Rodrigo, ao lado do pai, acompanhou muito o "soccer" e tem até um time favorito no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Acho que meu time favorito do Brasil provavelmente é o Náutico. Quando eu era criança no Brasil eu ia treinar nas categorias de base deles. Então eu amo o Náutico por ter jogado lá. Meus ídolos do futebol na infância…acho que o primeiro jogador que eu realmente segui de perto foi Ronaldinho. Eu amava vê-lo jogar, especialmente no Barcelona. Eu gostava dele, do Samuel Eto’o, Victor Valdés. O Barcelona reinou de forma suprema quando eles estavam lá. Então eu diria que Ronaldinho foi um grande ídolo para mim".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de declarar amor pelo Náutico, Blankenship uma vez apareceu em um post nas redes sociais com a camisa do Fortaleza, mas ele explicou o motivo por trás disso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu sabia que era a camisa deles, mas eu acho que usei porque era o fim de semana de 4 de julho e era vermelha, branca e azul. Usei por isso e estava todo vestido de vermelho, branco e azul por causa do feriado. Mas vi que algumas contas do Instagram brasileiras começaram a repostar com o Fortaleza e eu falei ‘cara, olha isso’. Cresci jogando futebol e isso me levou ao futebol americano. Eu acompanhei futebol internacional por muito tempo. Eu e meu pai somos fãs de futebol, sempre acompanhamos o do Brasil e da Espanha. Então sempre segui esses times brasileiros".&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="pt" dir="ltr"&gt;O americano Rodrigo Blankenship foi contratado pelo &lt;a href="https://twitter.com/Colts?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@colts&lt;/a&gt; e irá disputar a NFL. Aqui no Brasil, o kicker já escolheu seu time do coração. Good luck, &lt;a href="https://twitter.com/RodTheKicker3?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@rodthekicker3&lt;/a&gt; 👊🏼🇫🇷 &lt;a href="https://t.co/a5Fu8QF93e"&gt;pic.twitter.com/a5Fu8QF93e&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Fortaleza EC ⭐️ (@FortalezaEC) &lt;a href="https://twitter.com/FortalezaEC/status/1254470376756830208?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 26, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Blankenship, que estudou Jornalismo na faculdade da Georgia, explicou o momento em que decidiu fazer a transição da bola redonda para a oval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Desde cedo meu pai notou que eu tinha uma perna forte mesmo sem musculação. Dava pra ver isso chutando a bola de futebol. Um dia ele quis ver se eu conseguia chutar a bola de futebol americano só por diversão. Ele disse ‘se você for bom, podemos investir nisso. Se não, você já tem o futebol que você ama e podemos continuar nisso’. Ele me levou para o campo, colocou a bola no ‘holder’ e falou ‘chute como se fosse uma cobrança de falta ou tiro de meta e veja o que acontece’. Eu chutei e foi muito bom e não olhamos mais para trás dali em diante. Comecei a ir para camps de kickers na sexta, sétima, oitava série para receber instruções de como chutar melhor e começou ali".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A semana 4 será emblemática para o país. Isso porque os Colts de Blankenship enfrentam o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Cairo Santos, até hoje o único brasileiro a jogar na NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu conheci o Cairo há um tempo. Nós temos um técnico de chute em comum, o Mike McCabe. Ele estava fazendo um camp na Flórida, eu estava na oitava ou nona série. Cairo veio para ser um instrutor convidado. Então eu conheci ele lá, foi bem legal".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Colts têm muitos fãs no Brasil desde os tempos de Peyton Manning. Agora, com um "meio brasileiro" lá, a admiração pela franquia em solo nacional deve seguir por mais alguns anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas Blankenship sabe que seu trabalho não é fácil, ainda mais chegando diretamente após a aposentadoria de Vinatieri. Mas ele não quer repetir os passos de seu antecessor, quer trilhar o seu próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Obviamente você pode falar que Adam é o melhor kicker da história da NFL Não é fácil. Eu tenho respeito por ele, pelo que ele fez. Eu me inspirei nele, tentando pegar a técnica dele, como ele chuta, tentando incorporar isso no meu jogo. Mas não fico pensando muito nisso porque se você ficar na cabeça com o pensamento de que está tentando substituir o maior de todos os tempos, isso quase te leva ao fracasso. Porque se o maior de todos já veio, você se coloca num nível abaixo, então não quero fazer isso, não quero me colocar na rota do fracasso. Então não tenho esse pensamento. Penso em estabelecer minha própria identidade, meu próprio legado, não tentar ser o cara que segue os passos dele. Só quero ser eu mesmo".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</guid></item></channel></rss>