<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NFL na ESPN - Resultados, vídeos e estatísticas</title><link>https://www.espn.com.br/nfl</link><description>Acesse ESPN para placares ao vivo da NFL, melhores momentos e notícias. Assista à NFL pela ESPN no Star+</description><language>pt</language><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 18:17:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Veja as principais trocas do último dia de negociações da NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14407773/commanders-lions-steelers-mais-fortes-veja-principais-trocas-ultimo-dia-negociacoes-nfl</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  nov, 2024, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Commanders,%20Lions%20e%20Steelers%20ainda%20mais%20fortes%3A%20veja%20as%20principais%20trocas%20do%20%C3%BAltimo%20dia%20de%20negocia%C3%A7%C3%B5es%20da%20NFL&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F14407773" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A terça-feira (5) foi um dia importante nos Estados Unidos. Não apenas pelas eleições presidenciais, mas também pelo fato de ter sido o último dia de trocas da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. A partir de agora, os 32 times não podem mais mexer em seus elencos e terão que ir até o final da temporada com o que tem à disposição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E se os principais nomes, como Davante Adams, DeAndre Hopkins e Amari Cooper já haviam sido trocados, no "apagar das luzes", algumas equipes se movimentaram, adquirindo nomes interessantes em busca de sucesso neste ano. Confira a seguir um resumo das principais negociações do último dia de transferências da NFL:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Conteúdo patrocinado por: Ford, XP e Perdigão&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Marshon Lattimore troca o New Orleans Saints pelo Washington Commanders&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Podemos dizer que o grande vencedor da terça-feira foi o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/wsh/washington-commanders"&gt;&lt;strong&gt;Washington Commanders&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. A equipe adquiriu o cornerback Marshon Lattimore, que estava no &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;strong&gt;New Orleans Saints&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, para reforçar a sua secundária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para garantir a chegada do atleta, o time negociou escolhas de 2025 na terceira e quarta rodadas e também deu aos Saints uma escolha de sexta rodada que eles adquiriram em uma troca anterior pelo defensive tackle John Ridgeway III. Além de Lattimore, os Commanders receberam uma escolha de quinta rodada de 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A única preocupação é que o atleta, convocado ao Pro Bowl quatro vezes entre 2017 e 2021, perdeu 19 jogos nas últimas duas temporadas, incluindo duas vezes nesta temporada devido a uma lesão no tendão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A negociação enfatiza a mudança de posicionamento do time dentro da liga. Se na última janela de transferências eles negociaram dois edge rushers de qualidade em Montez Sweat e Chase Young e não pareciam ter uma direção, agora, com sete vitórias e sete derrotas, já aparecem como aspirantes ao Super Bowl 2024. Tudo graças à mágica do quarterback novato Jayden Daniels.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Mike Williams troca o New York Jets pelo Pittsburgh Steelers&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Mais um time que vai bem em 2024, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pensa alto e decidiu se reforçar com dois nomes. O pass rusher Preston Smith chega do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por uma escolha de sétima rodada de 2025. Já o outro nome tem mais impacto: Mike Williams, wide receiver do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que foi trocado por uma escolha de quinta rodada de 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O atleta, que havia perido espaço desde a chegada de Davante Adams, chega a Pittsburgh sendo apontado como uma peça complementar ao wideout George Pickens, que tem sido o foco das defesas adversárias desde que a equipe trocou Diontae Johnson com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/car/carolina-panthers"&gt;&lt;strong&gt;Carolina Panthers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Embora o jogo dos Steelers tenha melhorado desde que Russell Wilson assumiu a posição de quarterback titular, o time ainda sentiu que precisava de outro recebedor para completar um grupo que inclui Van Jefferson, Calvin Austin III, Scotty Miller e a escolha de terceira rodada de 2024, Roman Wilson, que foi recentemente colocado na reserva de lesionados com uma lesão no tendão.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Jonathan Mingo troca o Carolina Panthers pelo Dallas Cowboys&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Em mais uma temporada com campanha frustrante, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; adquiriu o wide receiver Jonathan Mingo. O atleta, que estava nos Panthers, chega junto com uma escolha de sétima rodada de 2025 em troca de uma escolha de quarta rodada do próximo draft.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mingo, escolha de segunda rodada no draft em 2023, vindo de Mississippi, tem 12 recepções para 121 jardas nesta temporada, mesmo estando atrás de Xavier Legette, Jalen Coker e de David Moore.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sem mencionar Mingo pelo nome, Jerry Jones, dono do time, disse em entrevista que o recebedor que os Cowboys iriam adquirir era alguém que eles tinham em alta estima durante o processo de recrutamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A estratégia de apostar em trocas após um início ruim não chega a ser novidade para Dallas. Em 2018, o time trocou uma escolha de primeira rodada com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;strong&gt;Las Vegas Raiders&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pelo wide receiver Amari Cooper e viram sua temporada virar, terminando com 10 vitórias e 6 derrotas, vencendo a NFC Leste e um jogo de playoff.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Za'Darius Smith troca o Cleveland Browns pelo Detroit Lions&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Um dos times mais quentes da temporada, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; está ainda mais forte. Nesta terça, a equipe contratou o Za'Darius Smith, defensive end veterano que estava no &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Lions buscavam um nome para a posição desde a lesão na perna de Aidan Hutchinson, no mês passado, também recebeu uma seleção de sétima rodada do draft de 2026 na negociação, em troca de uma escolha de quinta rodada de 2025 e uma sexta rodada de 2026.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Smith, de 32 anos, tem cinco sacks em nove jogos nesta temporada. Três vezes convocado ao Pro Bowl, ele tem 65 sacks na carreira, em que atuou por Browns, &lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;strong&gt;Minnesota Vikings&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, Packers e &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Ele é mais um veterano que deixa Cleveland, que também se desfez de Amari Cooper nos últimos dias, o que enfatiza o projeto de reconstrução no time que na última temporada esteve nos playoffs e agora tem apenas duas vitórias em nove jogos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tre'Davious White troca o Los Angeles Rams pelo Baltimore Ravens&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Mais um time que sonha com o Super Bowl, o Baltimore Ravens acertou a chegada do cornerback Tre'Davious White. Em uma troca com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Rams&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, a equipe enviou uma escolha de sétima rodada do draft de 2026.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aos 29 anos, o atleta está na NFL desde 2017, quando foi selecionado pelo &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Pelo time, ele teve duas seleções para o Pro Bowl e foi uma vez All-Pro. Nos Rams, porém, ele disputou apenas quatro partidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sua chegada deve fortalecer a secundária dos Ravens, que vem lidando com problemas desde o início da temporada.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14407773/commanders-lions-steelers-mais-fortes-veja-principais-trocas-ultimo-dia-negociacoes-nfl</guid></item><item><title>Jogada 'surreal', vitória na prorrogação e os destaques da semana 9 da NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14403749/jogada-surreal-barkley-vitoria-prorrogacao-chiefs-mais-destaques-semana-9-nfl</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;5  de  nov, 2024, 10:01&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Jogada%20%27surreal%27%20de%20Barkley,%20vit%C3%B3ria%20na%20prorroga%C3%A7%C3%A3o%20dos%20Chiefs%20e%20mais%3A%20os%20destaques%20da%20semana%209%20da%20NFL&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F14403749" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Metade da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; já ficou para trás, e a trajetória das equipes rumo ao Super Bowl já começa a ser traçada. Na semana 9, grandes favoritos nas duas conferências venceram suas partidas, como os rivais da NFC Norte &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;strong&gt;Minnesota Vikings&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, e os principais postulantes ao título da AFC: &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que &lt;a href="/nfl/artigo/_/id/14404635/mahomes-brilha-comanda-vitoria-prorrogacao-chiefs-sobre-buccaneers-monday-night-football"&gt;venceu o Tampa Bay Buccaneers na prorrogação do Monday Night Football&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com grandes confrontos e dramas no esporte da bola oval, o ESPN.com.br separou o que de melhor marcou a rodada na liga profissional de futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Conteúdo patrocinado por Ford, XP e Perdigão&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Buffalo Bills vence nos segundo finais&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Josh Allen e os Bills demonstraram, mais uma vez, o favoritismo para ficar com o título da AFC Leste. O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; queria quebrar a sequência negativa de duas derrotas, mas nem os dois touchdowns de Tua Tagovailoa foram suficientes para o time da Flórida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faltando dez segundos para o fim do jogo, o kicker Tyler Bass acertou um chute de incríveis 61 jardas e colocou os Bills à frente no placar. Os Dolphins até tentaram uma última jogada, mas a vitória por 30 a 27 ficou com o time de Buffalo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Jayden Daniels calouro do ano?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O quarterback novato do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/wsh/washington-commanders"&gt;&lt;strong&gt;Washington Commanders&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; não sentiu a pressão de jogar o clássico da NFC Leste contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no MetLife Stadium. Pelo contrário, o jogador lançou para dois touchdowns, ambos para Terry McLaurin, e comandou a vitória por 27 a 22.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a vitória, os Commanders têm campanha de 7-2, a segunda melhor da NFC após nove semanas. Com 1945 jardas totais, nove touchdowns lançados e apenas duas interceptações, Jayden Daniels segue como favorito ao prêmio de calouro ofensivo do ano.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Saquon Barkley protagoniza jogada surreal&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No início do segundo quarto, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; tinha uma terceira descida para seis jardas contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;strong&gt;Jacksonville Jaguars&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. O quarterback Jalen Hurts fez um passe para Saquon Barkley, que recebeu a bola, escapou do primeiro tackle com um giro, e de costas, pulou por cima do defensor Jarrian Jones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A jogada magnífica viralizou e foi um dos grandes momentos da temporada da NFL. Com 159 jardas e um touchdown, Barkley foi fundamental para a vitória dos Eagles por 28 a 23.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="fr"&gt;Saquon Barkley 🤯📸 &lt;a href="https://t.co/thQYTmQ2Vm"&gt;pic.twitter.com/thQYTmQ2Vm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— NFL Brasil (@NFLBrasil) &lt;a href="https://twitter.com/NFLBrasil/status/1853196880123240857?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;November 3, 2024&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;h2&gt;Vitória épica mantém invencibilidade dos Chiefs&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No encerramento da semana 9 da NFL, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; venceu o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/tb/tampa-bay-buccaneers"&gt;&lt;strong&gt;Tampa Bay Buccaneers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; na prorrogação por 30 a 24. Patrick Mahomes lançou para três touchdowns e comandou a oitava vitória seguida na temporada, e sua equipe segue como a única invicta na temporada.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Destaques do Fantasy&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;Jaxon Smith-Njigba&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O wide receiver do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sea/seattle-seahawks"&gt;&lt;strong&gt;Seattle Seahawks&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; foi o maior pontuador da semana no Fantasy da NFL da ESPN com 180 jardas em sete recepções e dois touchdowns.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Saquon Barkley&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O running back dos Eagles carregou a bola em 27 tentativas para 159 jardas e um touchdown. Recebendo passes, Barkley conseguiu mais 40 jardas e um touchdown. No Fantasy, ele fez 32.9 pontos, a segunda melhor performance da semana.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;De'Von Achane&lt;/h2&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Outro running back que se destacou correndo e recebendo a bola foi o jogador do Miami Dolphins. Achane correu para 63 jardas, recebeu mais 58 jardas em passes e anotou um touchdown terrestre e outro aéreo, marcando 32.1 pontos no Fantasy da ESPN.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Melhores da rodada*&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QUARTERBACK &lt;/strong&gt;| Jalen Hurts | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: 29.9 pontos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RUNNING BACK&lt;/strong&gt; | Saquon Barkley | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: 32.9 pontos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WIDE RECEIVER&lt;/strong&gt; | Jaxon Smith-Njigba | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sea/seattle-seahawks"&gt;&lt;strong&gt;Seattle Seahawks&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: 37.0 pontos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TIGHT END&lt;/strong&gt; | Mike Gesicki | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: 27.0 pontos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KICKER &lt;/strong&gt;| Tyler Bass | &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: 15.0 pontos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEFESA &lt;/strong&gt;| &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Chargers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: 19.0 pontos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Números para ligas PPR (que somam pontos por cada recepção) e com pontuações padrão.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Veja todos os resultados da semana 9 da NFL:&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; 21 x 13 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/hou/houston-texans"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/car/carolina-panthers"&gt;&lt;/a&gt; &lt;span&gt;23 x 22 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;/a&gt; &lt;span&gt;22 x 27 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/wsh/washington"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;/a&gt; &lt;span&gt;30 x 27 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;/a&gt; &lt;span&gt;10 x 27 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ten/tennessee-titans"&gt;&lt;/a&gt; &lt;span&gt;20 x 17 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;/a&gt; &lt;span&gt;27 x 21 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;/a&gt; &lt;span&gt;41 x 24 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; 41 x 10 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/den/denver-broncos"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ari/arizona-cardinals"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; 29 x 9 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; 28 x 23 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sea/seattle-seahawks"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; 20 x 26 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; 14 x 24 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; 21 x 13 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; 30 x 24 &lt;/span&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/tb/tampa-bay-buccaneers"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14403749/jogada-surreal-barkley-vitoria-prorrogacao-chiefs-mais-destaques-semana-9-nfl</guid></item><item><title>Mahomes comanda vitória na prorrogação dos Chiefs sobre os Buccaneers - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14404635/mahomes-brilha-comanda-vitoria-prorrogacao-chiefs-sobre-buccaneers-monday-night-football</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;5  de  nov, 2024, 01:33&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Mahomes%20brilha%20e%20comanda%20vit%C3%B3ria%20na%20prorroga%C3%A7%C3%A3o%20dos%20Chiefs%20sobre%20os%20Buccaneers%20no%20Monday%20Night%20Football&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F14404635" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;No encerramento da semana 9 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; venceu o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/tb/tampa-bay-buccaneers"&gt;&lt;strong&gt;Tampa Bay Buccaneers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; na prorrogação por 30a 24. Patrick Mahomes lançou para três touchdowns e comandou a oitava vitória seguida na temporada, e sua equipe segue invicta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O primeiro tempo do jogo teve pouca ação ofensivas, as duas defesas conseguiram conter os ataques. Travis Kelce foi muito envolvido na primeira campanha dos Chiefs, com três recepções para 24 jardas, mas foi só na reta final do período que Kansas City abriu o placar graças ao field goal de 40 jardas do kicker Harrison Butker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Baker Mayfield apareceu muito bem no início do segundo quarto. O quarterback dos Buccaneers conduziu uma ótima campanha que terminou no primeiro touchdown do jogo, uma corrida de sete jardas de Rachaad White.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A vantagem de Tampa Bay no placar durou pouco. No drive seguinte, a dupla Patrick Mahomes e DeAndre Hopkins brilhou. O novo wide receiver dos Chiefs fez uma recepção incrível entre dois marcadores para deixar colocar sua equipe na redzone. Na sequência, o quarterback encontrou o recebedor no fundo da endzone, e Kansas City colocou mais sete pontos no marcador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No início do terceiro quarto, Mayfield levou os Buccaneers à mais uma campanha bem-sucedida. Em apenas oito jogadas, Tampa Bay voltou à endzone do rival, desta vez com Cade Otton recebendo passe de 11 jardas. Na posse seguinte, os Bucs pontuaram novamente com um field goal certeiro de 47 jardas de Chase McLaughlin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O último período da partida começou com um misto de emoções para a torcida dos Chiefs. Mahomes fez um passe mágico para Samaje Perine, que anotou o touchdown e empatou o jogo. Porém, o quarterback ficou caído no chão sentindo uma lesão no tornozelo esquerdo. A imagem preocupou, mas depois de um 'three-and-out' dos Buccanners, o camisa 15 retornou ao gramado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mahomes tratou de mostrar que conseguia se manter liderando os Chiefs, e com a ajuda fundamental de Kareem Hunt, conduziu mais uma boa campanha no ataque. O running back conseguiu converter descida importante, e o quarterback se encarregou de lançar mais um passe para touchdown para Hopkins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Baker Mayfield e os Buccaneers ainda tiveram uma última chance para empatar a partida. A equipe mostrou muita atitude e, mesmo contra o relógio, Tampa Bay avançou com velocidade no campo. Com um passe curto para Ryan Miller, os Bucs empataram o jogo em 24 a 24 e levaram o jogo para a prorrogação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A primeira posse de bola do tempo extra foi de Kansas City, e Mahomes comandou a campanha da vitória com grande ajuda de Hopkins, Kelce e Hunt. O running back, que teve 117 jardas totais no jogo, foi o encarregado de correr com a bola até a endzone e fechar o jogo em 30 a 24 para os Chiefs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kansas City segue com campanha perfeita, com oito vitórias em oito jogos, liderando com folga a AFC Oeste. Tampa Bay fica com recorde negativo de 4-5 e segue atrás do Atlanta Falcons na NFC Sul.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Patrick Mahomes, do Kansas City Chiefs, em ação no Monday Night Football contra o Tampa Bay Buccaneers &lt;cite&gt;Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14404635/mahomes-brilha-comanda-vitoria-prorrogacao-chiefs-sobre-buccaneers-monday-night-football</guid></item><item><title>NFL: Saints demitem técnico Dennis Allen - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14401907/nfl-saints-demitem-tecnico-dennis-allen-7-derrota-consecutiva</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;4  de  nov, 2024, 13:41&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=NFL%3A%20Saints%20demitem%20t%C3%A9cnico%20Dennis%20Allen%20ap%C3%B3s%207%C2%AA%20derrota%20consecutiva&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F14401907" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Em crise na &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;strong&gt;New Orleans Saints&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; decidiu demitir o técnico Dennis Allen, que comandava a equipe desde 2022. O treinador não resistiu ao péssimo momento da equipe, que acumula sete derrotas seguidas, a última para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/car/carolina-panthers"&gt;&lt;strong&gt;Carolina Panthers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, e é atualmente um dos piores times da liga, com duas vitórias e sete derrotas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta é a primeira demissão no meio da temporada de um técnico dos Saints desde que Tom Benson comprou o time em 1985. A última vez que um treinador deixou o time forçadamente no meio do ano ocorreu quando Dick Nolan foi mandado embora após um início de 0-12 em 1980. O time também fez uma mudança de treinador em 1996, quando Jim Mora renunciou após um início de 2-6, e New Orleans então foi 1-7 com Rick Venturi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allen, que assumiu os Saints depois da era Sean Payton, acumulou uma campanha de 18 vitórias e 25 derrotas como técnico e será substituído agora por Darren Rizzi, coordenador de Special Teams, que assume como treinador interino até que um novo nome seja contratado.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Dennis Allen no comando do New Orleans Saints &lt;cite&gt;Grant Halverson/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;Esta é a primeira vez desde 1999 que os Saints perdem sete jogos seguidos. O time foi 3-13 naquela temporada e demitiu o treinador Mike Ditka e o gerente geral Bill Kuharich.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A equipe volta a jogar no próximo domingo (10), quando recebe o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;strong&gt;Atlanta Falcons&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pela semana 10 da NFL.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14401907/nfl-saints-demitem-tecnico-dennis-allen-7-derrota-consecutiva</guid></item><item><title>Sam Darnold vai de vilão a herói, e Vikings batem Colts na NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14400750/nfl-sam-darnold-vilao-a-heroi-vikings-batem-colts</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;4  de  nov, 2024, 01:18&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Sam%20Darnold%20vai%20de%20vil%C3%A3o%20a%20her%C3%B3i,%20Vikings%20batem%20Colts%20e%20se%20recuperam%20na%20NFL&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F14400750" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Tão comum no início da temporada 2024-25 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, a vitória, enfim, voltou a dar as caras para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;strong&gt;Minnesota Vikings&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Em duelo que contou com transmissão do &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA" target="_blank"&gt;Disney+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, a equipe do astro Sam Darnold venceu o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 21 a 13 neste domingo (3), em casa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O triunfo deu fim ao jejum da equipe na liga e ainda coroou uma jornada de vilão a herói do quarterback pelo Sunday Night Football no U.S. Bank Stadium.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Há duas semanas, eram cinco vitórias consecutivas. Com um início avassalador, os Vikings empolgaram a torcida por um caminho mais longo do que o terceiro lugar da NFC Norte no ano anterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde a derrota para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, no entanto, a franquia de Mineápolis somava dois jogos sem saber o que é vencer, incluindo o revés para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Rams&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; na última rodada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Também em busca da recuperação após o revés para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/hou/houston-texans"&gt;&lt;strong&gt;Houston Texans&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, os Colts, desta vez, começaram melhor, principalmente depois da falha de Sam Darnold, que cometeu o fumble e viu Zaire Franklin disparar até a endzone, levando a vantagem em 7 a 0 para o intervalo.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Sam Darnold em ação pelo Sunday Night Football da semana 9 da NFL &lt;cite&gt;Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;A volta para o segundo tempo deu início à recuperação dos donos da casa. Em redenção após duas interceptações, Sam Darnold encontrou Jordan Addison e Jalen Nailor para empatar e virar a partida, com dois touchdowns no terceiro período.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesmo com uma das piores defesas da liga em jardas cedidas no passe, os Vikings conseguiram frear a linha ofensiva dos Colts e ainda ampliaram a diferença em outro passe de Darnold, desta vez, para o TD de Josh Oliver. Ao todo, foram 28 passes completados de 34 tentados para o quarteback em 290 jardas percorridas.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Enquanto a equipe de Minnesota se reencontra com a vitória e se mantém à caça dos Lions pela liderança da NFC Norte, a franquia de Indianápolis estaciona na vice-liderança da AFC Sul, com quatro triunfos, dois a menos do que os Texans.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Veja os outros resultados deste domingo na NFL:&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;/a&gt; 14 x 24 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/sea/seattle-seahawks"&gt;&lt;/a&gt; 20 x 26 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ari/arizona-cardinals"&gt;&lt;/a&gt; 29 x 9 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;/a&gt; 28 x 23 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;/a&gt; 30 x 27 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;/a&gt; 27 x 21 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/car/carolina-panthers"&gt;&lt;/a&gt; 23 x 22 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;/a&gt; 22 x 27 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/wsh/washington"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;/a&gt; 10 x 27 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ten/tennessee-titans"&gt;&lt;/a&gt; 20 x 17  &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;/a&gt; 41 x 24 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt; 41 x 10 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/den/denver-broncos"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14400750/nfl-sam-darnold-vilao-a-heroi-vikings-batem-colts</guid></item><item><title>Lions atropelam Packers, e Rams acirram briga pela NFC Oeste na NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14399676/nfl-lions-vencem-packers-rams-vencem-seahawks</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;3  de  nov, 2024, 22:09&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Lions%20freiam%20sequ%C3%AAncia%20dos%20Packers%20e%20ampliam%20fase%20arrasadora%20na%20NFL%3B%20Rams%20acirram%20NFC%20Oeste&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F14399676" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O tempo passa, e o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; amplia sua fase avassaladora na &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Neste domingo (3), com transmissão pelo &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA" target="_blank"&gt;Disney+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, a equipe do astro Jared Goff bateu o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 24 a 14 fora de casa e chegou a seis jogos de invencibilidade na liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O triunfo dos líderes da NFC Norte foi um dos destaques da segunda leva de jogos do dia, que ainda contou com a virada do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lar/los-angeles-rams"&gt;&lt;strong&gt;Los Angeles Rams&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; sobre o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sea/seattle-seahawks"&gt;&lt;strong&gt;Seattle Seahawks&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e as vitórias do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; sobre o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;strong&gt;Jacksonville Jaguars&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ari/arizona-cardinals"&gt;&lt;strong&gt;Arizona Cardinals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Há cinco partidas sem saber o que é perder, incluindo um atropelo de 52 a 14 sobre o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ten/tennessee-titans"&gt;&lt;strong&gt;Tennessee Titans&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; na última semana, os Lions foram para Green Bay com a missão de ampliar a sequência invicta e manter a liderança isolada da NFC Norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do outro lado, no entanto, estava justamente quem poderia roubar o topo dos rivais. Na vice-liderança da NFC Norte, os Packers foram para o confronto com quatro vitórias consecutivas, duas delas em casa. Além disso, Jordan Love, que era dúvida após um problema na virilha que o tirou do duelo contra os Jaguars, estava de volta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com boas notícias, o início até empolgou as arquibancadas, principalmente após o field goal de Brandon McManus. A alegria, no entanto, durou pouco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em uma reação avassaladora, os Lions viraram o placar e dispararam à frente, levando a vantagem em 17 a 3 para o intervalo. A euforia dos visitantes só não foi maior, pois Brian Branch acabou ejetado após acertar um soco durante uma disputa com Bo Melton.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Jared Goff em ação contra os Packers pela semana 9 da NFL &lt;cite&gt;Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;Líderes da liga em turnovers forçados, os Packers até esboçaram uma reação na volta para o segundo tempo, mas a noite era mesmo da franquia de Detroit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com Jared Goff correndo para 131 jardas, acertando 17 de 21 passes tentados e em sintonia com Amon-Ra St. Brown e Jahmyr Gibbs, os Lions administraram a partida para sacramentar mais uma vitória longe de seus domínios.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rams acirram briga na NFC Oeste&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Em outro jogo transmitido pelo &lt;strong&gt;Disney+&lt;/strong&gt; neste domingo, os Rams visitaram os Seahawks e levaram a melhor ao vencer por 26 a 20, na prorrogação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Embalados após duas vitórias seguidas e os retornos de Cooper Kupp e Puka Nacua de lesão, os Rams foram para o duelo para dar sequência na recuperação pela NFC Oeste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com uma vitória a mais que os rivais de Los Angeles e 50% de aproveitamento na temporada, os Seahawks podiam pular de terceiro para o topo da divisão em caso de vitória. Assim como na partida em Green Bay, o início animou os torcedores da casa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com Geno Smith calibrado e 13 a 3 no placar,  os Seahawks foram para o intervalo com metade do caminho traçado e a recuperação à vista após a derrota para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; por 31 a 10 na última semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na volta para o segundo tempo, no entanto, o ataque dos anfitriões fez a diferença. Com Matthew Stafford correndo para 211 jardas e acertando 21 de 38 passes tentados, incluindo dois para touchdown, os Rams traçaram um novo roteiro.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Os Seahwaks ainda reagiram no último minuto, forçando a prorrogação. Ainda assim, a noite era mesmo de LA, que sacramentou o triunfo em mais um passe de Stafford.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a exceção do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ari/arizona-cardinals"&gt;&lt;strong&gt;Arizona Cardinals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que lidera a NFC Oeste, com cinco vitórias, os outros três times da divisão agora somam quatro triunfos, com apenas os Seahawks amargando cinco derrotas até então.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Veja os outros resultados deste domingo na NFL:&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ari/arizona-cardinals"&gt;&lt;/a&gt; 29 x 9 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;/a&gt; 28 x 23 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;/a&gt; 30 x 27 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;/a&gt; 27 x 21 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/car/carolina-panthers"&gt;&lt;/a&gt; 23 x 22 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;/a&gt; 22 x 27 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/wsh/washington"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;/a&gt; 10 x 27 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ten/tennessee-titans"&gt;&lt;/a&gt; 20 x 17  &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;/a&gt; 41 x 24 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt; 41 x 10 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/den/denver-broncos"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14399676/nfl-lions-vencem-packers-rams-vencem-seahawks</guid></item><item><title>Com field goal n ofinal, Bills vencem os Dolphins - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14398839/nfl-com-field-goal-segundos-finais-bills-vencem-duelo-divisao-contra-dolphins-falcons-derrotam-cowboys</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;3  de  nov, 2024, 18:18&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=NFL%3A%20Com%20field%20goal%20nos%20segundos%20finais,%20Bills%20vencem%20duelo%20de%20divis%C3%A3o%20contra%20os%20Dolphins%3B%20Falcons%20derrotam%20os%20Cowboys&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F14398839" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na tarde deste domingo (3), pela semana 9 da NFL, com transmissão pelo &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA" target="_blank"&gt;Disney+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; recebeu o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no &lt;em&gt;Highmark Stadium&lt;/em&gt; e conseguiu a vitória emocionante por 30 a 27.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agora, após o triunfo no duelo da AFC Leste, os Bills chegam a sete vitórias e duas derrotas na temporada. Enquanto isso, os Dolphins ficam em situação complicada, com duas vitórias e seis derrotas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destaque de Buffalo, Josh Allen conectou 25 de 39 passes tentados para 235 jardas, três touchdowns e uma interceptação. Ray Davis brilhou com duas recepções para 70 jardas e um touchdown.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pelo lado de Miami, Tua Tagovailoa conectou 25 de 28 passes tentados para 231 jardas e dois touchdowns.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mesmo fora de casa, os Dolphins conseguiram fazer um primeiro tempo melhor que o rival. Com um touchdown de Achane, a franquia da Flórida foi para o intervalo vencendo por 10 a 6.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Bills responderam já no terceiro período. Com dois touchdowns, um de Mack Hollins e outro de Ray Davis, os anfitriões viraram o placar para 20 a 13.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O último quarto foi emocionante. Entrando minuto final, as equipes estavam empatadas em 27 a 27 e os Bills estavam com a posse de bola para a tentativa de uma campanha vencedora. A defesa dos Dolphins acabou cometendo duas faltas na sequência, que deixou os adversários já no campo de ataque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assim, com 10 segundos para o final, Tyler Bass acertou um field goal de 61 jardas para dar a vitória aos Bills por 30 a 27.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Tyler Bass acertou o filed goal da vitória do Buffalo Bills contra o Miami Dolphins &lt;cite&gt;Timothy T Ludwig/Getty Images&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;h2&gt;Grande vitória dos Falcons contra os Cowboys&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Em outro jogo transmitido pelo &lt;strong&gt;Disney+&lt;/strong&gt; neste domingo, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;strong&gt;Atlanta Falcons&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; recebeu o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no &lt;em&gt;Mercedes-Benz Stadium &lt;/em&gt;e venceu por 27 a 21.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kirk Cousins conseguiu mais uma grande partida. O quarterback acertou 19 de 24 passes tentados para 222 jardas e três touchdowns.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dak Prescott não teve uma grande tarde. Ele acertou 18 de 24 passes tentados para 133 jardas e um touchdown. Contudo, no início do último quarto, ele teve um corte na mão e precisou ser atendido. Na sequência, ele foi retirado da partida com uma lesão na coxa.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Veja os outros resultados deste domingo na NFL:&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/car/carolina-panthers"&gt;&lt;/a&gt; 23 x 22 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/no/new-orleans-saints"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;/a&gt; 22 x 27 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/wsh/washington"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;/a&gt; 10 x 27 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lac/los-angeles-chargers"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ten/tennessee-titans"&gt;&lt;/a&gt; 20 x 17  &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;/a&gt; 41 x 24 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt; 41 x 10 &lt;a href="/nfl/time/_/nome/den/denver-broncos"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14398839/nfl-com-field-goal-segundos-finais-bills-vencem-duelo-divisao-contra-dolphins-falcons-derrotam-cowboys</guid></item><item><title>Fantasy da NFL: um guia para iniciantes com tudo que você precisa saber para jogar - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14056198/fantasy-nfl-guia-iniciantes-tudo-que-voce-precisa-saber-jogar</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;19  de  ago, 2024, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Fantasy%20da%20NFL%3A%20um%20guia%20para%20iniciantes%20com%20tudo%20que%20voc%C3%AA%20precisa%20saber%20para%20jogar&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F14056198" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O jogo de fantasy da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; é muito divertido, mas começar pode ser assustador para algumas pessoas. Com o guia abaixo, o&lt;strong&gt; ESPN.com.br&lt;/strong&gt; espera ajudá-lo – ou a alguém que você esteja tentando convencer – a aprender a jogar e ter um roteiro básico para buscar o título ao fim da temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Por onde começo" é uma pergunta normal se você está tendo contato com o &lt;strong&gt;&lt;a href="https://fantasy.espn.com/football/welcome?addata=global_brazil_web_storygeneral_ffl2024"&gt;fantasy de futebol americano&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; da &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;pela primeira vez. Mas ótimo, você está no lugar certo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Embora exista um certo nível de habilidade que pode influenciar sua vida no fantasy da NFL, a realidade do jogo é que boa sorte pode, muitas vezes, superar as horas de preparação que seus colegas de liga dedicam antes do Draft ou a cada semana durante a temporada. Você só precisa saber o básico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não abordaremos – e nem precisamos – todos os detalhes do fantasy, mas considere este seu guia básico para se dar bem jogando. Coloque esta página entre seus favoritos e consulte-a no futuro, quando necessário. Esperamos que, daqui a um ano, você a passe para alguém que esteja no seu lugar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Importante: a página do fantasy da NFL está no &lt;strong&gt;ESPN.com&lt;/strong&gt;, e não no &lt;strong&gt;ESPN.com.br.&lt;/strong&gt; Portanto, não há tradução para o português. Os termos principais estarão todos em inglês, mas não se preocupe: não será tão difícil de entender...&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;O básico do fantasy da NFL&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Participar de uma liga:&lt;/strong&gt; tudo bem, então você quer jogar o fantasy da NFL nesta temporada. Como começar? Primeiro, encontre uma liga: pública ou privada. Muitas pessoas que jogam o fantasy começam por meio de um convite para uma liga particular. Um lugar com familiares, amigos, colegas de trabalho, onde as rodadas sempre renderão boas resenhas. O "comissário" vai enviar um convite para participar, e você estará dentro. Já se você quiser jogar e não tiver um grupo para isso, há inúmeras ligas públicas que estarão disponíveis para participar. Um simples link de inscrição na página inicial do fantasy da NFL da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; o levará até lá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual tipo de liga?&lt;/strong&gt; Os dois elementos mais básicos que vão importar em sua liga são o tamanho e o tipo de pontuação. Uma liga com 10 equipes, por exemplo, é bastante comum, mas você pode optar por uma menor ou maior. Qualquer coisa abaixo de oito times pode parecer um pouco pequena, enquanto mais do que 14 limita bastante as opções de escalação. Sobre pontuação, a configuração padrão da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; é Pontos por Recepção (PPR, na sigla em inglês), em que o jogador recebe um ponto para cada recepção que registra. Não-PPR é a outra opção iniciante, e você não recebe pontos por uma recepção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fique ligado desde já: nesta temporada, os comentaristas da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; estarão juntos em uma liga privada e jogarão rodada a rodada, com os resultados sempre sendo compartilhados no &lt;strong&gt;Semana NFL&lt;/strong&gt; e no&lt;strong&gt; ESPN League&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vamos falar sobre as regras: &lt;/strong&gt;usaremos como modelo a configuração mais genérica do fantasy da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;. A cada semana, você definirá uma escalação que inclua: um quarterback (QB, na sigla em inglês no jogo), dois running backs (RB), dois wide receivers (WR), um tight end (TE), um jogador flexível (que pode ser RB, WR e TE), um kicker (K) e uma defesa/equipe especial (D e ST). Você também terá sete jogadores em seu banco. A pontuação é a seguinte em uma liga PPR (lembre-se, Pontos por Recepção) básica:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;1 ponto para cada 25 jardas passadas&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;4 pontos para cada passe para touchdown&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;1 ponto para cada 10 jardas corridas&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;6 pontos para cada touchdown terrestre&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;1 ponto para cada 10 jardas de recepção&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;6 pontos para cada recepção para touchdown&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;1 ponto para cada recepção&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;2 pontos por uma conversão de 2 pontos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;1 ponto por chutar um ponto extra&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;3 pontos por um field goal&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;A defesa/equipes especiais começam com 10 pontos e podem perder pontos (com base nos pontos/jardas cedidos) ou somar pontos (por sacks, turnovers forçados, touchdowns retornados, etc.)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;Como montar um time no fantasy?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Draft&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ok, então como conseguir jogadores para o seu time? É aí que o Draft entra em ação. Você e seus colegas de liga devem concordar com um horário para realizar um draft, ou você pode optar por ter todas as equipes selecionadas automaticamente pelo computador. Vamos discutir algumas estratégias básicas para o draft:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os running backs e wide receivers são os mais valiosos:&lt;/strong&gt; se você gastar um pouco de tempo analisando alguns números com a pontuação acima, poderá pensar que os quarterbacks são mais valiosos porque têm a melhor chance de marcar mais pontos. Embora seu QB seja geralmente o jogador que mais pontua, essa é uma dinâmica de oferta e demanda: é difícil encontrar running backs realmente bons, ao passo que, em geral, há uma boa profundidade para a posição de quarterback. Os wide receivers são, geralmente, a segunda posição mais valiosa em seu elenco.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desenvolva a profundidade de seu elenco:&lt;/strong&gt; será tentador preencher sua escalação inicial com suas oito primeiras escolhas, especialmente quando você vir seu elenco se desenvolvendo na sala do draft. Mas não se preocupe demais com isso. Suas opções para a posição de RB e WR é valiosa, às vezes mais valiosa do que seu QB ou TE titular.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em caso de dúvida, confie nos rankings: &lt;/strong&gt;há um trabalho árduo nas projeções que indicam o ranking de melhores jogadores do fantasy, e há dados que respaldam a prática de confiar nessas projeções em caso de dúvida durante o draft. Acredite: elas são incrivelmente valiosas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autodraft (escolhas automáticas feitas pelo computador) não é recomendável, mas...:&lt;/strong&gt; tudo bem, preferimos que você participe ativamente do seu draft, que é um dos momentos mais divertidos do jogo. Mas, se for necessário, não há problema em usar o recurso de seleção automática. Conforme mencionado acima, a equipe que você montará por meio do "autodraft" provavelmente será sólida, pois é derivada das projeções da&lt;strong&gt; ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você deve esperar para escolher seu kicker e defesa:&lt;/strong&gt; simplesmente espere até as duas últimas escolhas. Conselho de amigo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Isso é apenas seu elenco inicial! &lt;/strong&gt;É essencial lembrar disso: embora um draft perfeito possa levá-lo longe, qualquer time campeão exigirá um pouco de ajustes que não poderão ser ignorados. As trocas e as escolhas de jogadores, via waiver ou nomes livres, são essenciais para a sorte no fantasy e, em breve, falaremos sobre o que é necessário para isso.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;O draft acabou - e agora?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hora de definir sua escalação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bem, não literalmente, a menos que você esteja lendo isso já em setembro, e o futebol americano esteja de volta (aliás, volte logo, NFL!). Mas vamos falar sobre esse processo. Mencionamos que sua escalação inicial será composta por nove jogadores (QB, RB1, RB2, WR1, WR2, TE, Flex, K, D/ST), mas aqui estão cinco dicas para definir sua escalação.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ela começa na quinta-feira:&lt;/strong&gt; não vamos nos esquecer de que toda semana durante a temporada regular há pelo menos um jogo disputado na quinta-feira, portanto, é um bom hábito acessar sua conta no fantasy da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; e definir uma escalação inicial em algum momento antes da noite de quinta-feira. Você não quer que um de seus jogadores mais bem projetados fique no banco porque você se esqueceu do jogo de quinta-feira.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você pode ajustar sua escalação até o início da partida de um jogador:&lt;/strong&gt; o prazo para tomar uma decisão sobre um jogador é o momento em que seu jogo começa, nem um segundo depois. Se você tiver um par de jogadores entre os quais está decidindo a sua vaga flexível e ambos jogarem na partida de domingo à noite, você terá tempo no domingo para escolher. As escalações não são fechadas quando começam os jogos do domingo, por exemplo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em caso de dúvida, confie nas projeções:&lt;/strong&gt; já deu para perceber que há importância nas projeções, né? Oras, elas estão lá por um motivo! São considerados um milhão de fatores ao longo da semana (jogador, função, clima, adversário, lesões, confrontos específicos, etc.) para fazer essas projeções, portanto, se você estiver em dúvida e não conseguir decidir qual jogador escalar, não há nada de errado em seguir a orientação da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sempre dê uma olhada nos lesionados:&lt;/strong&gt; a&lt;strong&gt; ESPN&lt;/strong&gt; está constantemente atualizando o estado de saúde de um jogador durante a semana, que será indicado por uma pequena letra vermelha ao lado de seu nome. As três principais designações que você verá são: Q para questionável (&lt;em&gt;questionable &lt;/em&gt;em inglês), D para dúvida (&lt;em&gt;doubtful&lt;/em&gt;) e O para desfalque (&lt;em&gt;out&lt;/em&gt;, fora do jogo). Aqui está a parte importante: questionável pode significar muitas coisas. Basicamente, se um jogador não estiver 100%, a equipe é obrigada a avisar isso, o que pode resultar em um Q ao lado do nome dele. No entanto, um jogador pode ter 50% de chances de jogar em um jogo e também ser listado como questionável; é uma escala bastante ampla para cobrir. Você sempre pode clicar no nome de um jogador para ver uma explicação detalhada sobre a gravidade (ou não) da lesão. Outro ponto importante: noventa minutos antes de cada jogo, cada equipe da NFL deve designar até sete jogadores como "inativos", ou seja, você saberá até lá se um jogador está apto a jogar ou não.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fique de olho nas semanas de folga:&lt;/strong&gt; todos os times da NFL têm uma semana de folga durante a temporada regular, portanto, fique de olho quando isso acontecer. Embora começar com Travis Kelce seja uma ótima ideia durante 17 semanas da temporada, não é tão inteligente durante sua semana de folga! Deixe-o aproveitar essa merecida semana de descanso e encontre outra opção de tight end.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Gerenciando seu elenco durante a temporada&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O "waiver wire"&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um aspecto que você vai adorar no fantasy da NFL é que ele não demanda tanto trabalho depois que a temporada começa. Cada time da NFL joga uma vez por semana e, salvo raras ocasiões (como o jogo no Brasil logo na semana 1), esses jogos ocorrem em três dias: quinta-feira, domingo e segunda. Mas há algum trabalho necessário para gerenciar seu elenco que envolve mais do que apenas definir sua escalação titular, o que inclui adicionar ou dispensar jogadores. A ferramenta mais importante é o chamado "waiver wire" (algo como "lista de dispensados" em português), que explicaremos abaixo como funciona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo jogador que não está em um time na sua liga está nessa "lista de dispensados" e pode ser adicionado em determinados momentos da semana. A primeira vez em uma rodada em que os jogadores em "waiver" estão disponíveis é durante a noite de terça para quarta. O processo funciona da seguinte forma:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cada time pode tentar "contratar" qualquer jogador.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O time com o pior retrospecto tem prioridade e receberá um jogador se várias equipes tentarem contratá-lo. Se sua franquia estiver com dificuldades, o waiver wire existe para ajudar!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Para tentar uma contratação, basta ir até a aba "Players" (jogadores), adicionar um atleta que o interesse e fazer uma movimentação correspondente que será efetivada caso você vá receber esse jogador ao final da quarentena de espera. Se você tiver um jogador esquentando banco, ele é o principal candidato a ser dispensado. No início da temporada, não desista um craque que não esteja tão bem. Falaremos sobre trocas mais tarde, mas não aja precipitadamente com as estrelas em baixa que você tenha adquirido no início do draft. Persista!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Você pode tentar adicionar quantos jogadores quiser a seu elenco. Se houver cinco nomes de interesse disponíveis e você tiver cinco jogadores que não queira manter no elenco, sinta-se à vontade para fazer o maior número possível de contratações.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Quando você acordar na quarta-feira de manhã, o primeiro período de quarenta de espera estará concluído. Nesse momento, você poderá adicionar qualquer outro jogador que ainda esteja disponível. Como o período de "waiver" já passou, você pode fazer outras transações de acrescentar ou liberar jogadores até o momento de início do jogo desse respectivo atleta. No então, você não poderá dispensar um jogador depois que a partida dele na semana tiver começado. Por exemplo: se você "contratar" um jogador na sexta-feira de manhã, não poderá dispensar um que jogou na quinta à noite, mesmo que não tenha escalado esse atleta como titular.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;As dispensas podem ser úteis para adicionar jogadores que estão bem, para substituir titulares em dificuldades na sua própria escalação e para preencher lacunas quando os titulares habituais estiverem de folga. Acompanhe o "waiver" semanalmente se puder. Isso faz a diferença.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As trocas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Até os últimos anos, a NFL ficava atrás dos demais esportes americanos em termos de trocas. Esse não é mais o caso, já que hoje as mudanças de time cresceram e ajudaram a definir as últimas temporadas, gerando muito entretenimento para os torcedores em todos os cantos do mundo do futebol americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E já avisamos: as trocas também são uma das grandes graças de jogar o fantasy da NFL. Os riscos são um pouco menores do que trocar alguém como Aaron Rodgers na vida real, mas as negociações sempre produzem uma inconfundível descarga de adrenalina para os dois times envolvidos. Talvez não seja preciso descrever muitas regras sobre as trocas no jogo, já que não é lá tão diferente de qualquer negociação real, mas aí vão algumas sugestões como lembrete:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faça o possível para ser justo&lt;/strong&gt;: o pior tipo de oferta no fantasy da NFL são as barganhas óbvias. Elas são, acima de tudo, uma perda de tempo. O objetivo de uma troca deve ser ajudar você e o outro técnico envolvido, e não enganar alguém.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que você precisa pode ser diferente do que seus colegas de liga precisam:&lt;/strong&gt; se você estiver bem abastecido na posição de running back e outras equipes da sua liga estiverem bem abastecidas na posição de wide receiver, essa é uma maneira fácil de negociar. Isso ajuda.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se você não conseguir chegar a um meio-termo, deixe o negócio para depois:&lt;/strong&gt; as negociações podem ser difíceis (pergunte aos Jets e aos Packers), portanto, se você não conseguir superar a diferença, não há problema em pausar e concordar em revisitar isso mais tarde... Ou nunca.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Uma última observação sobre as trocas: há um prazo final para negociações em sua liga, como uma janela de transferências. Verifique com seu comissário quando é esse prazo, para que você saiba o último dia para concluir uma troca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Use todas as ferramentas disponíveis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um dos melhores conselhos sobre jogos de fantasy em geral é um mero lembrete: o seu time é seu, portanto, você sempre tem o direito de ajustar a escalação e a estratégia como achar melhor. Mas a vantagem de jogar o fantasy da NFL da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; é que tudo é feito para tornar as decisões o mais fácil possível para você.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre as várias ferramentas que você tem à sua disposição, recomendamos que você consulte:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rankings semanais e de pré-temporada: &lt;/strong&gt;durante todo o período de offseason sem jogos, estamos constantemente ajustando nossos rankings, tanto por posição, quanto geral, para prepará-lo para o draft. Durante a temporada, oferecemos classificações semanais que são ajustadas sempre para levar em conta lesões e outras dinâmicas da semana. Em caso de dúvida, sempre verifique os rankings.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeções:&lt;/strong&gt; essas são as primas dos rankings. Se você estiver tentando decidir entre dois jogadores em posições diferentes para o seu lugar flexível, as projeções são um ótimo critério de desempate. Elas também ajudam na tomada de decisões na mesma posição, funcionando como os rankings.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conteúdos do ESPN.com.br:&lt;/strong&gt; nesta temporada, estaremos te auxiliando com conteúdos de qualidade sobre o fantasy. Teremos indicações de jogadores que estão em alta na NFL, daremos algumas dicas de nomes que podem estar no "waiver wire" e quais confrontos podem ajudar ou não alguns atletas. O fantasy também será tema do &lt;strong&gt;Semana NFL&lt;/strong&gt; e do &lt;strong&gt;ESPN League&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Páginas de jogadores:&lt;/strong&gt; quando você quiser se aprofundar em um jogador e suas perspectivas, clicar no nome dele no site ou no aplicativo é uma forma de obter conteúdo adicional: registros de jogos, projeções, notícias resumidas, informações sobre lesões e muito mais.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Os playoffs e a decisão do título&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Você definirá sua escalação titular a cada semana da temporada regular, das semanas 1 a 14 da NFL, acumulando um retrospecto de vitórias e derrotas com base no seu desempenho. Se você acumular um dos quatro melhores aproveitamentos de sua liga, você avançará para os playoffs do fantasy na semana 15. As semifinais acontecem em um período de duas semanas, a 15 e 16, enquanto a final de duas semanas acontece na 17 e 18. Importante: esse exemplo é utilizando a configuração padrão da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;. O número de times que se classificam para os playoffs e a data de início/fim deles podem ser ajustados pelo comissário da sua liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Não há nada mais doce no fantasy da NFL do que uma classificação para os playoffs logo em sua temporada de estreia. Acredite: a sorte de principiante é real nesse jogo. Você consegue!&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Que este guia seja o trampolim para uma temporada bem-sucedida no fantasy da NFL, mas, independentemente do resultado, estamos aqui para incentivá-lo a continuar melhorando. A verdade é que as ligas de fantasy da NFL de maior sucesso são aquelas em que todos os membros se dedicam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E, claro, somos competitivos por natureza. Vencer sua liga, especialmente se for usar primeira vez jogando, é inquestionavelmente incrível. Mas a parte mais legal do fantasy é a comunidade que ele permite formar dentro de uma liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seja com familiares, amigos, colegas de trabalho, vizinhos ou um grupo de pessoas que só se conheceram por participarem da mesma liga pública online, o vínculo formado ao jogar em ligas de fantasy faz tudo valer a pena, independentemente do desempenho do seu time.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tenha uma grande temporada!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14056198/fantasy-nfl-guia-iniciantes-tudo-que-voce-precisa-saber-jogar</guid></item><item><title>Guia da NFL: os favoritos, melhores jogadores, novas regras e o jogo no Brasil - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14102078/guia-nfl-favoritos-melhores-jogadores-novas-regras-jogo-brasil</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Felippe Scozzafave e Kaique Lopreto&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;5  de  set, 2024, 05:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions reactions-allowed "&gt;&lt;div class="content-reactions-popup-overlay"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_reactions-wrapper"&gt;&lt;div class="share-button-wrapper"&gt;&lt;div class="share-popup"&gt;&lt;ul class="share-popup-list social-tracking-parent"&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="#" class="share-popup-link icon-font-before icon-chain-solid-before reactions-copy-link copy-link"&gt;&lt;span class="copy-link-inner"&gt;&lt;span class="copy-link-inner-text share__label"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="copy-link-success-icon"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="mailto:?subject=Guia%20da%20NFL%3A%20os%20favoritos,%20melhores%20jogadores,%20novas%20regras%20e%20o%20aguardado%20jogo%20no%20Brasil&amp;amp;body=https%3A%2F%2Fwww.espn.com.br%2Fnfl%2Fartigo%2F_%2Fid%2F14102078" class="share-popup-link icon-font-before icon-email-solid-before email social-clicks-email"&gt;Email&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions-extended-wrapper"&gt;&lt;div class="main-reactions-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="content-reactions_count-wrapper"&gt;&lt;div class="reactions-count-popup content-reactions-popup"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-loading"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-left"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el share-skeleton"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-right"&gt;&lt;div class="reactions-skeleton-el"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O fã de &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; certamente já ouviu aquela tradicional frase "setembro sempre chega", rotineiramente dita nas transmissões do &lt;strong&gt;&lt;a href="https://disneyplus.com/browse/entity-e03d1df5-565d-4954-87e5-f6ad5c46fb9d?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-DisneyPlus-BR-DisneyPlus-NA-PTBR-DStory-NFL-NA" target="_blank"&gt;Disney+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; no Super Bowl ou então na reta final da temporada. E depois de quase sete meses, a bola oval finalmente vai voltar a voar de forma oficial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (5), com transmissão do &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.disneyplus.com/pt-br/browse/entity-56aa1819-10c5-434d-ac88-5bbfed364643?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-DisneyPlus-BR-DisneyPlus-NA-PTBR-DStory-NFL_Ravens_Chiefs-NA" target="_blank"&gt;Disney+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, o atual bicampeão, &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, recebe o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; na abertura da temporada regular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o novo ano, a liga chega cheia de novidades, a principal delas marcada para esta sexta (6), quando o Brasil receberá pela primeira vez um jogo da NFL, com o confronto entre &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, na Neo Química Arena, em São Paulo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(* Conteúdo patrocinado por Ford, XP e Perdigão)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;NFL no Brasil&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para expandir a marca para fora dos Estados Unidos, a NFL tem realizado, a cada ano, partidas "globais". A iniciativa A NFL começou em 2005, quando o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ari/arizona-cardinals"&gt;&lt;strong&gt;Arizona Cardinals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; recebeu o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;strong&gt;San Francisco 49ers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no Estádio Azteca, na Cidade do México. Desde então, foram disputados um total de 50 jogos internacionais da temporada regular, com Londres (36), Toronto (6), Cidade do México (5), Frankfurt (2) e Munique (1).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta temporada, São Paulo será a primeira cidade da América do Sul a sediar uma partida, ao receber o confronto entre Eagles e Packers na Neo Química Arena, dia 6 de setembro, às 21h30 (de Brasília), também com transmissão ao vivo pelo &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.disneyplus.com/pt-br/browse/entity-e1235417-14fc-472d-8e6f-00a1501d4c58?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-DisneyPlus-BR-DisneyPlus-NA-PTBR-DStory-NFL_Eagles_Packers-NA" target="_blank"&gt;Disney+&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, em duelo válido pela rodada de abertura da liga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Os jogos internacionais têm sido um enorme sucesso e estamos entusiasmados com a oportunidade de compartilhar o esporte do futebol americano com mais fãs de todo o mundo no futuro", disse Joel Glazer, presidente do Comitê Internacional da NFL e proprietário do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/tb/tampa-bay-buccaneers"&gt;&lt;strong&gt;Tampa Bay Buccaneers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além do jogo do Brasil, a temporada 2024 ainda terá outros três jogos disputados em Londres: dois no estádio do Tottenham e um em Wembley, onde o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;strong&gt;Jacksonville Jaguars&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; será mandante, como parte de um jogo plurianual. Um quinto jogo verá a NFL de volta à Alemanha pelo terceiro ano consecutivo, retornando à Allianz Arena, casa do &lt;a href="/futebol/time/_/id/132/bayern-de-munique"&gt;&lt;strong&gt;Bayern de Munique&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E essa expansão vai aumentar ainda mais. A partir de 2025, os jogos podem chegar a até oito - incluindo uma parada no Santiago Bernabéu, estádio do &lt;a href="/futebol/time/_/id/86/real-madrid"&gt;&lt;strong&gt;Real Madrid&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;Quais times são os favoritos ao título da NFL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De acordo com o &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com/nfl/fpi/_/view/projections/sort/projections.probwintitle/dir/desc" target="_blank"&gt;NFL Football Power Index 2024&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, que considera uma série de variáveis estatísticas e projeta as campanhas das equipes, Chiefs e 49ers, que disputaram o último Super Bowl, mais uma vez são os principais candidatos ao título.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo o levantamento, os bicampeões têm 11,9% de possibilidade de mais uma vez levantarem o Troféu Vince Lombardi, enquanto a franquia da Califórnia, em busca de seu sexto anel, é a principal favorita, com 15,8% de chance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elas são seguidas por &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (10,3%), &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;strong&gt;Dallas Cowboys&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (8,7%) e &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (8,1%). Por outro lado, o levantamento da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; norte-americana indica que o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, maior campeão da liga ao lado do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;strong&gt;Pittsburgh Steelers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, não tem nenhuma chance de título, assim como &lt;a href="/nfl/time/_/nome/den/denver-broncos"&gt;&lt;strong&gt;Denver Broncos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ten/tennessee-titans"&gt;&lt;strong&gt;Tennessee Titans&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href="/nfl/time/_/nome/car/carolina-panthers"&gt;&lt;strong&gt;Carolina Panthers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos times que duelarão no Brasil, os Eagles são apontados como mais fortes na briga pelo título, com 14% de chance de estarem no Super Bowl e 7,8% de serem campeões. Já os Packers são apontados com a possibilidade de 9,5% de serem finalistas, com 5,1% de levantarem o tão cobiçado troféu.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-with-table"&gt;&lt;header class="inline-header"&gt;&lt;h2&gt;Favoritos da NFL&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Projeção Football Power Index&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/header&gt;&lt;table cellspacing="0" cellpadding="0" class="inline-table"&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;Time&lt;/th&gt;&lt;th&gt;% playoffs&lt;/th&gt;&lt;th&gt;% Super Bowl&lt;/th&gt;&lt;th&gt;% título&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr class="last"&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;85,6%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;25%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;15,8%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="last"&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;87,1%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;24%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11,9%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="last"&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;80,6%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;17,6%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;10,3%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="last"&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;77,8%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;15,2%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;8,7%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="last"&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;78,5%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;16,9%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;8,1%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="last"&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;79,4%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;7,8%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="last"&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;70,2%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;12,7%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5,7%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="last"&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;72,5%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;12,1%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5,4%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="last"&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;65,2%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;9,5%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5,1%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="last"&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;64,6%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;9,4%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,1%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/aside&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Nova temporada da NFL começa nesta quinta-feira (5) &lt;cite&gt;Arte ESPN&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;Caras de casa nova: as grandes transferências da temporada&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;O período de trocas e de contratações de agentes livres foi um dos mais impactantes dos últimos anos. Muitos astros mudaram de endereço, tendo até jogador "pulando o muro" e assinando com o rival direto de divisão. &lt;strong&gt;Veja abaixo alguns dos movimentos de mercado com maior impacto para esta temporada.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saquon Barkley&lt;/strong&gt;: Após seis temporadas como grande estrela do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o running back deixou a franquia. Ele não acertou um novo acordo com a equipe e acabou assinando com o rival Philadelphia Eagles. Em março deste ano, ele aceitou um contrato de três anos com o time Pensilvânia. Barkley deve assumir o posto de titular logo de início e irá formar um dos melhores ataques de toda a NFL ao lado de Jalen Hurts, A.J. Brown, DeVonta Smith e Dalas Goedert.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Russell Wilson&lt;/strong&gt;: Um dos quarterbacks mais vencedores da liga nos últimos 15 anos está de casa nova! Após passagem apagada no Denver Broncos, Wilson acertou por uma temporada com o Pittsburgh Steelers. O veterano já foi nomeado o quarterback titular da franquia para o início da temporada. Ao lado de Najee Harris e George Pickens, Wilson irá tentar provar que ainda tem "gasolina no tanque" para levar os Steelers aos playoffs.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stefon Diggs&lt;/strong&gt;: Um dos melhores recebedores da liga acabou sendo trocado nesta temporada. Diggs deixou o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; após quatro grandes anos e foi mandado para o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/hou/houston-texans"&gt;&lt;strong&gt;Houston Texans&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Agora, o veterano wide receiver irá formar uma das duplas mais &lt;strong&gt;prolíferas &lt;/strong&gt;da NFL jogando junto com o jovem quarterback C.J. Stroud, eleito o melhor calouro de 2023.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Derrick Henry&lt;/strong&gt;: Sonhando com o Super Bowl, o "&lt;em&gt;King"&lt;/em&gt; acabou não renovando com o Tennessee Titans e assinou um contrato mais modesto com o Baltimore Ravens por duas temporadas. Agora, Henry, que por anos foi o melhor running back da NFL, se junta a Lamar Jackson para formar um dos ataques terrestres mais sólidos de toda a liga.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Kirk Cousins&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Após sofrer uma grave lesão em outubro de 2023, Cousins está pronto para voltar a brilhar. Contudo, o quarterback não irá jogar mais pelo &lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;strong&gt;Minnesota Vikings&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. O veterano acertou um novo contrato milionário de quatro temporadas com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;strong&gt;Atlanta Falcons&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Recuperado da contusão no tendão de Aquiles, o camisa 18 não poderá ter muitas oscilações na nova franquia, já que Michael Penix Jr. foi draftado na primeira rodada deste ano e vai lutar por minutos em campo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;Quem são os melhores jogadores da temporada da NFL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A cada nova temporada, surge também a lista dos melhores jogadores da NFL na atualidade. Para criar nosso ranking, pedimos a dezenas de especialistas da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt; para classificarem os atletas com base nas expectativas de desempenho para o ano em comparação com seus pares. A ênfase foi colocada apenas na próxima temporada e na previsão de grandeza potencial, em vez de desempenho passado ou valor posicional. &lt;strong&gt;Veja como ficou a lista dos 10 melhores colocados:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;10. T.J. Watt&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Time&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: &lt;a href="/nfl/time/_/nome/pit/pittsburgh-steelers"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Posição&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Linebacker&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: 29 anos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Depois de terminar entre os dois primeiros na votação para Jogador Defensivo do Ano em três das últimas quatro temporadas, é difícil mensurar a qualidade de Watt. O linebacker liderou a liga com 19 sacks na temporada passada. E apesar de perder quase metade da temporada de 2022, Watt ainda lidera a NFL com 47 sacks nos últimos três anos. Ele está mostrando poucos sinais de desaceleração ao entrar em sua oitava temporada na liga, e o desenvolvimento contínuo de seu companheiro Alex Highsmith só ajuda a aumentar a sua eficiência. -- Brooke Pryor&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2024:&lt;/strong&gt; 64 tackles e 13 sacks&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;9. Christian McCaffrey&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Time&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: &lt;a href="/nfl/time/_/nome/sf/san-francisco-49ers"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Posição&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Running back&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: 28 anos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Em sua primeira temporada completa em São Francisco, McCaffrey ganhou o prêmio de Jogador Ofensivo do Ano, o que parece indicar que será difícil para ele ser ainda melhor em 2024. Mas ele, sem dúvida, pensa o contrário. Embora tenha liderado a NFL em toques (339) e jardas de scrimmage (2.023), McCaffrey lidou com lesões que impediram que esses números fossem ainda maiores. Ele disse que tenta "colocar o corpo, mente e alma na melhor posição para jogar cada snap", e embora os Niners gostariam de preservá-lo, eles estão, sem dúvida, muito melhores com seu faz-tudo de volta no jogo. -- Nick Wagoner&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2024: &lt;/strong&gt;1.218 jardas corridas, 12 TDs (526 jardas, 4 TDs recebidos)&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;8. Tyreek Hill&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Time&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Posição&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Wide receiver&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: 30 anos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Ele foi o principal recebedor da NFL na temporada passada, e nenhum jogador tem mais jardas recebidas do que Hill desde que ele se juntou aos Dolphins, em 2022. Nesse período, o atleta tem nove jogadas de 50 ou mais jardas — o que é mais do que 24 times registraram. Hill foi recompensado com um contrato reestruturado nesta offseason, e ele imagina ser mais uma vez alguém fundamental do ataque dos Dolphins. -- Marcel Louis-Jacques&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2024:&lt;/strong&gt; 106 recepções, 1.433 jardas, 8 TDs&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;7. Micah Parsons&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Time&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: &lt;a href="/nfl/time/_/nome/dal/dallas-cowboys"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Posição&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Linebacker&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: 25 anos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Parsons terminou entre os três primeiros na votação de Jogador Defensivo do Ano em seus três primeiros anos e parece ter um papel expandido na defesa sob o comando do novo coordenador Mike Zimmer. Ele se alinhou predominantemente como um jogador de ponta em 2022-23, mas foi movido para posições diferentes sob o comando de Zimmer para aproveitar os confrontos. Para a atual temporada, ele perdeu peso para ajudar sua velocidade e rapidez, mas isso não parece ter afetado sua força. -- Todd Archer&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2024:&lt;/strong&gt; 15 sacks, 67 tackles, 1 fumble forçado&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;6. Ja'Marr Chase&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Time&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Posição&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Wide receiver&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: 24 anos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;A comissão técnica de Cincinnati acredita que este pode ser um ano ainda melhor para Chase. Ao entrar em sua quarta temporada, ele não só tem um comando total do ataque, mas deve ser uma parte mais versátil dele. Com a saída do wide receiver Tyler Boyd, Chase terá a liberdade de ser usado como um recebedor externo e interno, o que é algo que ele quer para levar seu jogo a um nível All-Pro. -- Ben Baby&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2024:&lt;/strong&gt; 106 recepções, 1.343 jardas, 8 TDs&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;5. Josh Allen&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Time&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Posição&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Quarterback&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: 28 anos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Mais uma vez finalista ao prêmio de MVP em 2023, Allen provou consistentemente nas últimas temporadas por que é um dos melhores quarterbacks da liga — estabelecendo recordes no chão e no ar e liderando os Bills a quatro títulos de divisão consecutivos. "Ele é um pistoleiro", disse o novo recebedor dos Bills, Mack Hollins, sobre Allen. "Ele é o cara. Ele sabe arremessar. Obviamente, ele é um cara divertido e brincalhão. Mas leva o jogo muito a sério, e eu respeito isso nele." Allen tem novos testes nesta temporada: trabalhar com apenas um wide receiver no elenco que pegou um passe dele em um jogo (Khalil Shakir) e se tornar um líder mais vocal. -- Alaina Getzenberg&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2024:&lt;/strong&gt; 3.712 jardas de passe, 23 TDs, 12 INTs (496 jardas, 9 TDs corridos)&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;4. Myles Garrett&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Time&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Posição&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Defensive end&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: 28 anos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Garrett finalmente se destacou em 2023, ganhando seu primeiro prêmio de Jogador Defensivo do Ano. Enquanto os companheiros de equipe se maravilham com suas habilidades físicas, ele se concentrou no lado mental nesta offseason, estudando filmes de como os melhores rushers venceram duplas marcações para se ajustar à atenção extra que ele terá em 2024. Sua taxa de pressão de 16,8% quando duplamente marcado na temporada passada ficou em quarto lugar na posição. -- Daniel Oyefusi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2024:&lt;/strong&gt; 52 tackles, 12 sacks&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;3. Justin Jefferson&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Time&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: &lt;a href="/nfl/time/_/nome/min/minnesota-vikings"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Posição&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: Wide receiver&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;: 25 anos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Com uma extensão de contrato de 140 milhões de dólares que o tornou o não quarterback mais bem pago da NFL, Jefferson chegou a uma encruzilhada. Ele atingiu seu auge no momento em que os Vikings perderam Kirk Cousins, que lançou 354 de suas 392 recepções na carreira. Jefferson pode muito bem ser o melhor recebedor desta geração, mas o domínio estatístico contínuo — e o impacto no jogo — exigirá uma transição rápida e produtiva para Sam Darnold, que jogará no lugar do lesionado J.J. McCarthy. — Kevin Seifert&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2024:&lt;/strong&gt; 106 recepções, 1.355 jardas, 7 TDs&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;2. Lamar Jackson&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Time&lt;/strong&gt;: &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Posição:&lt;/strong&gt; Quarterback&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Idade:&lt;/strong&gt; 27 anos&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Jackson tem se mostrado o melhor quarterback de dupla ameaça na história da NFL, levando os Ravens a uma média de 28,3 pontos por jogo e 383,5 jardas por jogo em seis temporadas. Ele perdeu peso em relação ao ano passado para se sentir mais rápido, enquanto terá seu elenco de apoio mais forte até então. Ele tem seu primeiro running back de elite em Derrick Henry, um Mark Andrews saudável como tight end e um wide receiver em rápida ascensão em Zay Flowers. -- Jamison Hensley&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2024:&lt;/strong&gt; 3.389 jardas de passe, 22 TDs, 11 INTs (736 jardas, 6 TDs)&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;1. Patrick Mahomes&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Time&lt;/strong&gt;: &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Posição&lt;/strong&gt;: Quarterback&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Idade&lt;/strong&gt;: 28 anos&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Mahomes começa a temporada no topo do ranking pelo quinto ano consecutivo e parece focado o suficiente para potencialmente alcançar um sexto em 2025. Ele descreveu a última temporada como nada divertida por causa das dificuldades no jogo de passes, apesar dos Chiefs terem vencido um segundo Super Bowl consecutivo. Começando a temporada no caminho certo, ele repetidamente mandou a bola para o novato Xavier Worthy durante os treinamentos. Sua intenção e determinação para mudar os erros da temporada passada parecem claras. -- Adam Teicher&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeção para 2024:&lt;/strong&gt; 4.033 jardas de passe, 33 TDs, 11 INTs (337 jardas, 1 TD correndo)&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;h2&gt;Mudanças de regras&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para 2024, a NFL apostou em algumas mudanças de regras importantes. A maior, e talvez mais notória, é a dos kickoffs, o lance em que um kicker chuta a bola para reiniciar a partida após uma pontuação. Batizado de "modelo híbrido", a novidade é inspirada no formato utilizado anteriormente pela XFL. Os kickers seguirão iniciando a partida na linha de 35 jardas do próprio campo, mas o posicionamento dos demais jogadores do time responsável pelo chute mudará para a linha de 40 jardas no campo da equipe que receberá a posse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agora, o alinhamento dos jogadores antes da jogada é diferente, visando aumentar a segurança dos mesmos, diminuindo os impactos em alta velocidade que podem causar lesões. Uma outra meta, entretanto, é aumentar a quantidade de chutes retornados, para aumentar o dinamismo e a emoção da partida.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A nova regra coloca um touchback na linha de 30 jardas, provocando dúvidas sobre se os técnicos podem, em última instância, escolher a certeza de um touchback em vez da provável variação de um retorno. Dawn Aponte, diretor administrativo de futebol americano da liga, disse na segunda-feira que é "improvável" que a liga mova o touchback ainda mais para cima para desincentivar ainda mais os kickoffs e disse que qualquer outro ajuste em potencial seria feito nos próximos 7 a 10 dias, e não durante a temporada regular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A liga também estabeleceu alterações para o onside kick. Os times agora são obrigados a declarar intenção de realizar a jogada para a arbitragem momentos antes. Após o anúncio da decisão, as equipes serão posicionadas conforme o formato tradicional de kickoff.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As novas regras de posicionamento demonstram uma tentativa de incentivo à realização de retornos durante os jogos. Por conta do alto risco de lesões, a jogada tem sido abandonada pelos times durante os últimos anos. A taxa de retornos foi de 21,7% durante a temporada 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outras mudanças de regras são:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Os tackles hip-drop estão proibidos e serão punidos com penalidade de 15 jardas e primeira descida, além de possível multa para o jogador.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Os técnicos principais podem fazer um terceiro desafio se um dos dois primeiros for bem-sucedido.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;As penalidades podem ser marcadas por faltas cometidas pelo ataque antes de turnover em uma jogada específica. Agora, uma equipe pode ser chamada por violência desnecessária se ela ocorrer antes de um lançamento interceptado, o que era ignorado na regra anterior.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Os replays agora podem ser usados para avaliar e reverter se um quarterback estava caído ou fora de campo antes de um lançamento.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Os replays também poderão ser usados para ver se o cronômetro do jogo expirou antes do snap.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/14102078/guia-nfl-favoritos-melhores-jogadores-novas-regras-jogo-brasil</guid></item></channel></rss>