<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NFL na ESPN - Resultados, vídeos e estatísticas</title><link>https://www.espn.com.br/nfl</link><description>Acesse ESPN para placares ao vivo da NFL, melhores momentos e notícias. Assista à NFL pela ESPN no Star+</description><language>pt</language><lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 18:11:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Lesionado, Joe Burrow perderá primeiras semanas da temporada da NFL - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12367932/nfl-joe-burrow-lesao-fora-semanas-temporada-tecnico-bengals</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;28  de  jul, 2023, 16:40&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O quarterback Joe Burrow deve perder algumas semanas da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; devido a uma lesão na panturrilha direita, segundo o técnico do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, Zac Taylor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na última quinta-feira (27), durante os treinamentos da pré-temporada, Burrow sentiu dores após o que parecia ser uma lesão ‘sem contaro’. Momentos mais tarde, porém, ele acabou sendo retirado do campo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo uma apuração inicial da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, uma avaliação de início indicava que Burrow estaria lidando com uma distensão na panturrilha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante entrevista, Taylor foi questionado sobre o equipamento de compressão que o QB usava em torno de sua panturrilha, uma que ele não estava usando após o primeiro treino da equipe no campo de treinamento na quarta-feira. Ele disse que Burrow optou por usá-lo na quinta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O técnico do Bengals também disse que alguns jogadores sentem dores após o primeiro dia de treino, mas acrescentou que, ao longo dos treinos, Burrow se sentiu bem. Taylor disse aos repórteres que Burrow caiu em uma corrida no final de uma repetição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este é o terceiro ano consecutivo que Burrow lida com uma lesão na pré-temporada. Em 2021, Burrow estava se recuperando de uma ruptura no ACL e MCL no joelho esquerdo que encerrou sua temporada de estreia em 2020, quando ele entrou na liga durante a pandemia de COVID-19. No ano passado, Burrow sofreu uma ruptura no apêndice que exigiu uma cirurgia dias antes do início da preparação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Burrow, um jogador de quarto ano da LSU, está saindo de sua melhor temporada como profissional e está em negociações contratuais com o Bengals em um acordo que pode torná-lo o jogador mais bem pago da NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na quarta-feira, um dia antes de Burrow ser retirado do campo de treinamento, ele foi questionado sobre estar saudável e ter um campo de treinamento normal pela primeira vez em sua carreira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Bata na madeira - me sinto ótimo", disse Burrow. "Nessa época no ano passado, eu estava sentado em uma cama de hospital. É bom estar lá com os caras. Animado sobre onde estamos".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12367932/nfl-joe-burrow-lesao-fora-semanas-temporada-tecnico-bengals</guid></item><item><title>NFL suspende atletas por violação em regras de apostas esportivas - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12250086/nfl-suspende-quatro-jogadores-apos-envolvimento-em-escandalo-de-apostas-esportivas</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;29  de  jun, 2023, 14:45&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Isaiah Rodgers&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Rashod Berry&lt;/strong&gt;, do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;Indianapolis Colts&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, e o agora agente livre &lt;strong&gt;Demetrius Taylor&lt;/strong&gt; estão sendo suspensos por tempo indeterminado (&lt;em&gt;ao menos até o fim da temporada de 2023&lt;/em&gt;) por apostas em jogos da &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/"&gt;NFL&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nicholas Petit-Frere&lt;/strong&gt;, tackle ofensivo do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ten/tennessee-titans"&gt;Tennessee Titans&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, também recebeu &lt;strong&gt;gancho de seis jogos&lt;/strong&gt; por apostar em outros esportes no local de trabalho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Após o anúncio da liga, o Indianapolis Colts anunciou que Rodgers e Berry foram dispensados como consequência de suas suspensões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A integridade do jogo é de extrema importância. Como organização, continuaremos a educar nossos jogadores, treinadores e funcionários sobre as políticas em vigor e as consequências significativas que podem ocorrer com as violações”, disse Chris Ballard, gerente geral dos Colts, em comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fontes próximas à casa online de apostas usada por Rodgers disseram à &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;que mais de &lt;strong&gt;100 apostas&lt;/strong&gt; foram feitas, incluindo pelo menos uma envolvendo uma partida do Indianapolis Colts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma fonte disse à &lt;strong&gt;ESPN &lt;/strong&gt;que amigos de Isaiah Rodgers o encorajaram a fazer muitas das apostas, a maioria delas entre &lt;strong&gt;US$ 25&lt;/strong&gt; a &lt;strong&gt;US$ 50.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“As apostas que fiz NÃO eram relacionadas à NFL e eram legais sob a lei do Tennessee. Só estão sendo sancionadas porque ocorreram nas instalações dos Titans”, disse Nicholas Petit-Frere em declaração ao jornalista Adam Schefter, da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quero pedir desculpas à minha família, treinadores, companheiros de equipe e torcedores dos Titans. Sempre me esforcei em todas as fases da minha vida para seguir as regras. Não quebrei as regras intencionalmente. Mesmo depois de assistir a uma apresentação da liga, não sabia sobre as especificidades de fazer apostas de uma instalação de equipe”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Farei tudo o que estiver ao meu alcance para ajudar a equipe durante os treinamentos e estarei preparado quando voltar durante a temporada”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Titans disseram em comunicado: “Acreditamos em Nick e sabemos que ele tem profundo respeito pela integridade do jogo e nossa organização. Continuaremos a enfatizar aos nossos jogadores a importância de entender e aderir às regras e políticas da liga”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O cornerback Isaiah Rodgers era visto como uma peça importante da defesa dos Colts após a recente saída de Stephon Gilmore, que foi negociado com o Dallas Cowboys no início desta &lt;em&gt;offseason&lt;/em&gt;. Ele foi titular em nove jogos em 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Já Rashod Berry, de 26 anos, foi contratado para o elenco dos Colts em janeiro vindo do time de treinamentos do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;Jacksonville Jaguars&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Esperava-se que ele estivesse entre os nomes para o setor dos Colts lutando por uma vaga no plantel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ele apareceu em oito jogos da temporada regular, mais recentemente em 2021, quando atuou em cinco jogos pelo &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;Detroit Lions&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, além de outros três pelo New &lt;strong&gt;&lt;a href="http://England%20Patriots"&gt;England Patriots&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, em 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Demetrius Taylor, de 24 anos, um tackle defensivo, jogou na última temporada pelos Lions e apareceu em um jogo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Titans selecionaram Petit-Frere na terceira rodada do draft de 2022. Ele ganhou a posição durante o training camp e foi titular em 16 jogos na última temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma lesão no tornozelo impediu Petit-Frere de começar o jogo da Semana 17 contra o Dallas, enquanto os Jaguars competiam pelo título da Divisão Sul da AFC. Petit-Frere jogou em &lt;em&gt;97% &lt;/em&gt;dos snaps ofensivos na última temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No início deste ano, quatro jogadores do Detroit Lions e um do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/wsh/washington-commanders"&gt;Washington Commanders&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; foram suspensos pela NFL por violações de jogos de azar.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A NFL disse na semana passada que planejava reforçar sua política para jogadores. Todos os novatos agora serão obrigados a participar de sessões educativas obrigatórias, e um grupo de oficiais da NFL está fazendo visitas às instalações das equipes para enfatizar e esclarecer quais atividades são proibidas em meio à rápida proliferação de apostas esportivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As seis “regras principais” da política de jogos que os dirigentes da liga enfatizarão são:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não aposte na NFL;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não jogue nas instalações do seu time, enquanto estiver viajando para um jogo fora de casa ou se hospedando em um hotel do time;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não deixe ninguém apostar por você;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não compartilhe "informações privilegiadas" da equipe;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não entre em apostas esportivas durante a temporada da NFL;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não jogue &lt;em&gt;football fantas&lt;/em&gt;y diariamente;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Onze jogadores, pelo menos um assistente técnico e um número não revelado de funcionários da liga foram suspensos por violar a política de jogos de azar da NFL desde 2018.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12250086/nfl-suspende-quatro-jogadores-apos-envolvimento-em-escandalo-de-apostas-esportivas</guid></item><item><title>NFL irá suspender jogadores envolvidos em escândalo de apostas pela temporada inteira - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12245103/nfl-ira-suspender-jogadores-envolvidos-em-escandalo-de-apostas-pela-temporada-inteira</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;28  de  jun, 2023, 13:27&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Espera-se que diversos jogadores da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, incluindo o cornerback e kick returner Isaiah Rodgers, do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, recebam suspensões de uma temporada esta semana por violar a política da NFL sobre jogos de azar, disseram fontes a Adam Schefter, da &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;, na quarta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers é objeto de uma investigação da liga sobre possíveis violações da política de jogos de azar da liga, incluindo possíveis apostas feitas em jogos do Colts. Rodgers reconheceu a situação nas redes sociais no início deste mês, dizendo que assume "total responsabilidade" por suas ações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A NFL disse na semana passada que planejava reforçar sua política de apostas para os jogadores. Todos os novatos agora serão obrigados a participar de sessões de educação obrigatórias, e um grupo de oficiais da liga está fazendo visitas pessoais às instalações das equipes para enfatizar e esclarecer quais atividades são proibidas em meio à rápida proliferação de apostas esportivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As seis "regras principais" da política de jogos de azar que os dirigentes da liga enfatizarão são:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não aposte na NFL;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não aposte enquanto estiver nas instalações do seu time, enquanto viaja para um jogo fora de casa ou se hospeda em um hotel do time;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não deixe ninguém apostar por você;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não compartilhe "informações privilegiadas" da equipe;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não entre em apostas esportivas durante a temporada de jogos da NFL;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Não jogue Fantasy diariamente.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Quatro jogadores do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e um jogador do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/wsh/washington-commanders"&gt;&lt;strong&gt;Washington Commanders&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; foram suspensos pela NFL por violações de jogos de azar. O wide receiver do Lions, Quintez Cephus, e o safety CJ Moore foram suspensos indefinidamente por apostar em jogos da NFL, assim como o defensive end do Washington Commanders, Shaka Toney. Os wide receivers do Lions Jameson Williams e Stanley Berryhill foram suspensos por seis jogos cada por apostas que ocorreram nas instalações do Lions em Allen Park.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Lions posteriormente dispensaram Cephus, Moore e Berryhill.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No ano passado, o então recebedor do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;strong&gt;Atlanta Falcons&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, Calvin Ridley, foi suspenso por toda a temporada de 2022 por apostar em jogos da NFL durante um período de cinco jogos, quando estava longe do time. Ele foi negociado com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;strong&gt;Jacksonville Jaguars&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; na trade deadline em novembro passado e reintegrado em março.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12245103/nfl-ira-suspender-jogadores-envolvidos-em-escandalo-de-apostas-pela-temporada-inteira</guid></item><item><title>Ex-reserva de Tom Brady na NFL morre aos 35 anos nos EUA - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12244005/ryan-mallett-ex-reserva-tom-brady-nfl-morre-35-anos-estados-unidos</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;28  de  jun, 2023, 09:12&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;O ex-&lt;em&gt;quarterback &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;Ryan Mallett&lt;/strong&gt;, que jogou por sete anos na &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/"&gt;NFL&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, morreu na última terça-feira (27) em um aparente caso de afogamento em uma praia na Flórida, de acordo com a polícia local. Ele tinha apenas 35 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em comunicado, a polícia informou que foi acionada para ir a uma praia na cidade de Destin, na Flórida, às 14h12 no horário local, depois que um grupo de pessoas foi arrastado pela correnteza e não conseguiu retornar à areia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma das pessoas, que posteriormente foi identificada como Mallet, não estava respirando depois de ser tirada da água e foi levada a um hospital, mas não resistiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O ex-atleta vinha trabalhando como técnico de futebol americano em uma escola em Arkansas, Estado em que nasceu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Revelado pela Universidade do Arkansas, qle foi draftado pelo &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;New England Patriots&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; na 3ª rodada do draft de 2011, sendo a 74ª escolha geral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ele jogou por duas temporadas pelo time, sendo reserva do craque Tom Brady. Em suas redes sociais, o astro lamentou a morte do ex-companheiro de equipe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Perdemos hoje um grande homem. Obrigado por tudo, Ryan", escreveu Brady.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2014, Mallet foi trocado para o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/hou/houston-texans"&gt;Houston Texans&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, fazendo nove jogos pela equipe, sendo seis como titular, em duas temporadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em outubro de 2015, com o fim de seu contrato, ele assinou com o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;Baltimore Ravens&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, disputando oito partidas pela franquia (duas como titular), até sair em 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao todo, o &lt;em&gt;quarterback &lt;/em&gt;fez 21 jogos de NFL, com oito titularidades. Foram 190 passes completos em 345 tentativas, para 1.835 jardas, nove touchdowns e 10 interceptações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2022, ele foi contratado para ser técnico da White Hall High School, que vinha sendo seu emprego desde então.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12244005/ryan-mallett-ex-reserva-tom-brady-nfl-morre-35-anos-estados-unidos</guid></item><item><title>Chiefs recebem anel de campeões do Super Bowl com 613 diamantes - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12200012/chiefs-recebem-anel-de-campeoes-do-super-bowl-da-nfl-com-613-diamantes-e-quase-todos-tem-uma-explicacao-veja</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Adam Teicher, de Kansas City (EUA)&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;16  de  jun, 2023, 09:26&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Ninguém se acostumará a ver &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl/jogador/_/id/3139477/patrick-mahomes"&gt;Patrick Mahomes&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; usando o anel que ganhou na noite da última quinta-feira (15) pela conquista do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/"&gt;Super Bowl LVII&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; com o &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;Kansas City Chiefs&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O quarterback vai manter a joia em casa, em um cofre bem escondido e fora de vista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso não significa, no entanto, que Mahomes não vai apreciar sua nova conquista, assim como o anel recebido pela vitória dos Chiefs no Super Bowl LIV, em 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“É para isso que você trabalha: para ganhar o Super Bowl e conseguir esses anéis”, disse Mahomes durante cerimônia privada dos Chiefs com seus campeões. “Duram a vida inteira”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sei que fizeram um ótimo trabalho”, disse o quarterback sobre a criação das joias entregues aos jogadores. “Pude ajudar um pouco no processo de criação. Pude acompanhar e dei ideias. Sei que fizeram um ótimo trabalho e significa muito”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Você pode tê-los para sempre e eles significam o mundo. É legal poder ter dois deles agora”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acordo com a &lt;em&gt;Jostens&lt;/em&gt;, a empresa que fez os anéis dos Chiefs no Super Bowl, cada um contém &lt;strong&gt;613 &lt;/strong&gt;diamantes e &lt;strong&gt;35 &lt;/strong&gt;rubis, totalizando &lt;strong&gt;16,1 quilates.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outras características do anel do Super Bowl LVII incluem:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O logotipo dos Chiefs com &lt;strong&gt;16 &lt;/strong&gt;rubis, representando o número de títulos de divisão da franquia;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;50 &lt;/strong&gt;diamantes na ponta da flecha do logotipo do time, representando o &lt;strong&gt;50º&lt;/strong&gt; aniversário do Arrowhead Stadium;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt; troféus Lombardi, cada um com um diamante marquise no topo, representando o terceiro Super Bowl da franquia;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Um total de &lt;strong&gt;16 &lt;/strong&gt;diamantes na base, representando os &lt;strong&gt;16 &lt;/strong&gt;jogadores que marcaram touchdowns na temporada regular de 2022;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10 &lt;/strong&gt;diamantes para &lt;strong&gt;10 &lt;/strong&gt;temporadas vencidas em sequência;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fundo vermelho criado a partir de &lt;strong&gt;19 &lt;/strong&gt;rubis e &lt;strong&gt;38&lt;/strong&gt; diamantes. Os Chiefs marcaram &lt;strong&gt;38 &lt;/strong&gt;pontos no Super Bowl, que foi o&lt;strong&gt; 57º&lt;/strong&gt;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;54 &lt;/strong&gt;diamantes no topo, representando o total de pontos que os Chiefs tiveram que superar em seus dois últimos Super Bowls;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Uma parte superior removível do anel que pode se transformar em um pingente modelado para se parecer com o Arrowhead Stadium;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;O nome de cada jogador em ouro junto com uma linha de &lt;strong&gt;13 &lt;/strong&gt;diamantes;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;A story for every stone. &lt;a href="https://t.co/apO31Pe4fp"&gt;pic.twitter.com/apO31Pe4fp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Kansas City Chiefs (@Chiefs) &lt;a href="https://twitter.com/Chiefs/status/1669538308534288389?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;June 16, 2023&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Os Chiefs receberam jogadores e membros dos staffs de outras equipes para a cerimônia. Um deles foi Eric Bieniemy, ex-coordenador ofensivo da equipe e que agora ocupa o mesmo cargo no &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/time/_/nome/wsh/washington-commanders"&gt;Washington Commanders.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bieniemy também esteve com os Chiefs na semana passada, quando a equipe visitou a Casa Branca e se encontrou com Joe Biden, presidente dos Estados Unidos. Os Chiefs puderam comemorar a nova conquista do Super Bowl de uma maneira diferente da anterior. A vitória do Super Bowl LIV aconteceu nos dias anteriores à pandemia de COVID-19, então não houve visita à Casa Branca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eles tiveram uma cerimônia de anel naquele ano, mas foi um evento socialmente distanciado no gramado do Arrowhead Stadium.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acho que é a primeira vez que passamos por tudo isso, então é tudo novo para mim”, disse o tight end Travis Kelce. “Acho que todos aqui estão prontos para mais um em 2023, deixando esse no passado”.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12200012/chiefs-recebem-anel-de-campeoes-do-super-bowl-da-nfl-com-613-diamantes-e-quase-todos-tem-uma-explicacao-veja</guid></item><item><title>Lenda da NFL, Jim Brown morre aos 87 anos - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12075238/lenda-nfl-jim-brown-morre-87-anos</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;19  de  mai, 2023, 15:55&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Jim Brown, um dos maiores jogadores de futebol americano profissional e universitário de todos os tempos, morreu aos 87 anos, anunciou sua família nesta sexta-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2020, Brown foi selecionado para o time de todos os tempos da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 100 e também foi classificado como o jogador nº 1 de todos os tempos na lista do College Football 150 para comemorar os aniversários desses esportes. Ele foi eleito o maior jogador de futebol americano de todos os tempos pelo Sporting News em 2002.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brown, que foi selecionado na primeira rodada do draft de 1957, jogou nove temporadas pelo &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (1957-65) e liderou a liga em oito desses anos. Ele correu para 12.312 jardas e manteve uma média de 5,2 jardas por carregada ao longo de sua carreira. Ele também foi nomeado Pro Bowler todos os anos em que jogou. Ele levou os Browns ao campeonato da liga três vezes, ganhando o título em 1964, e foi nomeado MVP três vezes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ele correu pelo menos 100 jardas em 58 de seus 118 jogos na temporada regular, nunca perdendo um jogo. Ele correu para mais de 1.000 jardas em sete temporadas, incluindo 1.527 jardas em uma temporada de 12 jogos e 1.863 em uma temporada de 14 jogos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brown se aposentou aos 30 anos, no auge de sua carreira. Ele estava filmando o filme "The Dirty Dozen" durante a intertemporada de 1966, e a produção demorou por causa do mau tempo. O proprietário do Browns, Art Modell, ameaçou suspender o pagamento de Brown se ele não se apresentasse ao campo de treinamento a tempo. Brown optou por se aposentar, dizendo que queria se concentrar em sua carreira no cinema e nas questões sociais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde sua aposentadoria, nenhum jogador do Browns usou seu número 32, e uma estátua dele foi erguida do lado de fora do FirstEnergy Stadium em 2016.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;"É um grande momento", disse Brown quando a estátua foi inaugurada, "porque eu sinto isso em todo o meu corpo, particularmente no meu coração e na minha mente."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brown praticou quatro esportes (futebol, lacrosse, basquete e atletismo) durante sua carreira universitária em Syracuse, e também é considerado um dos maiores jogadores de lacrosse de todos os tempos, marcando cinco gols em uma metade de um jogo colegial All-Star. .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brown trabalhou para capacitar a comunidade afro-americana durante o movimento pelos direitos civis. Em 1988, ele criou o programa Amer-I-Can, um esforço para transformar membros de gangues destrutivos em membros produtivos da sociedade. Ele também defendeu que os atletas modernos se envolvam mais na comunidade afro-americana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de seu envolvimento na comunidade, Brown teve vários desentendimentos com a lei após sua carreira na NFL. Ele foi a julgamento por agressão em 1965, depois que um jovem de 18 anos o acusou de lhe dar uísque e forçá-la a fazer sexo. Ele foi acusado de jogar uma modelo de uma varanda em 1968 e absolvido de agredir um homem após um acidente de trânsito em 1969. Ele foi multado e passou um dia na prisão após espancar um parceiro de golfe. Ele foi acusado de estupro e agressão sexual em 1985 (as acusações foram posteriormente retiradas). No ano seguinte, ele foi preso por supostamente espancar sua noiva. Em 1999, Brown foi condenado por quebrar a janela do carro de sua esposa.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12075238/lenda-nfl-jim-brown-morre-87-anos</guid></item><item><title>LeBron James presta homenagem a Jim Brown: 'Perdemos um herói' - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12076096/lebron-james-homenagem-jim-brown-morte-lenda-nfl-perdemos-um-heroi</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;19  de  mai, 2023, 19:16&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Astro do &lt;strong&gt;&lt;a href="/nba/time/_/nome/lal/los-angeles-lakers"&gt;Los Angeles Lakers &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;na &lt;a href="/nba/"&gt;&lt;strong&gt;NBA&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.espn.com.br/nba/jogador/_/id/1966/lebron-james"&gt; &lt;strong&gt;LeBron James&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; prestou uma bela homenagem à lenda da&lt;strong&gt; &lt;a href="/nfl/"&gt;NFL&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; Jim Brown, &lt;strong&gt;&lt;a href="/nfl/artigo/_/id/12075238/lenda-nfl-jim-brown-morre-87-anos"&gt;que morreu aos 87 anos, como anunciou sua família nesta sexta-feira (19)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nascido em Akron, Ohio, nos Estados Unidos, James inicou a sua caminhada no basquete profissional em Cleveland, mesma cidade em que Brown se destacou na NFL, pelo &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cle/cleveland-browns"&gt;&lt;strong&gt;Cleveland Browns&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nas redes sociais, o astro da NBA mostrou todo o seu respeito pela figura de Brown e citou a importância da lenda do futebol americano até mesmo fora do esporte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Perdemos um herói hoje. Descanse no paraíso, lenda Jim Brown. Espero que todo atleta negro reserve um tempo para se educar sobre esse homem incrível e o que ele fez para mudar todas as nossas vidas. Todos nós estamos em seus ombros, Jim Brown", começou por dizer LeBron.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Se você cresceu no nordeste de Ohio e era negro, Jim Brown era um Deus. Como uma criança que adorava futebol, eu realmente pensava nele como o melhor que já jogou no Cleveland Browns. Então comecei minha própria jornada como atleta profissional e percebi que o que ele fazia socialmente era sua verdadeira grandeza. Quando escolho falar, sempre penso em Jim Brown. Só posso falar porque Jim quebrou essas paredes para mim", prosseguiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Sou muito grato por poder chamá-lo de meu amigo. Espero poder continuar honrando seu legado com minhas palavras e ações. Minhas orações para sua família. Eu sei que eles estão incrivelmente orgulhosos de tudo que você fez pela nossa comunidade! Lendas nunca morrem."&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media"&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.instagram.com/p/CscDP1AyzHo/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;svg width="50px" height="50px"&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;View this post on Instagram&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/CscDP1AyzHo/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt;A post shared by 👑 (@kingjames)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;LeBron cultivava amizade com Brown desde os tempos em que ainda estava dando os primeiros passos no &lt;strong&gt;&lt;a href="/nba/time/_/nome/cle/cleveland-cavaliers"&gt;Cleveland Cavaliers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Inclusive, em 2016, quando a franquia da NBA conquistou o título inédito, James recebeu o troféu de campeão das mãos da lenda da NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jim Brown foi selecionado na primeira rodada do Draft de 1957, jogou nove temporadas pelo Cleveland Browns (1957 a 1965) e liderou a liga em oito desses anos. O ex-fullback correu para 12.312 jardas e manteve uma média de 5,2 jardas por carregada ao longo de sua carreira. Ele também foi nomeado Pro Bowler todos os anos em que jogou. Ele levou os Browns ao Super Bowl três vezes, ganhando o título em 1964, e foi nomeado MVP três vezes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lenda da NFL se aposentou aos 30 anos, no auge de sua carreira. Brown estava gravando o filme "&lt;em&gt;The Dirty Dozen&lt;/em&gt;" durante a intertemporada de 1966, e a produção demorou por causa do mau tempo. O proprietário dos Browns, Art Modell, ameaçou suspender o pagamento de Brown se ele não se apresentasse ao campo de treinamento a tempo. Brown optou por se aposentar, dizendo que queria se concentrar em sua carreira no cinema e nas questões sociais.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12076096/lebron-james-homenagem-jim-brown-morte-lenda-nfl-perdemos-um-heroi</guid></item><item><title>NFL divulga grandes jogos do calendário 2023 com Chiefs, 'retorno' de Brady e estreia de Rodgers - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12033055/campeoes-chiefs-retorno-brady-estreia-rodgers-jets-nfl-grandes-jogos-calendario-2023</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;11  de  mai, 2023, 08:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Os primeiros jogos da temporada 2023 da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; já começaram a ser revelados!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O atual campeão &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; de Patrick Mahomes fará a primeira partida, no dia 7 de setembro, uma quinta-feira, contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/det/detroit-lions"&gt;&lt;strong&gt;Detroit Lions&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. O jogo também servirá como festa para a torcida do vencedor do Super Bowl LVII no Arrowhead Stadium.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dias depois, no primeiro Monday Night Football da temporada 2023, Aaron Rodgers fará sua estreia com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyj/new-york-jets"&gt;&lt;strong&gt;New York Jets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. A partida, contra o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no MetLife Stadium, também servirá como tributo às vítimas 22 anos depois dos ataques terroristas de 11 de setembro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outra estreia que movimentará a NFL será a do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. A data ainda não foi divulgada, mas a partida de abertura do time no Gillette Stadium será marcada por uma homenagem a Tom Brady, que voltará à sua antiga casa pela primeira vez depois da aposentadoria.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rivalidades no Natal e Mahomes x Burrow no ano novo&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Três grandes partidas já foram divulgadas para as festas do final de 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia 25 de dezembro, a AFC Oeste vai pegar fogo com Chiefs x &lt;a href="/nfl/time/_/nome/lv/las-vegas-raiders"&gt;&lt;strong&gt;Las Vegas Raiders&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no Arrowhead Stadium. Ainda no Natal, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/phi/philadelphia-eagles"&gt;&lt;strong&gt;Philadelphia Eagles&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, atual vice-campeão da NFL, vai enfrentar o rival de NFC Leste &lt;a href="/nfl/time/_/nome/nyg/new-york-giants"&gt;&lt;strong&gt;New York Giants&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no duelo válido pela semana 16.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na semana 17, já em 31 de dezembro, os Chiefs vão receber o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/cin/cincinnati-bengals"&gt;&lt;strong&gt;Cincinnati Bengals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; de Joe Burrow.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;NFL na Black Friday!&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pela primeira vez na história, a famosa Black Friday terá uma partida da NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dia 24 de novembro, os Jets de Aaron Rodgers vão receber o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em um confronto da AFC Leste.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Os jogos internacionais da NFL em 2023&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;Jaguars x Bills&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando? &lt;/strong&gt;1° de outubro (semana 4)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde? &lt;/strong&gt;Wembley, em Londres (ING)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Bills x Jaguars&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando?&lt;/strong&gt; 8 de outubro (semana 5)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde? &lt;/strong&gt;Tottenham Hotspur Stadium, em Londres (ING)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Titans x Ravens&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando?&lt;/strong&gt; 15 de outubro (semana 6)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt; Tottenham Hotspur Stadium, em Londres (ING)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Chiefs x Dolphins&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando? &lt;/strong&gt;5 de novembro (semana 9)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt; Frankfurt Stadium, em Frankfurt (ALE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Patriots x Colts&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando? &lt;/strong&gt;12 de novembro (semana 10)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde? &lt;/strong&gt;Frankfurt Stadium, em Frankfurt (ALE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12033055/campeoes-chiefs-retorno-brady-estreia-rodgers-jets-nfl-grandes-jogos-calendario-2023</guid></item><item><title>NFL divulga calendário internacional de 2023 com Chiefs e Patriots na Alemanha - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12027486/chiefs-patriots-alemanha-tres-jogos-inglaterra-nfl-divulga-calendario-internacional-2023</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;10  de  mai, 2023, 09:57&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; divulgou os cinco jogos que serão disputados fora dos Estados Unidos durante a temporada 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O &lt;a href="/nfl/time/_/nome/jax/jacksonville-jaguars"&gt;&lt;strong&gt;Jacksonville Jaguars&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; atuará duas vezes em Londres, algo inédito, e o atual campeão &lt;a href="/nfl/time/_/nome/kc/kansas-city-chiefs"&gt;&lt;strong&gt;Kansas City Chiefs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; medirá forças com o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/mia/miami-dolphins"&gt;&lt;strong&gt;Miami Dolphins&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; na Alemanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Além deles, &lt;a href="/nfl/time/_/nome/atl/atlanta-falcons"&gt;&lt;strong&gt;Atlanta Falcons&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="/nfl/time/_/nome/bal/baltimore-ravens"&gt;&lt;strong&gt;Baltimore Ravens&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="/nfl/time/_/nome/buf/buffalo-bills"&gt;&lt;strong&gt;Buffalo Bills&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ten/tennessee-titans"&gt;&lt;strong&gt;Tennessee Titans&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ne/new-england-patriots"&gt;&lt;strong&gt;New England Patriots&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; entrarão nos gramados da Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O calendário internacional começa na semana 4, com os Jaguars recebendo os Falcons, em Wembley, no dia 1º de outubro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estádio do &lt;a href="/futebol/time/_/id/367/tottenham"&gt;&lt;strong&gt;Tottenham&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, em Londres, e o Frankfurt Stadium, na Alemanha, também sediarão partidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vale lembrar que o calendário completo da NFL será divulgado na noite desta quinta-feira, 11 de maio.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;O calendário de jogos internacionais da NFL em 2023&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;Jaguars x Bills&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando? &lt;/strong&gt;1° de outubro (semana 4)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde? &lt;/strong&gt;Wembley, em Londres (ING)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Bills x Jaguars&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando?&lt;/strong&gt; 8 de outubro (semana 5)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde? &lt;/strong&gt;Tottenham Hotspur Stadium, em Londres (ING)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Titans x Ravens&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando?&lt;/strong&gt; 15 de outubro (semana 6)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt; Tottenham Hotspur Stadium, em Londres (ING)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Chiefs x Dolphins&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando? &lt;/strong&gt;5 de novembro (semana 9)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde?&lt;/strong&gt; Frankfurt Stadium, em Frankfurt (ALE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;Patriots x Colts&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando? &lt;/strong&gt;12 de novembro (semana 10)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde? &lt;/strong&gt;Frankfurt Stadium, em Frankfurt (ALE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/12027486/chiefs-patriots-alemanha-tres-jogos-inglaterra-nfl-divulga-calendario-internacional-2023</guid></item><item><title>O que é o RedZone e como funciona a novidade de NFL que você poderá ver pela ESPN no Star+ - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;ESPN.com.br&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;6  de  set, 2022, 13:55&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Com o RedZone, será possível acompanhar a 100% da temporada da NFL pela ESPN no Star+&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;RedZone é a grande novidade da cobertura dos canais ESPN para mais uma temporada da &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Com ele, você poderá acompanhar a &lt;strong&gt;100% dos jogos com o &lt;a href="https://www.starplus.com/pt-br/espn?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_BR_DStory-NA"&gt;Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está se perguntando o que é o RedZone? Simplesmente a &lt;strong&gt;solução para os seus "problemas" aos domingos: agora você não perde mais nenhum touchdown ou jogada importante no dia com mais jogos de cada semana&lt;/strong&gt;. Serão &lt;strong&gt;7 horas ao vivo de futebol americano pela &lt;a href="https://www.starplus.com/espn/sports/american-football/14c1532f-bcf7-46f9-aec4-8d9942dad344/nfl/ae9851a2-9066-441d-bff9-b97c21e28c80?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-ESPNenStar+_NFL_BR_DStory-NA"&gt;ESPN no Star+&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O conceito é simples: &lt;strong&gt;uma tela que mostrará ao vivo todas as partidas do domingo.&lt;/strong&gt; Os jogos simultâneos começam a g&lt;strong&gt;anhar destaque individual assim que uma equipe entra na chamada "RedZone" do campo, ou seja, as 20 jardas decisivas de um ataque para o touchdown.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dessa forma,&lt;strong&gt; todos os touchdowns do domingo serão transmitidos ao vivo, em tela cheia, para quem assina o Star+ e assiste ao RedZone.&lt;/strong&gt; Mas não é só isso: &lt;strong&gt;jogadas importantes, que mudam rumos da partida, um turnover decisivo, também são recuperadas&lt;/strong&gt; em cada um dos duelos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/10886849/o-que-e-redzone-como-funciona-novidade-nfl-voce-podera-ver-espn-star+</guid></item><item><title>Aaron Rodgers, a NFL e seu estranho cérebro: OVNIs, pirâmides do Egito, fotos constrangedoras de rivais e mais - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7654657/aaron-rodgers-a-nfl-e-seu-estranho-cerebro-ovnis-piramides-do-egito-fotos-constrangedoras-de-rivais-e-mais</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Sam Borden, do ESPN.com&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;28  de  out, 2020, 09:46&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;* Conteúdo patrocinado por Mitsubishi Motors, Samsung Galaxy, C6 Bank e Magalu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É 2010. Aaron Rodgers está entrando em sua terceira temporada como QB titular do &lt;a href="/nfl/time/_/nome/gb/green-bay-packers"&gt;&lt;strong&gt;Green Bay Packers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Ele já é um Pro Bowler, uma estrela em ascensão. Graham Harrell é novo no Packers, contratado para ser o terceiro reserva. Harrell é um texano amigável e falante de Brownwood e desenvolve um relacionamento com Rodgers. As brincadeiras entre os dois começam imediatamente e nunca terminam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Um dia, Rodgers diz a Harrell que eles são basicamente irmãos de fraternidade. Isso se torna uma piada corrente. A dupla fala constantemente, e muito rapidamente Harrell fica surpreso com a profundidade do investimento de Rodgers neste universo (completamente imaginário). O outro QB dos Packers, Matt Flynn, está agora em uma "fraternidade inimiga", Rodgers diz a Harrell, e sempre que Harrell se sai bem em um exercício, Rodgers o elogia dizendo: "É hora de você fazer algo pelos irmãos". Da mesma forma, se Flynn for melhor do que Harrell em um determinado dia, Rodgers ri e diz a Harrell: "Mano, você vai levar uma surra quando voltarmos para casa".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers até nomeia sua fraternidade: Tau Kappa Epsilon, ou TKE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tudo está indo bem até uma tarde no training camp dos Packers, que é realizado no campus da St. Norbert College. Durante os treinos, um dos gandulas escuta a brincadeira entre Harrell e Rodgers. "Ei, em que fraternidade vocês estão?" o gandula pergunta a Harrell depois que o treino termina. Depois de ponderar se deveria confessar como ele e o jogador mais importante dos Packers criaram um elaborado cenário fictício envolvendo dois homens de 20 e poucos anos em uma fraternidade, Harrell simplesmente diz: "Nós somos TKEs". Ele espera que isso encerre a conversa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso não encerra a conversa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"De jeito nenhum, eu sou um TKE!" o gandula irrompe. Harrell está pasmo. "Sim... TKEs, mano", diz ele fracamente, olhando em volta desamparado. Rodgers está tonto. O sorriso do garoto está rasgando seu próprio rosto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O garoto convida Harrell e Rodgers um evento que os TKEs de St. Norbert estarão organizando. É conhecido como "Carnation Crush", porque também envolve as mulheres de Delta Phi Epsilon, uma das irmandades da faculdade. Harrell tem certeza de que é aí que eles traçarão o limite e explicarão que não são, você sabe, realmente TKEs, mas Rodgers é desafiador. "Não há nenhuma maneira no mundo de não estarmos nessa", diz ele a Harrell.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eles vão para o evento. É como a maioria das festas da faculdade. Rodgers e Harrell sentam-se com o presidente da fraternidade, Stephen Schumacher, e alguns dos irmãos. Schumacher pede a todos na festa que respeitem o fato de Rodgers e Harrell quererem apenas sair e não tirar fotos ou gravar vídeos com o celular. De alguma forma, todo mundo escuta. Lá dentro, Rodgers faz muitas perguntas sobre a fraternidade e está muito interessado em todos os pequenos detalhes. Schumacher, que é torcedor dos Packers, tenta impedir seu coração de explodir em seu peito. Enquanto eles conversam, Schumacher nota que Rodgers e Harrell estão olhando para uma mesa onde está sendo jogado flip cup. Ele pergunta se eles querem jogar. Rodgers e Harrell pulam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Flip cup envolve duas equipes de vários jogadores lançando copos de plástico em ordem. Rodgers e Harrell estão em uma equipe com Schumacher e alguns outros irmãos. Eles jogam contra um time de mulheres de um dos clubes da faculdade. Schumacher e os irmãos são muito bons. As mulheres são ainda melhores. Rodgers não é muito bom, mas ele finalmente consegue fazer uma jogada. Harrell é um desastre completo. Ele está lutando para encontrar o ponto ideal entre conseguir fazer seu copo cair do jeito certo e fazê-lo girar quatro vezes no ar. A equipe TKE perde. Rodgers está frustrado. Ele diz a Harrell que precisa "ser melhor", mas então ele se ilumina quando começa uma cerimônia durante a qual uma das irmãs da irmandade será coroada rainha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como parte do ritual, todos os irmãos presentes se ajoelham e cantam uma música enquanto levantam uma das mãos, como se estivessem oferecendo uma flor à rainha. Harrell não tem ideia do que está acontecendo. Ele se vira e percebe que está subitamente cercado por um bando de adolescentes ajoelhados e gritando versos para uma adolescente que está no palco, e ele assume que agora, certamente agora, é o momento em que ele e Rodgers - dois jogadores profissionais de futebol americano que são, novamente, homens adultos - finalmente sairão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Só que ele olha para a direita e vê Rodgers ajoelhado com a mão para cima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Isso nem é vida real, mano", Harrell diz a Rodgers, que gesticula freneticamente para que Harrell se abaixe ao lado dele. Harrell suspira e se ajoelha ao lado de Rodgers. Eles levantam as mãos. Eles verbalizam uma música que não conhecem. A rainha é coroada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gritos e aplausos ecoam de todos os cantos da sala. A rainha sorri. Rodgers ri incontrolavelmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harrell nunca o viu mais feliz.&lt;/p&gt;&lt;aside class="inline inline-photo full"&gt;&lt;figure&gt;&lt;source media="(min-width: 376px)"&gt;&lt;source media="(max-width: 375px)"&gt;&lt;/source&gt;&lt;/source&gt;&lt;figcaption class="photoCaption"&gt;Aaron Rodgers, do Green Bay Packers &lt;cite&gt;AP Photo/Morry Gash&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;SE A HISTÓRIA DE HARRELL sobre Rodgers e sua (fingida) fraternidade parece estranha, bem, justo - definitivamente é. Mas a verdade é que também é característico de Rodgers, cuja proeza atlética sempre foi enraizada em um desejo igualmente intenso de estimular, desafiar e questionar. Levar as coisas a tal ponto que às vezes sejam desconfortáveis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Rodgers, nada é irrelevante e tudo está sujeito a revisão. Ele quer saber sobre pessoas, lugares e coisas. Ele quer entender as motivações. Embora quase todos os atletas de alto nível sejam ambiciosos e determinados a derrubar portas, Rodgers está entre os poucos que também querem saber por que a porta foi fechada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agora, deve ser dito: muito desse nada convencional é canalizado para o trabalho real de Rodgers. Sua capacidade de escapar das jogadas, de ver janelas de passes que não existem, é fabulosa. Ele passou para quase 50.000 jardas e 377 touchdowns. Há muitos destaques que mostram sua engenhosidade - o Hail Mary contra os Lions em 2015, a jogada contra os Bears em 2013 nos instantes finais, entre muitos outros - e a mágica é absolutamente uma coisa diária.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joe Callahan, que foi um quarterback novato em 2016, lembra de um exercício do início daquele ano que sempre ficou com ele. Foi um exercício de drop back, Callahan diz. Ele viu dois defensores cobrindo o tight end de ambos os lados. Em vez de jogar a bola para longe, Rodgers simplesmente fez um passe perverso de 15 jardas. A bola dobrou em um ângulo, então mergulhou bruscamente na barriga do tight end.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Callahan estava de queixo caído com a jogada e mesmo agora balança a cabeça enquanto a descreve. “O técnico [Mike] McCarthy se volta para nós e diz, 'Você precisa de vários MVPs para conseguir fazer aquele passe'”, disse Callahan. "Ainda não tenho certeza de como ele foi capaz de fazer aquilo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Extrapole isso - uma conclusão aparentemente óbvia para jogar a bola fora, completamente desembrulhada e virada de cabeça para baixo. É assim que é estar perto de Rodgers, diz Callahan. Frequentemente, isso aconteceria em assuntos não relacionados ao futebol americano: Rodgers não se envergonha de sua crença na existência de OVNIs, por exemplo, e frequentemente se envolve com companheiros de equipe em longas e prolongadas discussões sobre quem realmente construiu as pirâmides egípcias. ("Não podemos revelar o que sabemos", diz Callahan quando pergunto sobre quaisquer conclusões.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brett Hundley, que foi reserva dos Packers de 2015 a 2018, também teve discussões sobre OVNIs com Rodgers, bem como a existência de alienígenas. "Seu cérebro está sempre processando muitas informações", diz Hundley. E então houve o tempo em 2013 em que Rodgers parou no meio do treino, puxou para o lado o então reserva Seneca Wallace e apontou para um avião que estava voando acima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“'O que você acha que tudo isso está voando atrás daquela corrente de jato?'” Wallace lembra que Rodgers perguntou. "'Você acha que isso tem alguma coisa a ver com o motivo de todo mundo ter câncer?'"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wallace bufa. Rodgers "marcha no ritmo de seu próprio tambor", diz ele, "sempre procurando brechas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estranhamente, muitas dessas discussões sobre tudo na verdade se originam do futebol americano: as provas semanais dos quarterbacks. A cada semana, como acontece em muitas franquias, um dos reservas é responsável por fazer um exame de 45 minutos para o titular e o outro reserva fazer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Naturalmente, as instruções de Rodgers sobre o exame são pontuais: deve haver questões que cubram a estratégia relacionada ao próximo oponente de Green Bay (Exemplo: qual é a chamada correta se os Bears vierem com uma blitz total?), mas também deve haver uma longa seção dedicada a praticamente qualquer outra coisa (quem realmente assassinou o presidente Kennedy?).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodgers tem padrões elevados para os testes, e Hundley admitiu que seus exames "passaram de um 7,5 para um 10" quando ele começou a focar suas questões fora do campo em torno de teorias da conspiração. Rodgers também é louco por trivialidades e aprecia um quarterback que consiga lidar com um tema forte. Questões geográficas sobre a próxima viagem da equipe podem ser um terreno fértil para o compositor do teste, assim como a cultura pop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ele é bom em história, bom em música, bom em filmes", diz Harrell. Mas é possível confundi-lo inclinando-se para áreas temáticas extremamente específicas. Rodgers - apesar de sua famosa celebração do cinturão do campeonato - é realmente fraco em conhecimento de pro wrestling, por exemplo, então Harrell, que é um fã fervoroso da WWE, iria enfurecer Rodgers por constantemente apimentar seus testes com perguntas sobre, digamos, o WrestleMania V.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como uma alternativa para aqueles que preferem evitar desafiar a perspicácia de conhecimento geral de Rodgers, o QB dos Packers permite que a segunda parte do questionário também contenha "perguntas" irônicas sobre os principais jogadores adversários, desde que haja algum componente na pergunta que Rodgers possa ser capaz de usar no campo. Como com todo o resto, Rodgers quer desafiar a noção tradicional de trash talk - dê-me algo diferente que eu possa usar, ele diz aos que estão montando a prova. Encontre algo novo para mim.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isso também pode ser difícil, principalmente porque Rodgers joga há muito tempo. Existem apenas algumas fotos embaraçosas de Matt Stafford para serem encontradas, Callahan diz, o que significa que muitas vezes "você tinha que voltar a meados dos anos 2000 para encontrar alguma foto antiga do MySpace que eles ainda tenham por aí".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Callahan encolhe os ombros. Com Rodgers, a originalidade é valorizada acima de quase tudo, então a pressão para aprender o esquema ofensivo em qualquer semana é frequentemente ofuscada pela pressão para desenterrar algo sobre Kirk Cousins. "Ficamos muito bons em pesquisar na internet por fotos engraçadas de times opostos", diz Callahan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NO COMEÇO DO ANO, os Packers usaram sua escolha de primeiro round em Jordan Love, um quarterback visto como um forte candidato a ser o sucessor de Rodgers. Muitos se perguntaram se Rodgers ficou ofendido - Wallace sugeriu que Rodgers poderia ter ficado "um pouco magoado com isso" - e especularam que a escolha poderia ter levado Rodgers a se tornar excessivamente competitivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para aqueles que já estiveram na posição de apoiar Rodgers antes, a noção de que a escolha mudaria alguma coisa na forma como Rodgers aborda seu trabalho é absurda. Não se trata de competitividade (afinal, Rodgers já é bastante competitivo) - trata-se, mais uma vez, de rechaçar a ideia que foi aceita. Colocando em prática algo que parece decidido. Rodgers não vai simplesmente ceder seu lugar porque parece que os Packers podem ter decidido que a hora estava chegando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portanto, ainda haverá testes. Ainda haverá curiosidades. Ainda haverá momentos de extremo desconforto social, como quando Callahan era um novato e Rodgers convidou ele e os outros QBs para um encontro amigável e então trouxe sua própria máquina de karaokê pessoal, que deu notas para cada um dos participantes. De repente, Callahan se viu forçado a tentar atingir as notas agudas de Adam Levine em "She Will Be Loved" do Maroon Five (não foi bem), enquanto Rodgers gargalhava e selecionava uma música para si com um tom muito mais razoável alcance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Dava para perceber que ele treinava”, diz Callahan. "Eu também verificaria a calibração daquele microfone porque a pontuação dele parecia um pouco alta demais naquele dia".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nem todos os QBs afirmariam sua superioridade por meio de competições de karaokê ou respondendo com autoridade a perguntas sobre a densidade populacional da área metropolitana de Houston (Harrell aprendeu tudo sobre isso antes de um jogo no Texas). Mas o que Love descobrirá, dizem os reservas anteriores, é que essas experiências são extremamente valiosas, mesmo porque elas mostram uma parte crítica do que faz de Rodgers a estrela que ele é.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pensar contra a intuição é uma habilidade que pode ser aprimorada como dropback de sete passos, e quer você acredite ou não que aviões causam câncer ou que há residentes em Marte que torcem para os Packers, o simples ato de ponderar - até por um segundo - a possibilidade de que essas coisas possam ser verdadeiras usa praticamente o mesmo músculo que Rodgers usa quando olha para uma linha ofensiva desintegrada e ainda vê uma maneira de fazer uma jogada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tornar nossos cérebros mais elásticos, mais abertos a coisas que não são exatamente como supomos que sejam, é o caminho mais básico para a criatividade. E para Rodgers, a criatividade é sua luz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ele adora ver os caras saindo de sua zona de conforto”, diz Wallace.&lt;/p&gt;&lt;div class="ad-300"&gt;&lt;div class="ad-center"&gt;&lt;div class="ad-slot ad-slot-incontent2 ad-wrapper"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Isso foi definitivamente o que aconteceu com Wallace e Hundley na sala de testes e Callahan na festa de karaokê e Harrell no Carnation Crush. É o que vai acontecer, indefinidamente, com Love. Rodgers pode ser profundamente cerebral (se não profundamente estranho), mas ele também é profundamente talentoso, e não há dúvida de que essas coisas estão conectadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estar por perto ajudará no desenvolvimento de Love? Isso mudará a maneira como ele vê a posição de quarterback? Isso afetará sua perspectiva sobre como executar um ataque?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;É difícil imaginar que não. Conhecendo Rodgers, também é difícil imaginar ele não fazendo tudo para que o período de aprendizagem de Rodgers dure o máximo possível.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ele vai aprender", diz Hundley. "Mas vou te dizer uma coisa: Jordan vai ficar sentado por um tempo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hundley ri. "Aaron não vai abrir mão dessa posição, isso é certo".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7654657/aaron-rodgers-a-nfl-e-seu-estranho-cerebro-ovnis-piramides-do-egito-fotos-constrangedoras-de-rivais-e-mais</guid></item><item><title>NFL: 'Meio brasileiro', kicker dos Colts é filho de pernambucana, torce pelo Náutico e tem Ronaldinho como ídolo - ESPN</title><link>https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</link><description>&lt;div class="article-body"&gt;&lt;div class="article-meta"&gt;&lt;ul class="authors"&gt;&lt;li&gt;&lt;div class="author"&gt;Gustavo Faldon&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;span class="timestamp "&gt;30  de  set, 2020, 06:00&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Na semana 1 da temporada da &lt;a href="https://www.espn.com.br/nfl"&gt;&lt;strong&gt;NFL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/ind/indianapolis-colts"&gt;&lt;strong&gt;Indianapolis Colts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; pela primeira vez em 15 anos iniciou uma jornada na liga sem que o kicker titular fosse o lendário Adam Vinatieri, tido como o maior de todos na posição. No lugar da tradicional camisa 4, estava o número 3 estampado nas costas de quem estava chutando kickoffs e field goals. Por dentro do capacete, um incomum par de óculos para jogadores de futebol americano. O "Blankenship" escrito na parte de trás do ombro dá a impressão de se tratar de um atleta norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas o primeiro nome "Rodrigo" mostra que ali pode ter alguma influência de terras verde-amarelas por conta de um nome bem popular por aqui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*Conteúdo patrocinado por Mitsubishi, Samsung, C6 Bank e Magazine Luiza&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E de fato é assim. Rodrigo Blankenship, kicker titular dos Colts, tem mãe brasileira. "Ela é de Recife, ela cresceu lá. A família dela mora lá. Ela veio para os EUA para fazer faculdade e começou essa parte da vida dela aqui. Muitos dos meus parentes maternos ainda moram no Brasil. Quando eu era mais jovem, nós íamos todo ano ver minha família. Nas férias e no Natal. Quando eu entrei no colegial, os voos ficaram mais caros e não conseguíamos ir tanto quanto gostaria. Eu fui uma ou duas vezes no colegial e outra vez na faculdade também. É sempre legal voltar para minhas raízes e ver minha família, relaxar", contou o atleta de Indianapolis, à &lt;strong&gt;ESPN&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu amo feijoada, amo picanha, amo pãozinho de queijo. Amo muitas comidas brasileiras. Eu sempre tento ir num restaurante brasileiro que tenha esse tipo de coisa. Eu amo muitas comidas brasileiras. E tendo minha mãe em casa, ela sempre fazia. Era muito bom", completou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sangue brasileiro de Blankenship não engana. Ele jogou futebol durante a infância e mudou para o esporte da bola oval já no ensino médio. Rodrigo, ao lado do pai, acompanhou muito o "soccer" e tem até um time favorito no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Acho que meu time favorito do Brasil provavelmente é o Náutico. Quando eu era criança no Brasil eu ia treinar nas categorias de base deles. Então eu amo o Náutico por ter jogado lá. Meus ídolos do futebol na infância…acho que o primeiro jogador que eu realmente segui de perto foi Ronaldinho. Eu amava vê-lo jogar, especialmente no Barcelona. Eu gostava dele, do Samuel Eto’o, Victor Valdés. O Barcelona reinou de forma suprema quando eles estavam lá. Então eu diria que Ronaldinho foi um grande ídolo para mim".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de declarar amor pelo Náutico, Blankenship uma vez apareceu em um post nas redes sociais com a camisa do Fortaleza, mas ele explicou o motivo por trás disso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu sabia que era a camisa deles, mas eu acho que usei porque era o fim de semana de 4 de julho e era vermelha, branca e azul. Usei por isso e estava todo vestido de vermelho, branco e azul por causa do feriado. Mas vi que algumas contas do Instagram brasileiras começaram a repostar com o Fortaleza e eu falei ‘cara, olha isso’. Cresci jogando futebol e isso me levou ao futebol americano. Eu acompanhei futebol internacional por muito tempo. Eu e meu pai somos fãs de futebol, sempre acompanhamos o do Brasil e da Espanha. Então sempre segui esses times brasileiros".&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p lang="pt" dir="ltr"&gt;O americano Rodrigo Blankenship foi contratado pelo &lt;a href="https://twitter.com/Colts?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@colts&lt;/a&gt; e irá disputar a NFL. Aqui no Brasil, o kicker já escolheu seu time do coração. Good luck, &lt;a href="https://twitter.com/RodTheKicker3?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@rodthekicker3&lt;/a&gt; 👊🏼🇫🇷 &lt;a href="https://t.co/a5Fu8QF93e"&gt;pic.twitter.com/a5Fu8QF93e&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Fortaleza EC ⭐️ (@FortalezaEC) &lt;a href="https://twitter.com/FortalezaEC/status/1254470376756830208?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;April 26, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Blankenship, que estudou Jornalismo na faculdade da Georgia, explicou o momento em que decidiu fazer a transição da bola redonda para a oval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Desde cedo meu pai notou que eu tinha uma perna forte mesmo sem musculação. Dava pra ver isso chutando a bola de futebol. Um dia ele quis ver se eu conseguia chutar a bola de futebol americano só por diversão. Ele disse ‘se você for bom, podemos investir nisso. Se não, você já tem o futebol que você ama e podemos continuar nisso’. Ele me levou para o campo, colocou a bola no ‘holder’ e falou ‘chute como se fosse uma cobrança de falta ou tiro de meta e veja o que acontece’. Eu chutei e foi muito bom e não olhamos mais para trás dali em diante. Comecei a ir para camps de kickers na sexta, sétima, oitava série para receber instruções de como chutar melhor e começou ali".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A semana 4 será emblemática para o país. Isso porque os Colts de Blankenship enfrentam o &lt;a href="/nfl/time/_/nome/chi/chicago-bears"&gt;&lt;strong&gt;Chicago Bears&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, de Cairo Santos, até hoje o único brasileiro a jogar na NFL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Eu conheci o Cairo há um tempo. Nós temos um técnico de chute em comum, o Mike McCabe. Ele estava fazendo um camp na Flórida, eu estava na oitava ou nona série. Cairo veio para ser um instrutor convidado. Então eu conheci ele lá, foi bem legal".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Colts têm muitos fãs no Brasil desde os tempos de Peyton Manning. Agora, com um "meio brasileiro" lá, a admiração pela franquia em solo nacional deve seguir por mais alguns anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mas Blankenship sabe que seu trabalho não é fácil, ainda mais chegando diretamente após a aposentadoria de Vinatieri. Mas ele não quer repetir os passos de seu antecessor, quer trilhar o seu próprio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Obviamente você pode falar que Adam é o melhor kicker da história da NFL Não é fácil. Eu tenho respeito por ele, pelo que ele fez. Eu me inspirei nele, tentando pegar a técnica dele, como ele chuta, tentando incorporar isso no meu jogo. Mas não fico pensando muito nisso porque se você ficar na cabeça com o pensamento de que está tentando substituir o maior de todos os tempos, isso quase te leva ao fracasso. Porque se o maior de todos já veio, você se coloca num nível abaixo, então não quero fazer isso, não quero me colocar na rota do fracasso. Então não tenho esse pensamento. Penso em estabelecer minha própria identidade, meu próprio legado, não tentar ser o cara que segue os passos dele. Só quero ser eu mesmo".&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.espn.com.br/nfl/artigo/_/id/7486196/nfl-meio-brasileiro-kicker-dos-colts-e-filho-de-pernambucana-torce-pelo-nautico-e-tem-ronaldinho-como-idolo</guid></item></channel></rss>