<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>"Artículos" section of ~nodisc</title><link>https://ctrl-c.club/~nodisc/articulos.html</link><description>Índice</description><lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 12:25:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>../cc/articulos/2023-05-16_parejas_que_eligen_vivir_separadas</title><link>https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-05-16_parejas_que_eligen_vivir_separadas.html</link><description>&lt;div id="contenido"&gt;
&lt;h1 id="parejas-que-eligen-vivir-separadas-qué-bien-estoy-ahora.-cada-uno-en-su-casita.-enamorada-pero-no-esclava"&gt;Parejas que eligen vivir separadas: “Qué bien estoy ahora. Cada uno en su casita. Enamorada, pero no esclava”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;https://elpais.com/sociedad/2023-05-13/parejas-que-eligen-vivir-separadas-que-bien-estoy-ahora-cada-uno-en-su-casita-enamorada-pero-no-esclava.html&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isabel Valdés&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Vale, pero tú en tu casa y yo en la mía. No voy a volver yo a recoger calzoncillos de nadie a mis 70 años, casi 71.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto que le contestó Carmen a Hilario hace cinco veranos fue porque Hilario le pidió a Carmen una relación “normal”, después de verse un año casi todos los fines de semana y algún día entre semana. Carmen no se llama Carmen, es su segundo nombre, e Hilario lo escogió ella. Da esos y pocos detalles más porque dice que “bastante trastorno” levantó con “volver a tener novio” después de quedarse viuda y “bastante remate” fue explicar luego por qué “ni muerta” iba a repetir los 40 años de los que venía. “Pero lo cuento porque no pensé que me iba a ver diciendo que cuando murió mi marido y pasé unos años sola, me di cuenta de que había sido una esclava toda mi vida. Muchísimo amor, siempre, pero esclava. Y mira qué bien estoy ahora. Cada uno en su casita. Enamorada, pero no esclava”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que Carmen sale por su puerta hasta que toca el timbre de Hilario hay unos 10 minutos. Fue un día en un paseo entre ambas casas cuando tuvieron aquella conversación, y él nunca más volvió a preguntar. Esa charla, de esa forma, no se dio nunca entre Ana Llopis y Juan Carlos Gómez, que sí se llaman así y viven en Granada. De 35 años y 46, traductora e investigador del CSIC en el Instituto de Astrofísica de Andalucía, respectivamente, llevan juntos desde septiembre de 2020 y no han vivido juntos jamás. No quieren. Viven a algo más de distancia que Carmen e Hilario, a unos 40 minutos. Y sus motivos son distintos, pero están hilados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llopis habla sobre “ver las relaciones de otra forma”, sobre “menos dependencia, más libertad y más igualdad”. Carmen lo hace sobre “desaprender lo que era estar con alguien” y sobre “el espacio de una”. En las historias de las decenas de personas entrevistadas hay cuestiones que se repiten: el desarme del modelo tradicional de pareja, de cómo se estructura y lo que implica, la necesidad de un espacio propio, la capacidad económica para vivir así, separados, y la conciencia de que es menos ecológico. Pero, sobre todo, de cómo está atravesado por el feminismo. Son ellas, las mujeres, las que mayoritariamente plantean esta posibilidad, y detrás de esa petición cuentan que hubo, en algún momento, una reflexión relacionada con la autonomía y la independencia, la “carga” y el “cuidado”, nunca equitativo y no siempre recíproco, que supone casi siempre la convivencia en las parejas heterosexuales. El ‘living apart together’ de los años setenta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto, lo de amar sin cohabitar, lleva ocurriendo años, muchos. Fue a finales de los años setenta cuando comenzó a hacerse popular el concepto, sobre todo en Estados Unidos, y se acuñó el término Living Apart Together, (LAT es su acrónimo; en español, juntos viviendo separados). Ha crecido desde entonces, con un pequeño acelerón en los últimos años. En Estados Unidos se reflejó claramente tras la pandemia. Entre 2000 y 2019, las personas casadas que vivían en dos casas distintas aumentaron en un 25%, y en 2021 se produjo un pico que alcanza los 3,89 millones de personas. Son aproximadamente el 2,9% de los estadounidenses casados, según los últimos datos de la Oficina del Censo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En España no hay ninguna estadística oficial periódica que contabilice este tipo de parejas. Sí recogió información el Centro de Investigaciones Sociológicas en la última Encuesta Social General Española, de 2018. Entonces, estas suponían un 7,2%. Pero no todas lo eran por los mismos motivos. Había un 11,4% que respondía a cuestiones laborales o educativas, o un 3,7% a las relacionadas con hijos o padres. El 11,8% era el porcentaje que correspondía a las parejas LAT como tales, las que lo hacían por “mantener su independencia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ocurre que, a veces, los motivos se cruzan. Esther Gil y Nadia Cervera, socióloga e historiadora del arte, de 50 años y 42, respectivamente, llevan tres años de relación después de un “divorcio amable” de Gil, que tiene dos hijos. Cervera cuida de su madre. Comparten en Cádiz “los espacios de ocio y relax”, y ninguna de las dos carga con lo que Gil llama los “momentos tensionados heredados”, es decir, los cuidados de cada una a sus respectivas familias.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="convivir-es-una-opción-no-el-final-del-camino"&gt;“Convivir es una opción, no el final del camino”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;No existe un perfil único de estas parejas y entre ellas hay un amplio abanico de circunstancias, pero sí hay algunas aproximaciones. El estudio La gestión de la intimidad en la sociedad de la información y el conocimiento. Parejas y rupturas en la España actual, de la Fundación BBVA, publicado el pasado año, apunta algunas de ellas: la edad media son los 42,3 años, uno de cada tres viene de una separación o un divorcio y el 46,5% tienen estudios universitarios. “Se trata de relaciones consolidadas, con más de seis años de duración y son las que más esperan continuar en esta situación dentro de tres años (40%). Las de este grupo son también las parejas que menos esperan casarse (77,5%), y un 43% ha convivido con una pareja anteriormente”, ahonda el documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esos porcentajes encaja la situación de Vicen Ybarra y Xisco Zafra. Se encontraron en Tinder hace casi tres años. Ella tiene 44 años, trabaja en el ámbito sanitario, y él tiene un año más y es profesor. “Hemos tenido varias relaciones previas, con y sin convivencia, cada uno su matrimonio respectivo de más de 10 años, ambos tenemos dos hijos de esos matrimonios y no tenemos la más mínima intención de convivir. De hecho ha sido requisito sine qua non, principalmente por mi parte, para poder seguir dando pasos. A mi hijo y a mi hija les doy bastante la chapa con esto: que convivir es una opción, no el final del camino, no están abocados a la convivencia para consumar una relación triunfal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas relaciones tienen una amplia casuística relacionada con los cambios sociales de las últimas décadas, sobre todo entre la población más joven, según apunta la investigación de la Fundación BBVA. Pero no están exentas de críticas. Sobre todo a medida que se avanza en edad, hay “un discurso crítico con el hecho de no querer vivir juntos como opción personal, pues esto afecta al concepto clásico que tienen de pareja que se articula alrededor de la idea de amor romántico”. Quienes tienen esta postura “interpretan esa no convivencia como falta de compromiso, como símbolo de un egoísmo que choca directamente con el hecho de compartir que representa la pareja”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almudena Hernando, arqueóloga, catedrática de Prehistoria de la Universidad Complutense de Madrid e investigadora en el ámbito de la arqueología de género y la construcción de identidades, se detiene sobre la palabra egoísmo. “Se dice que ahora la gente no es generosa, que no sabe convivir, que no conviven porque no aguantan nada, porque no tienen verdadero amor, porque el amor es generoso y el amor es noble. Pero todo eso tiene una concepción: las que daban, las que eran generosas, eran, son, las mujeres”. Un cambio relacionado con el feminismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este cambio, “relacionado claramente con el feminismo”, dice Hernando, es una demostración “de la capacidad de autosostenerse de cada miembro de la pareja” en una sociedad en la que las mujeres están dejando “de representar el rol de su función doméstica tradicional, de apoyo emocional y cuidado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los encuestados en el análisis sobre el amor de 40dB. para EL PAÍS el pasado año, solo uno de cada 10 imaginaba que es mejor no convivir y quienes más se alejaban de esa media eran quienes contaban con menos recursos. Por género, las mujeres preferirían mucho más esta opción (12,7% frente a 7,1%), y la distancia entre ellos y ellas crecía cuanto más mayores: las baby boomers (más de 57 años) rechazaban tres veces más la convivencia que los hombres de su generación. Lo anterior, que respondía a preferencias, se traduce en la vida real a que de las mayores de 57 emparejadas, solo el 3,5% no convive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un porcentaje bajo en comparación con otros países europeos y relacionado con la cultura familiar y religiosa que ha imperado de forma mayoritaria en España en las últimas décadas. Pero eso también está cambiando. María Teresa, a mitad de la setentena, tras un divorcio y siete años viviendo sola, decidió que “nunca más”. Desde 2021 pasa los fines de semana con su “novio”. Se ríe cuando dice novio porque para ella es volver a sus 16: “El sentimiento es el mismo, solo que ya no voy a volver a tropezar con la misma piedra. Quiero recoger mis trastos, limpiar lo que ensucio yo, comer a la hora que me da la gana y lo que me dé la gana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta percepción del pasado como “piedra” es de lo que habla Coral Herrera, escritora y experta en feminismo y amor romántico. La convivencia, dice, provoca que las mujeres acaben cumpliendo con el papel asignado históricamente, y elegir otra forma va contra varios mitos: “El de la mujer entregada y abnegada, la que es soporte y lo aguanta todo. Rompe el modelo de feminidad entregada a los cuidados y en ese cambio se pone también de manifiesto la importancia del autocuidado y evitar las relaciones abusivas. Rompe también con el mito del amor único, verdadero y eterno en tanto que no cumple con la estructura tradicional, y en ese sentido también con la fórmula de la familia feliz. Y rompe con el miedo a la soledad, que a las mujeres nos tiene muy sometidas, el miedo a estar solas, a envejecer solas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está convencida de que para las mujeres “es más positiva que para ellos esa fórmula”. A no ser, acota, “que encuentres un compañero realmente comprometido con el cambio, y es difícil encontrar esa pareja”. Esa pareja podría ser Antonio. Vive en Barcelona, tiene 55 años y lleva una década con Pilar, de 46. A él, vivir separados le parece una “evolución” de las relaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señala que este formato es viable cuando se dan ciertas condiciones: una relación madura, que ambas partes tengan una vida más allá del otro, una carrera laboral que les llene y les satisfaga y que dé libertad económica. “Somos dos individualidades, no un conjunto limitante. Debe darse en condiciones de igualdad, pura y dura. Mujer independiente, hombre independiente. El otro no está para rellenar vacíos, sino para compartir”. “Los hombres tienen que aprender a relacionarse, a vincularse, a cuidar”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Reinventar el amor (Paidós, 2022), Mona Chollet cita a Eva Illouz en El fin del amor (Katz, 2020). Illouz habla sobre el crecimiento de los lazos negativos —la incapacidad de establecer relaciones duraderas— y cómo hay señales que lo atestiguan, como el fuerte aumento durante las dos últimas décadas de las unidades familiares compuestas por una sola persona (en España superan ya los cinco millones, según el INE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero para Chollet es “un error” asimilar cohabitación y compromiso: “Naturalmente se puede querer y venerar a la persona con la que se convive. Igual que se puede vivir solo o sola y ser un o una psicópata fría como un témpano. Pero también se puede vivir solo o sola y estar perdida y apasionadamente comprometida con alguien. Y se puede vivir en pareja por comodidad, por pereza, por conformismo, porque no se tienen los medios o el valor de cambiar de casa. Ser cautivo no es estar comprometido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ese cautiverio, hace medio siglo era casi la única forma de vida posible para las mujeres. Pero se difumina cada vez más. “Nosotras nos hemos individualizado, nos podemos sostener tanto profesional, económica como relacionalmente. Sabemos hacerlo. En cambio, los hombres tienen que aprender a relacionarse, a vincularse, a sostener, a cuidar. Como eso no lo ha hecho la mayoría, las mujeres encontramos un desfase. Hay pocos que sepan hacer las dos cosas”, explica Almudena Hernando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chollet tiene en Reinventar el amor una frase que resume parte del cambio en la estructura social que pueden suponer las parejas LAT: “Los domicilios separados cortocircuitan la pareja y la familia como dispositivos de explotación de la fuerza de trabajo de las mujeres”. Es la forma teórica del “vale, pero tú en tu casa y yo en la mía. No voy a volver yo a recoger calzoncillos de nadie a mis 70, casi 71″ que le dijo Carmen a Hilario hace cinco veranos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Algunas de las personas que contaron sus historias para este reportaje pidieron o bien no aparecer con sus nombres, o no con sus nombres completos, por motivos personales].&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><guid isPermaLink="true">https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-05-16_parejas_que_eligen_vivir_separadas.html</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>cc/articulos/2023-04-08_Avances_médicos_con_intereses_ocultos</title><link>https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-04-08_Avances_m%C3%A9dicos_con_intereses_ocultos.html</link><description>&lt;div id="contenido"&gt;
&lt;h1 id="avances-médicos-con-intereses-ocultos"&gt;Avances médicos con intereses ocultos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Un reportaje sobre el dolor muestra la eficacia de ciertas campañas de la industria farmacéutica para promover sus productos. La ocultación de las fuentes induce a engaño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Milagros Pérez Oliva 17 ene 2010&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://elpais.com/diario/2010/01/17/opinion/1263682805_850215.html"&gt;Enlace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con frecuencia llegan a las redacciones estudios y datos aparentemente rigurosos y fiables que, sin embargo, pueden inducir a engaño a los lectores o esconder intereses publicitarios o comerciales. Descubrirlos y evitarlos es un deber del periodismo riguroso. Quienes, siendo médicos o pacientes, han de lidiar con el dolor crónico, debieron sentir un gran alivio al leer que “en el último Congreso Europeo del Dolor, celebrado en Lisboa, se presentó tapentadol (…), el primer analgésico que aparece en 25 años de una nueva generación que marcará un antes y un después”, y que “los expertos aseguraron en Lisboa que se inicia una nueva era en el manejo difícil del dolor agudo y crónico”. Lo afirmaba Mayka Sánchez, colaboradora de EL PAÍS para temas de salud, en el reportaje “El dolor como quinto signo vital”, publicado el 22 de diciembre en Sociedad. En el mismo se describía una situación lamentable: “A pesar de que nueve millones de españoles sufren dolor crónico, sólo el 10% de los facultativos de atención primaria emplean escalas de medición para su mejor abordaje terapéutico, un problema que provoca que hasta en la mitad de los casos, ese dolor pueda llegar a ser un síntoma mal tratado”. La conclusión era clara: la mayoría de los médicos no actúan correctamente y la mayoría de los pacientes están mal tratados. Para paliar esa situación había surgido la Plataforma sin Dolor, una iniciativa cuyo objetivo era “sensibilizar” a los médicos y a la sociedad de que “con los avances de la medicina, el dolor puede y debe controlarse”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varios médicos llamaron a la Defensora para quejarse de que se diera tan mala imagen de su trabajo sin citar el origen de la estadística. Pero uno de ellos, Enrique Gavilán, de Plasencia, observó algo más: “He estado buscando en la principal base de datos de estudios científicos, la librería PubMed de Estados Unidos, he analizado los estudios que se han publicado sobre este nuevo medicamento y, créame, los resultados muestran que no es muy superior al placebo y en todo caso es muy similar en cuanto a eficacia respecto de otros de los que hay mucha más experiencia clínica y cuyo precio, sospecho, será muy inferior”. En su escrito a la Defensora pide que investigue si se trata de un caso de publicidad encubierta y conflicto de intereses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mayka Sánchez aclara que los datos están extraídos de la Guía de Buena Práctica Clínica en Dolor y que su valoración del tapentadol se basa en las declaraciones que hizo Anthony Dickenson, uno de los especialistas que ha participado en los ensayos clínicos, en el congreso de la Asociación Europa para el Estudio del Dolor, celebrado en Lisboa, al que ella asistió. El fármaco, dice, está avalado por “177 artículos, publicados en revistas y congresos internacionales”, todos ellos dotados de “un comité editorial y científico que vela por la veracidad, objetividad y calidad de los trabajos presentados”.Para Mayka Sánchez, la sospecha de publicidad encubierta a la que se refiere el doctor Gavilán “es una opinión muy subjetiva y sin base en el texto publicado”, ya que, dice, se limita a hablar de una de las moléculas presentadas en Lisboa, sin mencionar su nombre comercial. A la Defensora, esta explicación no le parece suficiente. Todos los estudios sobre nuevos fármacos, incluidos los que cita Mayka Sánchez sobre el tapentadol, están financiados por los laboratorios productores y a veces también los congresos en los que se presentan. Sobre los sesgos en la investigación clínica y la publicación de sus resultados existe una amplia literatura científica. La labor de un periodista es verificar la información y evitar los sesgos de parte que pueda contener.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Estaba justificado presentar este fármaco como un medicamento que marca “un antes y un después” o “una nueva era” en el tratamiento del dolor? Para aclararlo he consultado a los catedráticos Xavier Carner, presidente del Comité de Evaluación de Medicamentos de la Agencia Española del Medicamento, y a Rafael Maldonado, investigador de la Universidad Pompeu Fabra que trabaja para los Institutos Nacionales de Salud de EE UU. Ninguno de los dos considera que el fármaco sea una gran novedad. Ni siquiera el laboratorio que lo produce va tan lejos como Mayka Sánchez. En la nota de prensa con que lo presentó en junio afirma que “muestra una eficacia comparable a los opioides clásicos” aunque ofrece “un perfil de tolerabilidad más favorable”. Y tampoco es una novedad: tiene el mismo mecanismo de acción que el tramadol, del mismo laboratorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero no hay sólo un problema de exageración. La forma en que se presenta la información justifica las sospechas del doctor Gavilán, pues se disimula que todo el contenido procede de una única fuente, y se omite revelar que esa fuente es, en última instancia, el laboratorio productor del fármaco. Cita a la Fundación Grünenthal como impulsora de la Plataforma sin Dolor, pero no aclara que ésta pertenece al laboratorio Grünenthal Pharma, especializado en terapias analgésicas, que es quien financia la plataforma y la campaña de medición del dolor. El reportaje tampoco aclara que el fármaco que presenta como revolucionario pertenece a ese laboratorio. Sólo los lectores que ya conozcan a ese laboratorio pueden adivinar la relación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información sigue peligrosamente el esquema de las nuevas estrategias que la industria farmacéutica emplea para promover la prescripción de sus fármacos, una vez erradicados los escandalosos incentivos con que premiaban a los médicos. De hecho, los médicos no son ya el único objetivo de los departamentos de mercadotecnia de los laboratorios. Ahora tratan de influir sobre la prescripción a través de los propios pacientes. Esa estrategia consiste en hacer emerger (a veces incluso crear) un problema de salud, movilizando a especialistas de prestigio y si es posible, pacientes, con el objetivo de “sensibilizar” sobre el problema para el cual tienen la solución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dada la suspicacia con que es recibida la información procedente de la industria, ésta se ha visto obligada a buscar formas indirectas y de mayor autoridad para vehicular su actividad. Para ello han creado fundaciones y plataformas teóricamente independientes y sin ánimo de lucro, integradas por académicos y especialistas, pero financiadas por la propia industria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo ello está presente en este caso. El reportaje comienza describiendo el grave problema del dolor, basado en estudios financiados por la industria; presenta a continuación a la plataforma que va a luchar contra esta lacra, sin decir que está promovida y financiada por el laboratorio, y acaba informando de un fármaco que presenta como revolucionario, sin decir que es del mismo laboratorio. Para mayor abundamiento, el titular del reportaje coincide con el eslogan central de la campaña financiada por Grünenthal. Y ni siquiera es una información novedosa, pues la propia Mayka Sánchez había publicado tres meses antes el mismo tema en El País Semanal. Lo único nuevo era la referencia al fármaco. El reportaje cita el congreso de Lisboa pero no menciona que Mayka Sánchez viajo a la capital lusa invitada por el laboratorio. El Libro de Estilo de EL PAÍS establece al respecto: “El periódico, como norma general, no acepta invitaciones para elaborar informaciones. Las excepciones habrán de autorizarse expresamente por la Dirección. En las informaciones hechas tras aceptar una invitación, se hará constar que el viaje ha sido patrocinado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre todo ello, la subdirectora responsable de Sociedad, Berna González Harbour, afirma: “El periódico es cada día el objetivo de una ingente marea de informes y estudios, muchos de ellos de parte, cargados de conclusiones a primera vista interesantes pero que pierden su legitimidad en cuanto se comprueba el interés de su propio promotor. Nuestra tarea es analizar, distinguir y someter todo ello al máximo escrutinio, y filtrar y publicar sólo aquello que está verdaderamente contrastado y que es de interés objetivo para nuestros lectores. Los controles no han funcionado en este caso y pedimos disculpas. Ese artículo es un ejemplo de lo que no debemos hacer”.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><guid isPermaLink="true">https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-04-08_Avances_m%C3%A9dicos_con_intereses_ocultos.html</guid><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>cc/articulos/2023-02-13_chatgpt_is_a_blurry_jpeg_of_the_web</title><link>https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-02-13_chatgpt_is_a_blurry_jpeg_of_the_web.html</link><description>&lt;div id="contenido"&gt;
&lt;h1 id="chatgpt-is-a-blurry-jpeg-of-the-web"&gt;ChatGPT Is a Blurry JPEG of the Web&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;OpenAI’s chatbot offers paraphrases, whereas Google offers quotes. Which do we prefer?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/tech/annals-of-technology/chatgpt-is-a-blurry-jpeg-of-the-web"&gt;Enlace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By Ted Chiang February 9, 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2013, workers at a German construction company noticed something odd about their Xerox photocopier: when they made a copy of the floor plan of a house, the copy differed from the original in a subtle but significant way. In the original floor plan, each of the house’s three rooms was accompanied by a rectangle specifying its area: the rooms were 14.13, 21.11, and 17.42 square metres, respectively. However, in the photocopy, all three rooms were labelled as being 14.13 square metres in size. The company contacted the computer scientist David Kriesel to investigate this seemingly inconceivable result. They needed a computer scientist because a modern Xerox photocopier doesn’t use the physical xerographic process popularized in the nineteen-sixties. Instead, it scans the document digitally, and then prints the resulting image file. Combine that with the fact that virtually every digital image file is compressed to save space, and a solution to the mystery begins to suggest itself.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compressing a file requires two steps: first, the encoding, during which the file is converted into a more compact format, and then the decoding, whereby the process is reversed. If the restored file is identical to the original, then the compression process is described as lossless: no information has been discarded. By contrast, if the restored file is only an approximation of the original, the compression is described as lossy: some information has been discarded and is now unrecoverable. Lossless compression is what’s typically used for text files and computer programs, because those are domains in which even a single incorrect character has the potential to be disastrous. Lossy compression is often used for photos, audio, and video in situations in which absolute accuracy isn’t essential. Most of the time, we don’t notice if a picture, song, or movie isn’t perfectly reproduced. The loss in fidelity becomes more perceptible only as files are squeezed very tightly. In those cases, we notice what are known as compression artifacts: the fuzziness of the smallest JPEG and MPEG images, or the tinny sound of low-bit-rate MP3s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Xerox photocopiers use a lossy compression format known as JBIG2, designed for use with black-and-white images. To save space, the copier identifies similar-looking regions in the image and stores a single copy for all of them; when the file is decompressed, it uses that copy repeatedly to reconstruct the image. It turned out that the photocopier had judged the labels specifying the area of the rooms to be similar enough that it needed to store only one of them—14.13—and it reused that one for all three rooms when printing the floor plan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The fact that Xerox photocopiers use a lossy compression format instead of a lossless one isn’t, in itself, a problem. The problem is that the photocopiers were degrading the image in a subtle way, in which the compression artifacts weren’t immediately recognizable. If the photocopier simply produced blurry printouts, everyone would know that they weren’t accurate reproductions of the originals. What led to problems was the fact that the photocopier was producing numbers that were readable but incorrect; it made the copies seem accurate when they weren’t. (In 2014, Xerox released a patch to correct this issue.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I think that this incident with the Xerox photocopier is worth bearing in mind today, as we consider OpenAI’s ChatGPT and other similar programs, which A.I. researchers call large language models. The resemblance between a photocopier and a large language model might not be immediately apparent—but consider the following scenario. Imagine that you’re about to lose your access to the Internet forever. In preparation, you plan to create a compressed copy of all the text on the Web, so that you can store it on a private server. Unfortunately, your private server has only one per cent of the space needed; you can’t use a lossless compression algorithm if you want everything to fit. Instead, you write a lossy algorithm that identifies statistical regularities in the text and stores them in a specialized file format. Because you have virtually unlimited computational power to throw at this task, your algorithm can identify extraordinarily nuanced statistical regularities, and this allows you to achieve the desired compression ratio of a hundred to one.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now, losing your Internet access isn’t quite so terrible; you’ve got all the information on the Web stored on your server. The only catch is that, because the text has been so highly compressed, you can’t look for information by searching for an exact quote; you’ll never get an exact match, because the words aren’t what’s being stored. To solve this problem, you create an interface that accepts queries in the form of questions and responds with answers that convey the gist of what you have on your server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What I’ve described sounds a lot like ChatGPT, or most any other large language model. Think of ChatGPT as a blurry JPEG of all the text on the Web. It retains much of the information on the Web, in the same way that a JPEG retains much of the information of a higher-resolution image, but, if you’re looking for an exact sequence of bits, you won’t find it; all you will ever get is an approximation. But, because the approximation is presented in the form of grammatical text, which ChatGPT excels at creating, it’s usually acceptable. You’re still looking at a blurry JPEG, but the blurriness occurs in a way that doesn’t make the picture as a whole look less sharp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This analogy to lossy compression is not just a way to understand ChatGPT’s facility at repackaging information found on the Web by using different words. It’s also a way to understand the “hallucinations,” or nonsensical answers to factual questions, to which large language models such as ChatGPT are all too prone. These hallucinations are compression artifacts, but—like the incorrect labels generated by the Xerox photocopier—they are plausible enough that identifying them requires comparing them against the originals, which in this case means either the Web or our own knowledge of the world. When we think about them this way, such hallucinations are anything but surprising; if a compression algorithm is designed to reconstruct text after ninety-nine per cent of the original has been discarded, we should expect that significant portions of what it generates will be entirely fabricated.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This analogy makes even more sense when we remember that a common technique used by lossy compression algorithms is interpolation—that is, estimating what’s missing by looking at what’s on either side of the gap. When an image program is displaying a photo and has to reconstruct a pixel that was lost during the compression process, it looks at the nearby pixels and calculates the average. This is what ChatGPT does when it’s prompted to describe, say, losing a sock in the dryer using the style of the Declaration of Independence: it is taking two points in “lexical space” and generating the text that would occupy the location between them. (“When in the Course of human events, it becomes necessary for one to separate his garments from their mates, in order to maintain the cleanliness and order thereof. . . .”) ChatGPT is so good at this form of interpolation that people find it entertaining: they’ve discovered a “blur” tool for paragraphs instead of photos, and are having a blast playing with it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Given that large language models like ChatGPT are often extolled as the cutting edge of artificial intelligence, it may sound dismissive—or at least deflating—to describe them as lossy text-compression algorithms. I do think that this perspective offers a useful corrective to the tendency to anthropomorphize large language models, but there is another aspect to the compression analogy that is worth considering. Since 2006, an A.I. researcher named Marcus Hutter has offered a cash reward—known as the Prize for Compressing Human Knowledge, or the Hutter Prize—to anyone who can losslessly compress a specific one-gigabyte snapshot of Wikipedia smaller than the previous prize-winner did. You have probably encountered files compressed using the zip file format. The zip format reduces Hutter’s one-gigabyte file to about three hundred megabytes; the most recent prize-winner has managed to reduce it to a hundred and fifteen megabytes. This isn’t just an exercise in smooshing. Hutter believes that better text compression will be instrumental in the creation of human-level artificial intelligence, in part because the greatest degree of compression can be achieved by understanding the text.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To grasp the proposed relationship between compression and understanding, imagine that you have a text file containing a million examples of addition, subtraction, multiplication, and division. Although any compression algorithm could reduce the size of this file, the way to achieve the greatest compression ratio would probably be to derive the principles of arithmetic and then write the code for a calculator program. Using a calculator, you could perfectly reconstruct not just the million examples in the file but any other example of arithmetic that you might encounter in the future. The same logic applies to the problem of compressing a slice of Wikipedia. If a compression program knows that force equals mass times acceleration, it can discard a lot of words when compressing the pages about physics because it will be able to reconstruct them. Likewise, the more the program knows about supply and demand, the more words it can discard when compressing the pages about economics, and so forth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Large language models identify statistical regularities in text. Any analysis of the text of the Web will reveal that phrases like “supply is low” often appear in close proximity to phrases like “prices rise.” A chatbot that incorporates this correlation might, when asked a question about the effect of supply shortages, respond with an answer about prices increasing. If a large language model has compiled a vast number of correlations between economic terms—so many that it can offer plausible responses to a wide variety of questions—should we say that it actually understands economic theory? Models like ChatGPT aren’t eligible for the Hutter Prize for a variety of reasons, one of which is that they don’t reconstruct the original text precisely—i.e., they don’t perform lossless compression. But is it possible that their lossy compression nonetheless indicates real understanding of the sort that A.I. researchers are interested in?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Let’s go back to the example of arithmetic. If you ask GPT-3 (the large-language model that ChatGPT was built from) to add or subtract a pair of numbers, it almost always responds with the correct answer when the numbers have only two digits. But its accuracy worsens significantly with larger numbers, falling to ten per cent when the numbers have five digits. Most of the correct answers that GPT-3 gives are not found on the Web—there aren’t many Web pages that contain the text “245 + 821,” for example—so it’s not engaged in simple memorization. But, despite ingesting a vast amount of information, it hasn’t been able to derive the principles of arithmetic, either. A close examination of GPT-3’s incorrect answers suggests that it doesn’t carry the “1” when performing arithmetic. The Web certainly contains explanations of carrying the “1,” but GPT-3 isn’t able to incorporate those explanations. GPT-3’s statistical analysis of examples of arithmetic enables it to produce a superficial approximation of the real thing, but no more than that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Given GPT-3’s failure at a subject taught in elementary school, how can we explain the fact that it sometimes appears to perform well at writing college-level essays? Even though large language models often hallucinate, when they’re lucid they sound like they actually understand subjects like economic theory. Perhaps arithmetic is a special case, one for which large language models are poorly suited. Is it possible that, in areas outside addition and subtraction, statistical regularities in text actually do correspond to genuine knowledge of the real world?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I think there’s a simpler explanation. Imagine what it would look like if ChatGPT were a lossless algorithm. If that were the case, it would always answer questions by providing a verbatim quote from a relevant Web page. We would probably regard the software as only a slight improvement over a conventional search engine, and be less impressed by it. The fact that ChatGPT rephrases material from the Web instead of quoting it word for word makes it seem like a student expressing ideas in her own words, rather than simply regurgitating what she’s read; it creates the illusion that ChatGPT understands the material. In human students, rote memorization isn’t an indicator of genuine learning, so ChatGPT’s inability to produce exact quotes from Web pages is precisely what makes us think that it has learned something. When we’re dealing with sequences of words, lossy compression looks smarter than lossless compression.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lot of uses have been proposed for large language models. Thinking about them as blurry JPEGs offers a way to evaluate what they might or might not be well suited for. Let’s consider a few scenarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Can large language models take the place of traditional search engines? For us to have confidence in them, we would need to know that they haven’t been fed propaganda and conspiracy theories—we’d need to know that the JPEG is capturing the right sections of the Web. But, even if a large language model includes only the information we want, there’s still the matter of blurriness. There’s a type of blurriness that is acceptable, which is the re-stating of information in different words. Then there’s the blurriness of outright fabrication, which we consider unacceptable when we’re looking for facts. It’s not clear that it’s technically possible to retain the acceptable kind of blurriness while eliminating the unacceptable kind, but I expect that we’ll find out in the near future.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Even if it is possible to restrict large language models from engaging in fabrication, should we use them to generate Web content? This would make sense only if our goal is to repackage information that’s already available on the Web. Some companies exist to do just that—we usually call them content mills. Perhaps the blurriness of large language models will be useful to them, as a way of avoiding copyright infringement. Generally speaking, though, I’d say that anything that’s good for content mills is not good for people searching for information. The rise of this type of repackaging is what makes it harder for us to find what we’re looking for online right now; the more that text generated by large language models gets published on the Web, the more the Web becomes a blurrier version of itself.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is very little information available about OpenAI’s forthcoming successor to ChatGPT, GPT-4. But I’m going to make a prediction: when assembling the vast amount of text used to train GPT-4, the people at OpenAI will have made every effort to exclude material generated by ChatGPT or any other large language model. If this turns out to be the case, it will serve as unintentional confirmation that the analogy between large language models and lossy compression is useful. Repeatedly resaving a JPEG creates more compression artifacts, because more information is lost every time. It’s the digital equivalent of repeatedly making photocopies of photocopies in the old days. The image quality only gets worse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indeed, a useful criterion for gauging a large language model’s quality might be the willingness of a company to use the text that it generates as training material for a new model. If the output of ChatGPT isn’t good enough for GPT-4, we might take that as an indicator that it’s not good enough for us, either. Conversely, if a model starts generating text so good that it can be used to train new models, then that should give us confidence in the quality of that text. (I suspect that such an outcome would require a major breakthrough in the techniques used to build these models.) If and when we start seeing models producing output that’s as good as their input, then the analogy of lossy compression will no longer be applicable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Can large language models help humans with the creation of original writing? To answer that, we need to be specific about what we mean by that question. There is a genre of art known as Xerox art, or photocopy art, in which artists use the distinctive properties of photocopiers as creative tools. Something along those lines is surely possible with the photocopier that is ChatGPT, so, in that sense, the answer is yes. But I don’t think that anyone would claim that photocopiers have become an essential tool in the creation of art; the vast majority of artists don’t use them in their creative process, and no one argues that they’re putting themselves at a disadvantage with that choice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So let’s assume that we’re not talking about a new genre of writing that’s analogous to Xerox art. Given that stipulation, can the text generated by large language models be a useful starting point for writers to build off when writing something original, whether it’s fiction or nonfiction? Will letting a large language model handle the boilerplate allow writers to focus their attention on the really creative parts?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obviously, no one can speak for all writers, but let me make the argument that starting with a blurry copy of unoriginal work isn’t a good way to create original work. If you’re a writer, you will write a lot of unoriginal work before you write something original. And the time and effort expended on that unoriginal work isn’t wasted; on the contrary, I would suggest that it is precisely what enables you to eventually create something original. The hours spent choosing the right word and rearranging sentences to better follow one another are what teach you how meaning is conveyed by prose. Having students write essays isn’t merely a way to test their grasp of the material; it gives them experience in articulating their thoughts. If students never have to write essays that we have all read before, they will never gain the skills needed to write something that we have never read.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And it’s not the case that, once you have ceased to be a student, you can safely use the template that a large language model provides. The struggle to express your thoughts doesn’t disappear once you graduate—it can take place every time you start drafting a new piece. Sometimes it’s only in the process of writing that you discover your original ideas. Some might say that the output of large language models doesn’t look all that different from a human writer’s first draft, but, again, I think this is a superficial resemblance. Your first draft isn’t an unoriginal idea expressed clearly; it’s an original idea expressed poorly, and it is accompanied by your amorphous dissatisfaction, your awareness of the distance between what it says and what you want it to say. That’s what directs you during rewriting, and that’s one of the things lacking when you start with text generated by an A.I.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There’s nothing magical or mystical about writing, but it involves more than placing an existing document on an unreliable photocopier and pressing the Print button. It’s possible that, in the future, we will build an A.I. that is capable of writing good prose based on nothing but its own experience of the world. The day we achieve that will be momentous indeed—but that day lies far beyond our prediction horizon. In the meantime, it’s reasonable to ask, What use is there in having something that rephrases the Web? If we were losing our access to the Internet forever and had to store a copy on a private server with limited space, a large language model like ChatGPT might be a good solution, assuming that it could be kept from fabricating. But we aren’t losing our access to the Internet. So just how much use is a blurry JPEG, when you still have the original?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><guid isPermaLink="true">https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-02-13_chatgpt_is_a_blurry_jpeg_of_the_web.html</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023-01-11_Aumenta_incidencia_de_la_diabetes_tipo_2</title><link>https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-01-11_Aumenta_incidencia_de_la_diabetes_tipo_2.html</link><description>&lt;div id="contenido"&gt;
&lt;h1 id="la-incidencia-de-la-diabetes-tipo-2-en-el-mundo-se-dispara-casi-un-60-en-tres-décadas-entre-la-población-adolescente-y-joven"&gt;La incidencia de la diabetes tipo 2 en el mundo se dispara casi un 60% en tres décadas entre la población adolescente y joven&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://elpais.com/salud-y-bienestar/2023-01-10/la-incidencia-de-diabetes-tipo-2-en-el-mundo-se-dispara-casi-un-60-en-tres-decadas-entre-la-poblacion-adolescente-y-joven.html"&gt;Enlace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adrián Cordellat&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de poder hacer siquiera alguna pregunta, dos de las fuentes consultadas para redactar este reportaje calcan al otro lado del teléfono, con milimétrica exactitud, la misma reflexión: “Es un estudio muy bueno porque refleja a nivel mundial lo que nosotros vemos cada día a nivel micro en nuestras consultas”. El estudio al que se refieren ambos expertos fue publicado recientemente en The British Medical Journal y analiza la evolución durante las últimas tres décadas (1990-2019) en 204 países del mundo de la incidencia de diabetes tipo 2 en la población adolescente y joven (15-39 años), la que por edad menos probabilidades debería tener de desarrollar esta patología crónica. Los resultados son cuanto menos preocupantes. En apenas 30 años la prevalencia de diabetes tipo 2 en estos grupos de población se ha incrementado en un 56,4%, pasando de una incidencia de 117 casos por cada 100.000 habitantes en 1990, a una de 183 en 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como señalan nuestros hallazgos, la diabetes tipo 2 de inicio temprano es un problema de salud pública creciente”, explica a EL PAÍS por correo electrónico Fan Wang, profesor del departamento de Epidemiología de la Facultad de Salud Pública de la Universidad Médica de Harbin (China) y uno de los autores principales de la investigación, que destaca que esta tendencia, general en todo el mundo, es especialmente visible en países en desarrollo de nivel socioeconómico medio o medio-bajo. Algo que podría explicarse por los rápidos cambios sociales y económicos que se han producido en estos países y que han introducido y generalizado en ellos hábitos de vida poco saludables, explica Wang: “Por ejemplo, el consumo de bebidas azucaradas se duplicó con creces entre los adolescentes mexicanos de 12 a 18 años entre 1999 y 2006. En nuestro estudio encontramos patrones de cambio similares en muchos países y un aumento en la proporción de comorbilidades atribuibles a las dietas ricas en refrescos, carne procesada y carne roja”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal y como argumenta el investigador, lo preocupante de estos datos de inicio temprano de la diabetes tipo 2, además del escenario presente, radica en la carga futura de la enfermedad para los sistemas de salud a medida que la población envejezca. “Un inicio más temprano de la diabetes tipo 2 se asocia con una mayor duración de la hiperglucemia y un progreso más rápido del proceso patológico (incluida la resistencia grave a la insulina y el empeoramiento de la función de las células beta del páncreas), lo que conduce a un peor control glucémico y a un mayor riesgo de complicaciones”. Discapacidad y muertes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unas complicaciones que ya se observan en el estudio en las tasas de discapacidad y muertes asociadas a la diabetes tipo 2 de inicio temprano, principalmente en los países en vías de desarrollo y especialmente entre las mujeres menores de 30 años. Según Fan Wang, el rápido crecimiento económico experimentado en estas décadas por estas naciones de nivel socioeconómico medio y medio-bajo ha traído consigo un cambio en el espectro de enfermedades, de forma que la carga de morbilidad ha pasado rápidamente de mostrar un predominio de enfermedades transmisibles, maternas, neonatales y nutricionales, a un incremento de las enfermedades no transmisibles y las lesiones. “En estos países los niveles de cobertura sanitaria universal para enfermedades no transmisibles fueron mucho más bajos que los de enfermedades transmisibles o neonatales, lo que significa que los cambios en los sistemas de salud fueron más lentos que los cambios epidemiológicos”, reflexiona el experto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ana Cebrián, portavoz del Grupo de Trabajo de Diabetes de la Sociedad Española de Medicina de Familia y Comunitaria (semFYC), le parece “especialmente significativa” la perspectiva de género que ofrece el estudio, ya que pone de manifiesto que en el plano internacional las mujeres menores de 30 años tienen peor calidad de vida relacionada con la diabetes, y mayores índices de discapacidad y de mortalidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La revista de la Sociedad Americana de Cardiología ya publicó hace unos años un estudio sobre el importante aumento de patología crónica en mujeres y sobre la desigualdad de género en el acceso al diagnóstico y el tratamiento. Este estudio nos demuestra que en muchos países la situación de la mujer con diabetes es todavía peor. Tenemos una desigualdad de género en patología cardiovascular en general y en diabetes en concreto y este estudio ofrece mucha luz al respecto”, señala Cebrián.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su opinión la refrenda Wang: “Sospechamos que el embarazo y el síndrome de ovario poliquístico en la mujer, que se asocian a la resistencia a la insulina, podrían contribuir en parte a las diferencias entre sexos. Pero también encontramos que la mayor carga de enfermedad en las mujeres con diabetes tipo 2 se mostraba en los países con un índice socioeconómico bajo, lo que podría indicar que en los países menos desarrollados las niñas y las mujeres tienen menos acceso a los servicios de atención médica y un peor control de la glucemia”. La obesidad como principal causa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El principal factor de riesgo atribuible al incremento de la incidencia de la diabetes tipo 2 de inicio temprano es el sobrepeso y la obesidad, independientemente del nivel socioeconómico del país, como señalan los autores de la investigación. Aunque en el estudio hallaron una contribución proporcional menor de algunos factores de riesgo para el desarrollo de la diabetes tipo 2 que variaron según las regiones, como contaminación del aire por partículas ambientales y tabaquismo en países con un índice sociodemográfico alto y dietas pobres en fruta y contaminación del aire por combustibles sólidos en los hogares en países con un índice sociodemográfico bajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La humanidad tiene miles y miles de años, pero en los últimos 30 hemos experimentado un cambio brutal en los estilos de vida, reflejado sobre todo en el sedentarismo, en la mala alimentación y el estrés”, añade Cristóbal Morales, endocrinólogo del Hospital Universitario Virgen Macarena de Sevilla y miembro de la Sociedad Española de Diabetes (SED), que señala que las tasas de obesidad se disparan con este nuevo estilo de vida y, con ellas, se dispara también la incidencia de diabetes tipo 2. “Es una enfermedad social. Vivimos en un mundo obesogénico que es un caldo de cultivo para el desarrollo de este tipo de patologías”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cifras lo demuestran. Según los últimos datos de la OMS, correspondientes a 2016, desde 1975 las tasas de obesidad casi se han triplicado en todo el mundo. En ese año había más de 340 millones de niños y adolescentes con sobrepeso u obesidad y la cifra se disparaba hasta casi 650 millones en el caso de los adultos (el 13% de la población mundial).&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Es una enfermedad social. Vivimos en un mundo obesogénico que es un caldo de cultivo para el desarrollo de este tipo de patologías”
Cristóbal Morales, Hospital Universitario Virgen Macarena de Sevilla&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Por lo que respecta a España, los datos del Observatorio Global de la Obesidad reportan que el 16% de la población mayor de 15 años sufre obesidad. El 23,3% de los menores de 16 años tiene sobrepeso y un 17,3% presenta obesidad, según la última actualización de 2019 del estudio Alimentación, Actividad física, Desarrollo Infantil y Obesidad (ALADINO) de la Agencia de Seguridad Alimentaria y Nutrición (AESAN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para detener la que se ha bautizado ya como epidemia mundial de diabesidad (término acuñado por el doctor Paul Zimmet en 2001 para visualizar la íntima relación entre diabetes tipo 2 y obesidad), Cebrián destaca la importancia de desarrollar políticas de prevención: “No podemos cambiar la realidad socioeconómica de cada país, ni siquiera la de cada barrio, pero sí podemos concienciar a la población con información accesible y adaptada a cada realidad. Hay que hacer política preventiva desde las escuelas, desde las familias, etc., porque está demostrado que la mala alimentación en etapas infantiles tiene mucha repercusión en la incidencia de obesidad y de diabetes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morales, por su parte, coincide en la importancia de emplear recursos en prevención: “Cada euro invertido supone muchos euros de ahorro para el sistema sanitario”. Además, señala la necesidad de desarrollar en España un plan nacional de obesidad que abarque desde la infancia hasta la vejez: “Necesitamos un consenso político con visión a largo plazo para cambiar esta tendencia en el futuro”. En ese plan nacional, el endocrinólogo también destaca la importancia de invertir en diagnóstico precoz, tratamientos y formación de los pacientes. “Estos pacientes que tienen diabetes tipo 2 desde jóvenes son de muy alto riesgo. Hay que educarlos terapéuticamente desde el minuto uno, ya que tienen que ser conscientes de la importancia de cambiar sus hábitos de vida, especialmente para perder peso”, subraya Morales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El profesor Fan Wang, desde una perspectiva más global, apunta a la importancia de que los países en vías de desarrollo implanten en sus territorios algunas intervenciones de salud pública implementadas ya en países con mayor nivel socioeconómico y que han demostrado ser efectivas, como el impuesto a los cigarrillos y la regulación de la calidad del aire. “Los países en la etapa de cambio socioeconómico rápido pueden aprender de estas iniciativas exitosas. En cuanto a los países menos desarrollados socioeconómicamente, son recomendables medidas para mejorar las condiciones del hogar y la disponibilidad, accesibilidad y asequibilidad de alimentos saludables”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El autor del estudio señala por último la necesidad de considerar las diferencias de género mostradas por el estudio en la formulación de políticas públicas. “Según lo que muestra nuestro estudio, se debería fortalecer aún más la prevención y el control efectivos de la diabetes tipo 2 en mujeres menores de 30 años, especialmente en las regiones menos desarrolladas”, concluye.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><guid isPermaLink="true">https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-01-11_Aumenta_incidencia_de_la_diabetes_tipo_2.html</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>pub/articulos/2023-01-14_la_pizarra_de_yuri_choque_civilizaciones_interplanetarias_hawkin</title><link>https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-01-14_la_pizarra_de_yuri_choque_civilizaciones_interplanetarias_hawkin.html</link><description>&lt;div id="contenido"&gt;
&lt;h1 id="el-choque-de-civilizaciones-interplanetarias-del-dr.-hawking"&gt;El choque de civilizaciones interplanetarias del Dr. Hawking&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.publico.es/lapizarradeyuri/2023/01/14/choque-civilizaciones-extraterrestres-hawking/"&gt;Enlace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yuri&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14 de enero de 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LA PIZARRA DE YURI.- De La Guerra de los Mundos a E.T. y vuelta atrás: el extraterrestre como símbolo de los tiempos… y por qué no parece muy lógica ninguna invasión (incluso aunque fuera posible). NGC2207+IC2163 en IR tomadas por el Telescopio Espacial Spitzer. Imagen: NASA/JPL (dominio público)NGC2207+IC2163 nos miran inquietantemente en el infrarrojo desde Can Mayor con intenciones desconocidas. 😛 Imagen: NASA/JPL (dominio público)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ya te imaginarás, hubo varios asuntos que se me quedaron en el tintero, o en el teclado, antes de mi desaparición. Supongo que hablar de algunos ya no merece la pena porque se olvidaron en su tiempo. Sin embargo, este me pica mucho por quién lo dijo, lo que dijo y cómo sus palabras parecen haber calado en mucha gente hasta hoy… en lo que, para mí, supone todo un síntoma o símbolo de los tiempos que corren. Stephen Hawking en 2014 - Wikimedia CommonsBromas aparte, me declaro rendido admirador de la obra del astrofísico y divulgador Dr. Stephen Hawking (1942–2018), una de esas raras luces que iluminan las tinieblas. Lo que no me impide pensar que en esto se equivocó… o buscaba incitarnos a algo aún mayor. Imagen: Wikimedia Commons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo dijo ni más ni menos que el difunto Stephen Hawking, de quien yo fui (y soy) muy fan… por mucho que me parezca que aquí se dejó llevar por ese Zeitgeist dominante y metió la pata hasta el corvejón. Un Zeitgeist de pesimismo, cinismo y miedo a todo —especialmente, al Otro, lo que está en la raíz del retorno de lacras políticas y sociales peligrosísimas que hace ya mucho tiempo anhelé enterradas para bien—.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente al absurdo pesimismo antropológico de ese Zeitgeist, ya bastante antes de irme dejé escrito aquí El Apocalipsis Improbable. Ahora, en mi primer artículo de la Pizarra de los de siempre —como te prometí aquí— quiero plantar cara a la ridícula cobardía plasmada en el miedo a ese símbolo de la Otredad que supone el extraterrestre imaginado. Y además, voy a hacerlo contra la reputada opinión de mi admiradísimo Dr. Hawking, hala. Quizá recuerdes que yo, si no me meto en jardines, no me quedo tranquilo. 😛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al grano: me refiero a aquellas declaraciones que hizo sobre los supuestos riesgos de intentar comunicarse con inteligencias extraterrestres. Según Stephen, esta no es una buena idea. Pero, al mismo tiempo, siguió proponiendo que los busquemos con más medios que los muy escasos dedicados a tal cosa. Queda a tu opinión decidir si un juguetón intelectual como Stephen buscaba incitarnos a algo mucho mayor e incluso si hablaba realmente de extraterrestres… o de nosotros mismos. Porque, a falta de encontrar seres extraterrestres verdaderos, la manera como los imaginamos dice mucho más de nosotros que de ellos. O ellas. O elles. O ell?s. O lo que sean, si son.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En primer lugar, leamos lo que dijo él y no lo que le atribuyeron otros, como suele suceder. Aunque luego exploró esta idea en varias ocasiones más, la postuló originalmente en el primer episodio (“Aliens”) de su documental El universo de Stephen Hawking de 2010 (no este de 1997 con el mismo título en español.) Le he tenido que meter tijera para abreviar y para que nadie vaya a acusarme de violar copyrights y cosas de esas, pero cito la esencia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Sólo tenemos que mirarnos a nosotros mismos para ver cómo la vida inteligente podría convertirse en algo que no nos queremos encontrar. [...] Me los puedo imaginar en naves masivas, habiendo agotado todos los recursos de su planeta natal. Unos alienígenas tan avanzados quizá podrían convertirse en nómadas, buscando conquistar y colonizar los planetas que puedan alcanzar. [...] Si fuera así, para ellos tendría perfecto sentido explotar cada nuevo planeta para obtener el material que les permita construir nuevas naves espaciales y seguir adelante. ¿Quién sabe cuál podría ser el límite? [...] Si los extraterrestres nos visitan alguna vez, creo que el resultado se parecerá mucho a lo que pasó cuando Cristóbal Colón llegó por primera vez a América, lo que no acabó bien para los nativos.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llama poderosamente la atención cómo tales palabras produjeron una reacción instantánea tanto entre el público como en no pocos especialistas. Salieron por todos los medios de comunicación del mundo. La gente lo comentaba. Apenas unos días después, el Journal of Cosmology del Harvard-Smithsonian recopilaba más de una docena de respuestas tanto científicas como filosóficas. Paul Davies salió a contradecirle en el Wall Street Journal. Hubo quien me preguntó al respecto; algunas de ellas, personas de las que no te imaginas que te van a preguntar sobre estos asuntos (mea culpa, por dejarme llevar por las apariencias.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y me consta que no fui el único. No diré que tuvo tanto impacto como una final de la Champions porque eso son palabras mayores, pero sin duda fue una sensación. Además, mientras que una final de la Champions suele hacer que se olvide la anterior salvo para los más aficionados, estas palabras resonaron, perduraron y perduran. Ilustración de Alvim Corrêa para la edición francesa de “La Guerra de los Mundos” de H.G. Wells (1906). Imagen: Wikimedia Commons.Humanos y alienígenas combaten por la Tierra en esta ilustración del dibujante brasileño Alvim Corrêa para la edición francesa (1906) de “La Guerra de los Mundos” de H.G. Wells. Imagen: Wikimedia Commons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que resulta curioso por muchos motivos. El primero es que, por supuesto, Hawking no fue el primero en considerar que los extraterrestres podrían representar una amenaza para la humanidad. Demonios, la ciencia-ficción está llena de historias de invasiones alienígenas, que se remontan al menos a La guerra de los mundos de H. G. Wells (1898) y se apuntan en el Micromégas de Voltaire (1752). Y, ¿quién no ha visto La invasión de los ultracuerpos o Independence Day ni ha jugado a matamarcianos? La invasión extraterrestre es un tema recurrente en la cultura global, y también que el contacto entre una civilización muy avanzada con otra que no lo está tanto puede y suele resultar en efectos destructivos para la segunda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, ¿a qué tanto revuelo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En mi opinión, se debe a una mezcla de factores. Uno de ellos, por supuesto, que un científico y divulgador mainstream hable del tema. Durante mucho tiempo, no pocos científicos han temido ser tachados de locos de los marcianos si se permitían incluso pensar en ello. Hay incluso astrobiólogos que prefieren ocultar detrás de las cortinas la palabra exobiología de Joshua Lederberg, favorita de Carl Sagan, por miedo a que su campo de estudio se considere una chaladura o una amenaza para ciertos órdenes establecidos (con las subsiguientes consecuencias económicas.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En realidad la exobiología puede considerarse un subconjunto de la astrobiología (la astrobiología estudia el conjunto de la vida en el cosmos mientras que la exobiología se centra en las posibilidades de vida no-terrestre), pero resulta llamativo observar la clamorosa ausencia de la palabra que empieza por E en numerosos textos donde estaría plenamente justificada. No faltan quienes consideran incómoda incluso la existencia de entidades como el Instituto SETI. Prefieren una astrobiología menos radical, más seriota y aburridota. Así, que un científico y divulgador de talla mundial como Stephen Hawking se lanzara a la piscina (incluso aunque no fuese la primera vez que lo hacía) siempre causa conmoción. La Yanna o paraíso con múltiples niveles del Islam acorde a una miniatura persa de 1808 conservada en la Biblioteca Nacional de Francia, París. Imagen: Wikimedia Commons.La Yanna o paraíso multinivel del Islam acorde a una miniatura persa de 1808 conservada en la Biblioteca Nacional de Francia (París). Son muchas las culturas que han situado a sus dioses, paraísos, héroes e incluso las almas o espíritus de sus difuntos “arriba”, en “los Cielos”. Pero del Cielo también puede venir la aniquilación en forma de ángeles exterminadores, dioses vengativos y demás. Imagen: Wikimedia Commons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero estas disquisiciones de científicos no explican por sí solas el enorme interés público en el asunto. Yo creo que lo que ocurre es que seguimos mirando al cielo, aunque sea de reojo, como siempre lo hicimos: con una mezcla de asombro, maravilla, reverencia, esperanza y temor. No es casualidad que tantas civilizaciones ubicáramos a nuestros dioses en las regiones celestes, como en el cristiano “Padre nuestro, que estás en los Cielos…”, o en las puertas del Cielo que se abren cuando los judíos abren las arcas con las Torás, o en la Yanna ascendente del Islam… o cuando enviamos a nuestros mejores muertos al mismo lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No pocos teólogos afirman ahora que eso del cielo y el infierno son símbolos, pero el mero uso de la palabra cielo deja poco lugar a dudas. Todo lo que pueda venir de ahí, bueno o malo, nos llama inmediatamente la atención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, vamos al lío: ¿Cómo está eso de la invasión extraterrestre o la destrucción por contacto? ¿Puede ser o qué?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vida en el cosmos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este blog he tratado muchas veces sobre las posibilidades de vida extraterrestre (y pronto lo haré de manera integral… ya verás 😉 ). Incluso escribí una serie completa al respecto: Hijas de la lluvia, entre numerosas entradas más. No me repetiré, pero sí resumiré mi posición en unas pocas frases: la probabilidad es extremadamente elevada, su cercanía y similitud con nosotros no lo es tanto, y los viajes interestelares de muy larga distancia son probablemente costosos en cualquier sentido práctico de la palabra economía. Más breve: mi opinión es que inteligencias extraterrestres muy probablemente sí, visitas extraterrestres muy probablemente no.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, especulemos un poco. Tiendo a pensar que la vida podría ser una forma espontánea de auto-organización de la materia dispuesta a surgir en cuanto se dan las mínimas condiciones (un poco como los cristales), a diferencia de la casi imposible carambola cósmica que imaginan otras personas. Me parece también que, en cualquier lugar del universo conocido, toda forma de vida estará sujeta a presiones evolutivas que pueden empujarla hacia la vida compleja y la inteligencia o algo similar. Y opino que algunas de las hipótesis más restrictivas para la aparición de vida compleja no son más que formas de astrochovinismo. Sagan lo explicaba muy bien así:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Hay chovinismo del carbono, chovinismo del agua... ya sabes, gente que dice que la vida, en todas partes, sólo puede basarse en las mismas bases químicas en que nos sustentamos nosotros. (...) El chovinista extremo dice: "si mi abuela estaría incómoda en ese ambiente, entonces la vida es imposible ahí." Uno se encuentra con eso a menudo. La conocida expresión "la vida tal y como la conocemos" se basa exactamente en esa idea. Pero hay muchos microorganismos exóticos en la Tierra a los que les va bien en soluciones calientes de ácido sulfúrico concentrado y otras muchas cosas. (...) Creo que una de las grandes delicias de la exobiología es que nos obliga a enfrentarnos al provincianismo en nuestras suposiciones biológicas. (...) Creo que es ahí donde estará la realidad en la búsqueda de inteligencias extraterrestres. No se va a ajustar a nuestras fantasías, y no se va a ajustar a nuestro chovinismo.»

–Carl Sagan [1973] en entrevista concedida a Timothy Ferris para la revista Rolling Stone (Recogida por Tom Head [2006], Conversaciones con Carl Sagan, pp. 10-12)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, hay otras formas de astrochovinismo que Sagan defendía. Por ejemplo, el planetario: es difícil imaginar que aparezca la vida fuera de planetas, lunas o cuerpos análogos, por falta de materia e interacción suficiente entre la misma. Las estrellas tampoco parecen buenas candidatas, porque al ser extremadamente energéticas desintegran todo lo que se encuentre en ellas o sus alrededores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre las posibles bioquímicas alternativas, Sagan también tendía a considerarse un chovinista del carbono, pero no tanto del agua. En realidad, no vamos a poder alcanzar una conclusión sobre nada de todo esto hasta que no descubramos formas de vida extraterrestre, si es que lo hacemos. Composición química del ser humano, por masa. Imagen: La Pizarra de Yuri con licencia Creative Commons BY-NC-SA 4.0 Internacional.Composición química elemental del ser humano, por masa. Puede verse que, al igual que todos los demás terrestres, estamos compuestos muy mayoritariamente por carbono, nitrógeno, oxígeno e hidrógeno (estos dos últimos unidos en forma de agua), también conocidos como CHON. No parece casual que esos sean también 4 de los 7 elementos más comunes de nuestra galaxia y posiblemente del universo. Imagen: La Pizarra de Yuri con licencia Creative Commons BY-NC-SA 4.0 Internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cosa distinta son las posibilidades de interacción entre formas de vida inteligente. A estas alturas parece bastante claro que no hay más en nuestro sistema solar. Eso significa que los siguientes destinos están lejos. Muy lejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y además, claro, la mera presencia de otro sistema solar no basta para que haya surgido vida inteligente en él, al igual que no parece haberlo hecho en gran parte del nuestro. Los astrobiólogos le tienen echado el ojo a unas decenas de exoplanetas que podrían ser más o menos análogos a la Tierra y albergar alguna clase de vida. Los más cercanos están a entre diez y quince años-luz; o sea, unos 100 a 150 billones de kilómetros. Billones con B de aquí: millones de millones. Esas empiezan a ser distancias enormes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Lo son realmente? Bueno, depende de lo que viaje, y cómo. Imaginemos que hubiera uno habitado por seres inteligentes algo más lejos: a 25 años-luz. Si lo que viaja es, por ejemplo, una señal luminosa (o señales de radio), el tiempo de viaje son 25 años para la ida y otros tantos para la vuelta: 50 años en total. Es largo para una vida humana, pero ninguna barbaridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, la tripulación de una nave relativista de propulsión constante no tendría que esperar tanto. Debido al fenómeno de dilatación temporal, el tiempo a bordo pasaría mucho más lento (o más rápido, según quieras verlo…), tanto más cuanto más cerca de la velocidad de la luz viajen. Acelerando a 1 g (el equivalente al tirón gravitatorio terrestre) hasta la mitad del camino y decelerando a 1 g durante el segundo tramo, podrían resolver este viaje de 25 años-luz en un total de 26,4 años de tiempo exterior, pero menos de seis años y medio de tiempo a bordo. El físico escocés James C. Maxwell. Imagen: Wikimedia Commons.No te rías tanto. Si antes de que Maxwell publicara sus ecuaciones le hubieras contado a los más grandes sabios que el universo está lleno de ondas invisibles, inaudibles e imperceptibles en general atravesándolo todo hasta —por ejemplo y entre otras cosillas— llegar a tu teléfono para hacerlo funcionar, lo habrían tomado por un charlatán ridículo si es que no por un loco. Y no digamos si alguien les hubiera hablado de la energía nuclear que sale de unos cachos de metal antes de Einstein, Bohr y Planck, por poner otro ejemplo. Imagen: Wikimedia Commons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OK, quizá te parezca que un planeta habitado por seres inteligentes a 25 años-luz es un poquito excesivamente optimista. Pero lo más intrigante de todo es que este efecto se magnifica con la distancia, siempre y cuando tu nave espacial pueda mantener una aceleración constante y aproximarse ilimitadamente a la velocidad de la luz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por supuesto, eso a nosotros nos parece un desafío irresoluble por completo; pero claro, imagínate lo que les habría parecido un Airbus A380 o no digamos ya una o dos estaciones espaciales a los babilónicos –que no eran ningunos cenutrios–; y ahora, menos de cuatro milenios después, son cosa cotidiana. Cuatro milenios no son nada y no existe absolutamente ningún principio científico duro que prohiba construir una nave así; las dificultades son esencialmente de ciencia aplicada y tecnológicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con una de estas naves relativistas de propulsión constante sin más limitador de velocidad que el de la luz en el vacío, viajes inconcebiblemente largos pueden realizarse en tiempos de a bordo sorprendentemente breves. Manteniendo esa aceleración/deceleración de 1 g, puedes plantarte en la galaxia de Andrómeda –a dos millones y medio de años-luz– en lo que para ti y tu nave son 28,6 años. Si no te importa que tu viaje al futuro sea sólo de ida (puesto que para el resto de nosotros habrían pasado 2,5 millones de años), esto es perfectamente plausible. De la misma manera, podrías llegar al punto más lejano conocido en menos de cincuenta años (para ti.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esta nave, a la que yo habría querido bautizar como Abbás ibn Firnás, no hay ningún destino práctico a más de medio siglo de tiempo a bordo. Y todo esto pensando en vidas humanas de la duración actual y aceleraciones limitadas a aproximadamente 1 g. O sea, sin considerar medios de extensión vital o la posibilidad de utilizar aceleraciones superiores o portales y cosas así.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En suma: incluso aunque las distancias entre civilizaciones tecnológicas sean inmensas, si no te importa llegar mucho después de lo que partiste en tiempo exterior, puedes hacer el viaje en tiempos de a bordo viables. Sólo necesitas una tecnología tan absurdamente avanzada como lo sería esta pantalla en que me estás leyendo para Tales de Mileto. Como dijo Arthur C. Clarke, cualquier tecnología lo bastante avanzada es indistinguible de la magia. O, como me gusta decir a mí junto con Confucio, no sabemos lo que no sabemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«El verdadero conocimiento es saber que sabemos lo que sabemos y saber que no sabemos lo que no sabemos.»

–Confucio (551 – 479 a.e.c.), según obra de Henry D. Thoreau&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Señales delatoras? ¿De qué, que no supieran ya?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es, pues, científicamente posible (aunque tecnológicamente implausible en nuestro estado actual del conocimiento) que una civilización avanzada, expansiva y agresora construya naves alto-sublumínicas u otros medios equivalentes y se nos plante en la puerta cualquier viernes por la tarde (seguro que sería en viernes, los malditos, para fastidiarnos el finde.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si consideramos la cuestión en términos puramente militares, la única respuesta imaginable es suplicar piedad, suponiendo que entiendan de qué demonios hablamos, o nos quede tiempo para hacerlo. Resulta obvio que ante un atacante así estamos perdidos. Es como si nosotros pillásemos un portaaviones de última generación equipado con todo y nos fuéramos a hacerle la guerra a los jarawa. A mí la mayoría de las pelis de invasiones extraterrestres me resultan un poco ridículas porque, ante una tecnología así, no da ni para hacer una peli. No hay tensión dramática ni nada: simplemente estamos todos fritos antes de saber siquiera que vienen a por nosotros. Incluso aunque no fueran agresivos, sino simplemente ocupantes, nos desplazarían con idéntica facilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que pasa es que, ante tan abrumadoras tecnologías, el planteamiento de Hawking y otros (“no debemos darnos a conocer, no debemos iniciar un intento de contacto, para no delatarnos”) me resulta igualmente absurdo. En serio: ¿alguien se traga que una civilización capaz de construir naves alto-sublumínicas o portales dimensionales o cosas de esas no va a disponer de sensores igualmente eficaces? Volvamos al ejemplo del portaaviones y los jarawa: por mucho que intentaran no hacer fuego para no delatarse, primero vamos a localizar sus poblados con nuestros satélites y luego las cámaras infrarrojas de nuestros drones los van a detectar igual de bien. Radiotelescopio y radar planetario RT-70 de Yevpatoriya (Crimea). Imagen: Wikimedia Commons.Desde el radiotelescopio y radar planetario RT-70 de Yevpatoriya y su antecesor Plutón, en la ahora disputada Crimea, vienen emitiéndose potentes señales desde tiempos soviéticos. La inmensa mayoría son para uso astronómico y cosmonáutico, pero entre ellas se encuentran 16 “intentos de contacto” (más y antes que ningún otro transmisor del mundo incluyendo al legendario Arecibo.) Imagen: Wikimedia Commons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso aunque esos extraterrestres tan poderosos no fueran capaces de detectarnos a pelo, cosa ciertamente chocante, el Dr. Aleksandr Zaitsev de la Academia Rusa de Ciencias añade algo más: si vamos a prohibir las emisiones de “intento de contacto”, entonces habría que prohibir también toda la astronomía por radar, esencial –entre otras cosas– para la defensa planetaria frente a meteoritos. En particular, la realizada históricamente por los tres grandes radiotelescopios de Arecibo (Puerto Rico, ya tristemente desaparecido), Goldstone (California, EEUU) y Yevpatoriya (Crimea), desde donde se han emitido 16 mensajes “de contacto” y más de 1.400 señales radar para uso astronómico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También habría que ver cómo está la cosa con los radares militares y ciertas emisoras de radiotelevisión que operan en VHF y UHF con potencias muy altas. Los grandes radares en frecuencia VHF, que hace unas décadas parecían obsolescentes, han recuperado su popularidad porque van bien para ver a los aviones invisibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otras palabras: las emisiones “de contacto” (llamadas METI o SETI activo) delatan poco que no delaten ya todas estas otras transmisiones y probablemente muchas más, dependiendo de la potencia y las condiciones de propagación. Lo único que hacen es añadir un saludo, que no es ninguna mala idea. Ya que vamos a dar el cante en los súper-sensores de una súper-civilización súper-avanzada, qué menos que saludar. Y si no nos ronda ninguna súper-civilización súper-avanzada con súper-sensores, pues entonces da igual. Las emisiones METI no son caras (de hecho son muy, muy baratas) y no hacen ningún mal adicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nulla causa belli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La segunda pregunta que cabe hacer a quienes creen en estos miedos es: ¿para qué? Es decir: ¿de qué sirve invadir un planeta como la Tierra? ¿Qué hay en él que no puedan conseguir en cualquier otro lugar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por muy importantes y especiales que nos creamos, este es sólo un planeta rocoso como otro cualquiera que además tiene moho. Ese moho con patas al que llamamos vida superior y todas esas cosas grandilocuentes ni siquiera hace buen combustible, suponiendo que una súper-civilización súper-avanzada aún se dedique a quemar cosas para obtener energía. ¿La posibilidad de sostener vida? Eso sería sólo si se parecen sospechosamente —antropocéntricamente— a nosotros; a lo mejor a ellos les molan más los mares de hidrocarburos de Titán de Saturno, que encima arden mejor. ¿Agua líquida? ¡Hay por todas partes! ¿Minerales? ¿Cuáles, que no puedan hallar en su mundo de origen o cerca, o en cualquier otro por el camino?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es otra de las razones por las que las historias de invasiones extraterrestres suelen resultarme un tanto raritas: pocas veces parece haber una buena razón para consumir tantos recursos en ocupar un planeta lejano, corrientucho e irrelevante. Porque esa clase de viajes interestelares o intergalácticos debe consumir una buena cantidad de recursos, ¿eh? Sólo la factura de la energía necesaria tiene que dejar en nada esas que nos revientan la cuenta corriente cada mes. Que pueden estar todo lo avanzados que quieran, pero las leyes físicas fundamentales no se las pueden saltar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otras palabras, que no veo el motivo por el que quieran pagarse los billetes para venir hasta aquí a hacernos la guerra. No tenemos ningún inobtenio. Aquí no hay nada de especial que no puedan encontrar en otros lugares más próximos a su casa o en cualquier sitio al azar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Exoviruela?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tampoco parece muy probable que vayan a contagiarnos enfermedades infecciosas, lo que provocó buena parte de la monumental catástrofe en América a consecuencia de la llegada europea. Por un lado, ocurre que las enfermedades humanas sólo funcionan bien con otros humanos o, como mucho, en ciertas especies que han coevolucionado con nosotros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto de la coevolución es importante. Un patógeno, incluso suponiendo que sea directamente compatible con la vida terrestre así a pelo —lo cual es mucho suponer si viene de ahí fuera—, no tiene ninguna manera de adivinar los intrincados mecanismos biológicos que le permiten infectar a sus huéspedes. Toda enfermedad infecciosa es una complejísima interacción. Y el único modo de acabar interactuando es compartir el mismo ecosistema sobre las mismas bases biológicas durante una montaña de tiempo hasta que la evolución, en una de sus incontables iteraciones ciegas, un buen (o mal) día hace click.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sólo a partir de ese encaje es posible la interacción entre patógeno y huésped, que luego puede irse haciendo cada vez más y más compleja. Así pues, no parece muy probable —más bien, nada probable— que un patógeno recién llegado de un mundo distinto, con una biosfera distinta, puede que una bioquímica alternativa y con unas presiones evolutivas diferentes vaya a estar evolucionado y listo para contagiar a seres terrestres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni al revés, lo que supongo que se carga el &amp;lt;spoiler, resáltalo si quieres leerlo&amp;gt; final de la legendaria Guerra de los Mundos . La contaminación interplanetaria es posible y preocupante, pero no por lo que mucha gente imagina. Se trata sobre todo de mantener los astros prístinos para la investigación científica y evitar falsos positivos. O, como mucho, de llevar cuidado por si un microorganismo terrestre retorna mutado de maneras impredecibles tras un viaje espacial. Pero no de que una bacteria alienígena vaya a comérsenos por las patas arriba. O de que un virus terrestre se l?s vaya a comer a ell?s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mmmm…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oye, pues me está empezando a pasar lo mismo que con El Apocalipsis Improbable: se me empiezan a agotar las posibilidades… eso, apocalípticas, en este caso de origen alienígena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El placer de la crueldad&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta charla sobre estos asuntos que me invitaron a dar hace unos años los estimados amigos de la Asociación de Divulgación Científica de la Región de Murcia (por cierto, cumplen 10 años este 2023, ¡felicidades!), un asistente planteó una idea intrigante en 1h40’30": que nos la líen por el mero placer de la destrucción. O de la crueldad, añado yo; vamos, igual que algunas criaturitas —y no tan criaturitas— disfrutan del sufrimiento o la muerte de otros animales con un número variable de patas. La primera de las cuatro etapas de la crueldad según William Hogarth (1751). Imagen: Wikimedia Commons.La primera de las cuatro etapas de la crueldad (1751) según William Hogarth. Imagen: Wikimedia Commons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues qué quieres que te diga. La idea es muy lúcida y supongo que, como posible, es posible. Eso sí, un poco cara en términos energéticos. Los viajes interestelares a velocidades relativistas no se caracterizan por consumir unas gotitas. Aunque tampoco voy a contradecirme: más arriba sugerí que la próxima teoría que lo cambiará todo como lo cambiaron Newton, Maxwell o Einstein podría estar jugando en los columpios del parque de aquí abajo, y sigo pensándolo. Pero si te das cuenta, aquí ya empezamos a atribuir cualidades propias de las mentes terrestres a mentes extraterrestres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esa misma charla otra persona me sugirió la posibilidad de una guerra de religión, que yo voy a expandir a una colonización proselitista en general, incluso de cosas que no podemos imaginar ahora mismo. Desde luego no sería la primera vez que la gente humana vamos a la guerra para imponer una convicción religiosa o ideológica a otros humanos, aunque esto rara vez es un acto de pureza sino que es más bien la vía para imponer los poderes que hay detrás. Pero sí, unos extraterrestres proselitistas en plan fundata son imaginables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, a lo mejor yo estoy cometiendo todo el rato el mismo pecado pero al revés: intentar encontrar una razón lógica humana para un ataque o colonización extraterrestre. Bien podría ocurrir que actuaran por sus propios motivos, incomprensibles, irracionales o incluso ridículos para nosotros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hmmmmm…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien, el hecho es que no ha ocurrido. O no nos consta que haya ocurrido, vaya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En unos 4.400 millones de años de registro geológico y geobiológico terrestre (eso es casi un tercio de la edad del universo) no existe un solo indicio de que haya habido alguna vez otras gentes moviéndose por aquí. Ni uno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y, como ya mencioné más arriba, dudo mucho de que una súper-civilización súper-avanzada (¡con capacidad de colonización interestelar, ni más ni menos!) carezca de súper-sensores igualmente avanzados para detectar planetas con vida e incluso con una civilización industrial alterando su atmósfera. No me creo que alguien así necesite encontrarnos mediante nuestras esmirriadas transmisiones METI (sumándolas todas, menos de 24 horas en total desde 1962 —¡en código morse ruso, ni más ni menos!—, apuntadas poco menos que al albur.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mirándonos en el espejo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mí (y para muchos otros, no soy el primer “genio” que observa esto), lo que pasa es que mucha gente se mira o mira a la Humanidad en el espejo con los extraterrestres imaginados. Por ejemplo, en tiempos esperanzados y soñadores como los años 1960s, tienden a adquirir características benevolentes e incluso salvíficas (lo que, llevado a su extremo, dio lugar a unas cuantas sectas ufológicas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cambio, ahora vivimos tiempos desesperanzados y paranoicos con viejos odios de retorno. Servidor de ustedes, que se crió en el Torrefiel de los años de la heroína y sabe lo que es echarse cuerpo a tierra en su propia casa porque los yonquis pegaban palos en la sucursal bancaria de abajo y a la salida se liaron a tiros con la poli más de una vez, entre otros muchos simpáticos recuerdos nostálgicos de aquellos que fuimos a EGB y que dieron lugar a todo un subgénero del cine…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…ese mismo crío que te escribe hoy, digo, jamás había visto tantas rejas, muros, cercas, cámaras, vigilantes y control infantilizante sobre la infancia y juventud porque pasan muchas cosas, que lo dice la tele como ahora, cuando estamos en mínimos históricos de delincuencia violenta, empatados con Corea del Sur. Bastante mejor que en Francia, Alemania, Reino Unido y ya no digamos Estados Unidos. Aquel Antoñito o Tonet que se paseaba solo y tranquilo por su barrio en bicicleta sólo porque le caía bien al jefe de la banda local por motivos que nunca supe, fantaseando con viajes espaciales, jamás se habría creído esta cobarde paranoia del siglo XXI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero bien; así están las cosas por medio mundo y se refleja en la percepción del extraterrestre imaginado incluso entre personas que deberían tener la cabeza mucho más fría. De La Guerra de los Mundos de H.G. Wells híper-popularizada por Orson Welles en 1938, conforme el nazismo iba ya comiéndose Europa y suscitando abundantes miedos —ahí, sí, bien justificados—, pasamos a situarnos en la ambivalencia entre Alien (1979) y las benévolas especies alienígenas de E. T. (1982) o muchas de Star Wars (1977, cuando toda la gente normal de por aquí la llamábamos La Guerra de las Galaxias) o el mestizo interplanetario Spock de Star Trek (1966). NGC2207+IC2163 en luz visible tomadas por el Telescopio Espacial Hubble. Imagen: NASA/JPL (dominio público)Aquí, NGC2207+IC2163 en luz visible tomadas por el Telescopio Espacial Hubble. Por supuesto, no son más que dos galaxias “en colisión” como hay muchas en el cosmos, y como seguramente lo hará nuestra Vía Láctea con Andrómeda en unos 4.500 millones de años sin que pase gran cosa. Todo lo demás lo hace nuestra cabecita. Imagen: NASA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ahora, aunque por un lado añoremos el mundo de Avatar (2009–, originalmente la película con más recaudación de todos los tiempos) (y nos culpabilicemos con él, en una proyección de las barbaridades que le estamos haciendo a nuestra propia Tierra)… pues ya vemos que la idea del Otro amenazador está muy de vuelta y —desgraciadamente— no sólo en las artes, sino que ha calado profundamente en la población y hasta en parte del mundo científico: tengamos miedo; no nos hagamos notar del ruido de fondo; mantengamos un perfil bajo para no atraer problemas; aterroricémonos ante quienes vienen de fuera, ante quienes no son de los Nuestros, etcétera, de manera ridículamente irracional y sociopolíticamente cargada…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hrmmmmmmmmmmmm…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…o quizá vengan de camino. Es que es un viaje muy largo, ¿no? 😛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y no vayas a olvidarte: El lunes seguimos con el 2º episodio (en realidad, dos segundos) de Un Afortunado Error.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor del blog&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yuri&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><guid isPermaLink="true">https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-01-14_la_pizarra_de_yuri_choque_civilizaciones_interplanetarias_hawkin.html</guid><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>cc/articulos/2023-01-20_Por_qué_somos_pobres_en_tiempo</title><link>https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-01-20_Por_qu%C3%A9_somos_pobres_en_tiempo.html</link><description>&lt;div id="contenido"&gt;
&lt;h1 id="por-qué-somos-pobres-en-tiempo"&gt;¿Por qué somos pobres en tiempo?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Francesc Miralles&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://elpais.com/eps/psicologia-y-bienestar/2023-01-20/por-que-somos-pobres-en-tiempo.html"&gt;Enlace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida que envejecemos, la gestión del tiempo se vuelve una cuestión más urgente, tal vez por esa ley del marketing de que “la escasez crea valor”. ¿Por qué, entonces, hay tan poca gente que se siente satisfecha con el uso que hace de sus días, horas y minutos? Arthur C. Brooks señalaba en el podcast How to Build a Happy Life (Cómo armar una vida feliz) nuestra tendencia a llevar cada vez más trabajo a nuestro tiempo libre. Sostiene que hay un desfase alarmante entre cómo invertimos nuestro tiempo y lo que en realidad desearíamos hacer con él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La fijación por ser “productivos” hace que muchos roben horas de descanso, fines de semanas incluidos, para tareas que deberían circunscribirse al horario laboral. Esto es especialmente dramático en los emprendedores y los autónomos, que extienden los tentáculos de sus obligaciones a todos los huecos del calendario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el trabajo es solo una de las maneras que tenemos de mantenernos permanentemente ocupados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando nos preguntan: “¿Qué harías si tuvieras más tiempo?”, las respuestas más comunes son: “Me dedicaría a aquello que me apasiona”, “Haría más cosas con la familia o con mis amigos”, “Charlaría más con mis hijos”. Sin embargo, estos ideales raramente se traducen en hechos porque nunca creemos tener tiempo, lo cual es una ilusión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dice el psicólogo Xavier Guix: “Somos tiempo”. Y solo carece de tiempo quien ya está muerto. La cuestión es cómo lo usamos. Ashley Whillans, docente de la Harvard Business School y autora del libro Time Smart: How to Reclaim Your Time and Live a Happier Life (Cómo recuperar su tiempo y vivir una vida más feliz), apunta que el 80% de los profesionales que participaron en una encuesta se definieron como “pobres en tiempo”. Sin embargo, del mismo modo que es absurdo ganar dinero sin poder gastarlo, de poco sirve tener éxito sin tiempo. ¿Cómo podemos combatir la epidemia del “me faltan horas para todo lo que tengo que hacer”? La profesora Whillans habla de las “trampas del tiempo” que nos llevan a invertirlo casi totalmente en “ser productivos”. Una de ellas es conceder a nuestra carrera un papel prioritario, hasta el punto de que relacionamos “estar siempre ocupado” con ser importante. Tener un hueco en la agenda nos puede hacer sentir vagos o que “estamos perdiendo el tiempo”. En Estados Unidos, según Whillans, una CEO puede presumir en una fiesta de trabajar 80 horas por semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando la productividad se convierte en un hábito, las horas libres solo pueden existir cuando una enfermedad nos postra en la cama. ¿Es eso saludable? La clave de todo es decidir si queremos conseguir más dinero o más tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema es que no sabemos contemplar el tiempo libre como la verdadera riqueza que es, ya que, si bien el dinero no puede comprarlo todo, cualquier cosa que deseemos hacer requiere tiempo. Poner esta divisa en primer lugar cambiará de raíz nuestra forma de vivir. Veamos tres medidas prácticas.&lt;/p&gt;
&lt;ol type="1"&gt;
&lt;li&gt;Auditar nuestra agenda.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Deberíamos hacer una revisión personal de cómo utilizamos nuestro tiempo fuera del horario laboral. ¿Cuánto dedicamos a trabajar fuera de horas, a compromisos que no nos apetecen o a actividades programadas?&lt;/p&gt;
&lt;ol start="2" type="1"&gt;
&lt;li&gt;Procurarnos tiempo verdaderamente “libre”.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Si llenamos el afterwork con demasiadas actividades y compromisos sociales, entonces deja de ser tiempo libre. Whillans cita un estudio que demostró que las personas que programan demasiadas cosas en tiempo de ocio lo acaban percibiendo como trabajo y no pueden disfrutarlo. Necesitamos relajarnos e improvisar.&lt;/p&gt;
&lt;ol start="3" type="1"&gt;
&lt;li&gt;Aprende a no hacer nada.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;El psicólogo Martin Seligman afirma que el Homo sapiens debería llamarse en verdad Homo prospectus, porque incluso cuando cree no hacer nada está programando el futuro: pensamos en nuestro porvenir, en lo que debemos hacer mañana o, en un marco más doméstico, en lo que vamos a cocinar a la noche. Si queremos gozar de una verdadera desconexión, evitemos proyectar y descansemos verdaderamente en el ahora. Como decía Ovidio: “Tómate un respiro; el campo que ha reposado da una cosecha más abundante”. Lo peor del estrés&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estar siempre ocupado es una autopista al estrés, ya que, por más cosas que hagamos, siempre tendremos la impresión de que no llegamos a todo y nos falta tiempo. Andrés Martín Asuero, doctor en Psicología y pionero del mindfulness en España, señala que lo peor del estrés no es lo que sucede desde un punto de vista bioquímico, cuando se dispara el cortisol, entre otras hormonas. Lo peor es lo que hacemos para combatirlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una jornada estresante se compensa a menudo ingiriendo alcohol, con fármacos o con compras compulsivas, con lo que a nuestra mala gestión del tiempo y el estrés consiguiente añadimos un problema aún mayor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francesc Miralles es escritor y periodista experto en psicología.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><guid isPermaLink="true">https://ctrl-c.club/~nodisc/2023-01-20_Por_qu%C3%A9_somos_pobres_en_tiempo.html</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>